<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>

<loadingscreens xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema" locstart="200000" locend="200999" loccurrent="200101">
	<loadscreen name="LOAD_StartingPlayer_Chat_01" filename="" _locid="200000" minlevel="0" maxlevel="4">Wenn du nicht weiter weißt, verwende den Chat, um Hilfe von anderen Spielern zu erhalten.</loadscreen>
	<loadscreen name="LOAD_StartingPlayer_Food_01" filename="" _locid="200001" minlevel="0" maxlevel="4">Nahrung wird benötigt, um Dorfbewohner und Militär-Einheiten auszubilden.</loadscreen>
	<loadscreen name="LOAD_StartingPlayer_Wood_01" filename="" _locid="200002" minlevel="0" maxlevel="4">Holz wird benötigt, um Gebäude zu errichten.</loadscreen>
	<loadscreen name="LOAD_StartingPlayer_Gold_01" filename="" _locid="200003" minlevel="0" maxlevel="4">Gold wird für die meisten Militär-Einheiten benötigt.</loadscreen>
	<loadscreen name="LOAD_StartingPlayer_Villagers_01" filename="" _locid="200004" minlevel="0" maxlevel="4">Dorfbewohner sammeln Ressourcen und können Gebäude errichten und sie reparieren.</loadscreen>
	<loadscreen name="LOAD_StartingPlayer_Villagers_02" filename="" _locid="200005" minlevel="0" maxlevel="4">Dorfbewohner sammeln Nahrung, Holz, Stein oder Gold, bis die Ressource erschöpft ist oder du ihnen eine andere Aktivität zuweist.</loadscreen>
	<loadscreen name="LOAD_StartingPlayer_Spearmen_01" filename="" _locid="200006" minlevel="0" maxlevel="4">Speerkämpfer sind die einzige Kampf-Einheit, die im ersten Zeitalter ausgebildet werden kann. Bilde sofort ein paar aus, um für die nötige Verteidigung zu sorgen und die Möglichkeit auf einen frühen Sturm auf den Gegner zu erhalten.</loadscreen>
	<loadscreen name="LOAD_StartingPlayer_Materials_01" filename="" _locid="200007" minlevel="0" maxlevel="4">Wenn du Glück hast und du Materialien früh genug erhältst, verschwende sie nicht. Du wirst sie später für die Errichtung neuer Gebäude in deiner Hauptstadt, für das Herstellen neuer Ausrüstung und andere Tätigkeiten benötigen.</loadscreen>
	<loadscreen name="LOAD_StartingPlayer_Scout_01" filename="" _locid="200008" minlevel="0" maxlevel="4">Dein Späher ist schnell und hat eine große Sichtweite. Verwende ihn dazu, Ressourcen rasch ausfindig zu machen.</loadscreen>
	<loadscreen name="LOAD_StartingPlayer_Scout_02" filename="" _locid="200009" minlevel="0" maxlevel="4">Behalte deinen Gegner mithilfe des Spähers im Auge. Beschütze ihn, denn du erhältst nur einen pro Mission.</loadscreen>
	<loadscreen name="LOAD_StartingPlayer_Coin_01" filename="" _locid="200010" minlevel="0" maxlevel="4">In deiner Hauptstadt kannst du mithilfe von Münzen Dinge in Läden erstehen. Außerdem brauchst du in deiner Hauptstadt keine Dorfbewohner, um Nahrung, Holz, Gold oder Stein zu sammeln.</loadscreen>
	<loadscreen name="LOAD_StartingPlayer_Inventory_01" filename="" _locid="200011" minlevel="0" maxlevel="4">Gegenstände, die du findest oder die du erhältst, werden direkt in deinem Inventar abgelegt. Wenn du nicht weißt, wofür du sie einsetzen sollst, keine Sorge. Spare sie dir für später auf.</loadscreen>
	<loadscreen name="LOAD_StartingPlayer_Minimap_01" filename="" _locid="200012" minlevel="0" maxlevel="4">Die Minikarte ermöglicht es dir, zu sehen, was du bereits erkundet hast. Achte auf die roten Punkte: Sie repräsentieren Gegner.</loadscreen>
	<loadscreen name="LOAD_StartingPlayer_Objectives_01" filename="" _locid="200013" minlevel="0" maxlevel="4">Missionsziele werden auf der rechten Seite deines Bildschirms aufgelistet. Drücke das Missionskarten-Symbol für mehr Informationen.</loadscreen>
	<loadscreen name="LOAD_Standard_ShortCut_01" filename="" _locid="200014" minlevel="4" maxlevel="99">Drücke die L-Taste, um Missionen, die du gerade durchführst oder abgeschlossene Missionen, die abgeliefert werden müssen, anzuzeigen.</loadscreen>
	<loadscreen name="LOAD_Standard_ShortCut_04" filename="" _locid="200017" minlevel="4" maxlevel="99">Um fünf Einheiten nacheinander auszubilden, halte während der Ausbildung derselbigen die Umschalttaste gedrückt.</loadscreen>
	<loadscreen name="LOAD_Standard_ShortCut_05" filename="" _locid="200018" minlevel="4" maxlevel="99">Um Wegpunkte zu setzen, denen Einheiten folgen, halte die Umschalttaste gedrückt, während du den Bewegungsbefehl gibst.</loadscreen>
	<loadscreen name="LOAD_Standard_Villager_01" filename="" _locid="200019" minlevel="4" maxlevel="99">Um Dorfbewohner vor Schaden zu bewahren, kannst du sie entweder in Dorfzentren oder Wachtürmen versammeln. Allerdings beenden sie dadurch das Sammeln von Ressourcen.</loadscreen>
	<loadscreen name="LOAD_Standard_Villager_02" filename="" _locid="200020" minlevel="4" maxlevel="99">Dorfbewohner können beschädigte Belagerungs-Einheiten sowie Gebäude und Marine-Einheiten reparieren.</loadscreen>
	<loadscreen name="LOAD_Standard_Villager_03" filename="" _locid="200021" minlevel="4" maxlevel="99">Dorfbewohner und Fischerboote können beschädigte Marine-Einheiten wie zum Beispiel Handelsschiffe und Triremen reparieren.</loadscreen>
	<loadscreen name="LOAD_Standard_Villager_04" filename="" _locid="200022" minlevel="4" maxlevel="99">Hast du gewusst, dass Dorfbewohner Nahrung von Fischgründen nahe am Ufer sammeln können?</loadscreen>
	<loadscreen name="LOAD_Standard_Villager_05" filename="" _locid="200023" minlevel="4" maxlevel="99">Wenn ein Gegner versucht, in deiner Nähe zu bauen, können deine Dorfbewohner seine Gebäude angreifen.</loadscreen>
	<loadscreen name="LOAD_Standard_Villager_06" filename="" _locid="200024" minlevel="4" maxlevel="99">Wenn du alle Dorfbewohner ausgewählt hast und ihnen den Befehl gibst, Nahrung von Feldern, Bäumen oder Beerensträuchern zu sammeln, werden sie sich automatisch aufteilen, um die Aufgaben zu erfüllen.</loadscreen>
	<loadscreen name="LOAD_Standard_Villager_07" filename="" _locid="200025" minlevel="4" maxlevel="99">Wähle das Dorfzentrum und rechtsklicke auf die gewünschte Ressource bzw. das Gebäude, um neu ausgebildete Dorfbewohner automatisch zum Sammeln oder Bauen zuzuweisen.</loadscreen>
	<loadscreen name="LOAD_Standard_Docks_01" filename="" _locid="200026" minlevel="4" maxlevel="99">Hast du gewusst, dass das Dock als Lagerplatz für alle Ressourcen-Typen dient?</loadscreen>
	<loadscreen name="LOAD_Standard_Wood_01" filename="" _locid="200027" minlevel="4" maxlevel="99">Lagere ausreichend Holz, um Marine-Einheiten, Bogenschützen und Belagerungs-Einheiten auszubilden.</loadscreen>
	<loadscreen name="LOAD_Standard_Stone_01" filename="" _locid="200028" minlevel="4" maxlevel="99">Steine werden für Verteidigungsgebäude wie zum Beispiel Wachtürme benötigt.</loadscreen>
	<loadscreen name="LOAD_Standard_Materials_01" filename="" _locid="200029" minlevel="4" maxlevel="99">Erhalte Materialien, indem du Missionen abschließt und Werkstätten verwendest. Du kannst Materialien auch von Läden wie dem Krämerladen erstehen.</loadscreen>
	<loadscreen name="LOAD_Standard_Materials_02" filename="" _locid="200030" minlevel="4" maxlevel="99">Alle Materialien können in Gruppen zusammengefasst werden. Lege kleinere Gruppen zusammen, um Platz in deinem Inventar zu schaffen.</loadscreen>
	<loadscreen name="LOAD_Standard_Party_01" filename="" _locid="200031" minlevel="4" maxlevel="99">Um eine Party zu bilden, rechtsklicke im Chatfenster auf einen Spielernamen und wähle &quot;Einladen&quot;. Dieselben Optionen findest du, wenn du das Symbol eines Freundes in deiner Freundesliste anklickst.</loadscreen>
	<loadscreen name="LOAD_Standard_Stores_01" filename="" _locid="200032" minlevel="4" maxlevel="99">In Age oft Empires Online gibt es viele verschiedene Läden. Vergiss nicht, in den Läden anderer Spieler einzukaufen, wenn du ihre Hauptstädte besuchst.</loadscreen>
	<loadscreen name="LOAD_Standard_VisitPlayers_01" filename="" _locid="200033" minlevel="4" maxlevel="99">Du kannst die Hauptstadt eines anderen Spielers besuchen, um zu sehen, ob dieser Spieler Läden oder Missionsgeber besitzt, die in deiner eigenen Hauptstadt fehlen.</loadscreen>
	<loadscreen name="LOAD_Standard_Tech_01" filename="" _locid="200034" minlevel="4" maxlevel="99">Technologien, die du in deiner Hauptstadt freigeschaltet hast, können gebaut oder weiterentwickelt werden, wenn du dich auf einer Mission befindest.</loadscreen>
	<loadscreen name="LOAD_Standard_Tech_02" filename="" _locid="200035" minlevel="4" maxlevel="99">Einige Technologien ermöglichen es dir, neue Einheiten auszubilden oder neue Gebäude zu bauen, wenn du dich auf einer Mission befindest. Mit anderen Technologien lassen sich alle deine Einheiten durch Nutzung von Ressourcen weiterentwickeln.</loadscreen>
	<loadscreen name="LOAD_Standard_Tech_03" filename="" _locid="200036" minlevel="4" maxlevel="99">Überprüfe deine Gebäude nach Technologie-Weiterentwicklungen, die du in deiner Hauptstadt freigeschaltet hast.</loadscreen>
	<loadscreen name="LOAD_Standard_Garrison_01" filename="" _locid="200037" minlevel="4" maxlevel="99">Dorfbewohner können sich zum Schutz in bestimmten Gebäuden wie dem Dorfzentrum oder dem Wachturm einquartieren.</loadscreen>
	<loadscreen name="LOAD_Standard_TownBell_01" filename="" _locid="200038" minlevel="4" maxlevel="99">Verwende die Glocke im Dorfzentrum, um umstehende Dorfbewohner rasch einzuquartieren.</loadscreen>
	<loadscreen name="LOAD_Standard_Chat_01" filename="" _locid="200039" minlevel="4" maxlevel="99">Du kannst dein Chatfenster deinem Spielstil anpassen, indem du es vergrößerst, verkleinerst oder transparenter machst.</loadscreen>
	<loadscreen name="LOAD_Standard_Chat_02" filename="" _locid="200040" minlevel="4" maxlevel="99">Rechtsklicke im Chatfenster auf den Namen eines anderen Spielers, um eine Liste von Interaktionsmöglichkeiten mit diesem Spieler aufzurufen.</loadscreen>
	<loadscreen name="LOAD_Standard_Chat_03" filename="" _locid="200041" minlevel="4" maxlevel="99">Wenn du mit einer bestimmten Person flüstern möchtest, klicke einfach auf den Namen dieser Person im Chatfenster und gib deine Nachricht ein.</loadscreen>
	<loadscreen name="LOAD_Standard_TownCenter_01" filename="" _locid="200042" minlevel="4" maxlevel="99">Dorfzentren sind relativ stark und können kleinere Armeen üblicherweise selbst in Schach halten.</loadscreen>
	<loadscreen name="LOAD_Standard_Resources_01" filename="" _locid="200043" minlevel="4" maxlevel="99">Sie haben ein paar Ressourcen verloren? Keine Panik. Auf einer Standardmission sammeln Sie tausende.</loadscreen>
	<loadscreen name="LOAD_Standard_MultiBuild_01" filename="" _locid="200044" minlevel="4" maxlevel="99">Um denselben Befehl bei mehreren Gebäuden anzuwenden, wähle mehrere Gebäude desselben Typs aus, bevor du den Befehl wählst.</loadscreen>
	<loadscreen name="LOAD_Standard_Friends_01" filename="" _locid="200045" minlevel="4" maxlevel="99">Klicke auf die Schaltfläche &quot;Party&quot; am oberen linken Bildschirmrand, um Spieler deiner Freundesliste hinzuzufügen. Gib einen Namen ein und wähle dann &quot;Einladen&quot;.</loadscreen>
	<loadscreen name="LOAD_Standard_Cows_01" filename="" _locid="200046" minlevel="4" maxlevel="99">Herrenlose Kühe sind eine großartige Nahrungsquelle!</loadscreen>
	<loadscreen name="LOAD_Standard_CityReport_01" filename="" _locid="200047" minlevel="4" maxlevel="99">Klicke auf das Schild-Symbol, um den Stadtbericht in deiner Hauptstadt aufzurufen.</loadscreen>
	<loadscreen name="LOAD_Standard_FriendMail_01" filename="" _locid="200048" minlevel="99" maxlevel="99">Überprüfe deinen Hafen auf eintreffende Gegenstände von anderen Spielern.</loadscreen>
	<loadscreen name="LOAD_Standard_FullCiv_01" filename="" _locid="200049" minlevel="4" maxlevel="99">Erhalte alle Vorteile beim Erwerb einer Premiumkultur!</loadscreen>
	<loadscreen name="LOAD_Standard_Market_01" filename="" _locid="200050" minlevel="4" maxlevel="99">Verwende deinen Marktplatz, um mit Gold Ressourcen zu kaufen oder zu verkaufen. Bestimmte Technologien verringern die Kosten für diese Transaktionen.</loadscreen>
	<loadscreen name="LOAD_Standard_Caravans_01" filename="" _locid="200051" minlevel="4" maxlevel="99">Karawanen können eine hervorragende Goldquelle sein, sobald dir die Goldminen ausgegangen sind.</loadscreen>
	<loadscreen name="LOAD_Standard_Caravans_02" filename="" _locid="200052" minlevel="4" maxlevel="99">Karawanen werden mithilfe des Marktplatzes gekauft und können handeln, um Gold zu erwirtschaften.</loadscreen>
	<loadscreen name="LOAD_Standard_Caravans_03" filename="" _locid="200053" minlevel="4" maxlevel="99">Wenn du mit Karawanen Handel treibst, denk daran, dass sie mehr Gold einbringen, je weiter ihr Ziel entfernt ist.</loadscreen>
	<loadscreen name="LOAD_Standard_Population_01" filename="" _locid="200054" minlevel="4" maxlevel="99">Dorfzentren erhöhen deine Bevölkerungsgrenze um 20, Häuser um 5.</loadscreen>
	<loadscreen name="LOAD_Standard_Spearmen_01" filename="" _locid="200055" minlevel="4" maxlevel="99">Speerkämpfer sind Infanterie-Einheiten, die besonders effektiv gegen Kavallerie-Einheiten sind.</loadscreen>
	<loadscreen name="LOAD_Standard_Hypaspist_01" filename="" _locid="200056" minlevel="4" maxlevel="99">Griechische Hypaspisten sind Infanterie-Einheiten, die besonders effektiv gegen andere Infanterie-Einheiten sind.</loadscreen>
	<loadscreen name="LOAD_Standard_Axemen_01" filename="" _locid="200057" minlevel="4" maxlevel="99">Ägyptische Axtkämpfer sind Infanterie-Einheiten, die besonders effektiv gegen andere Infanterie-Einheiten sind.</loadscreen>
	<loadscreen name="LOAD_Standard_Toxotai_01" filename="" _locid="200058" minlevel="4" maxlevel="99">Griechische Toxoten sind Fernkampf-Einheiten, die besonders effektiv gegen Infanterie-Einheiten sind.</loadscreen>
	<loadscreen name="LOAD_Standard_Slinger_01" filename="" _locid="200059" minlevel="4" maxlevel="99">Ägyptische Schleuderkämpfer sind Fernkampf-Einheiten, die besonders effektiv gegen andere Fernkampf-Einheiten sind.</loadscreen>
	<loadscreen name="LOAD_Standard_Sarissophoroi_01" filename="" _locid="200060" minlevel="4" maxlevel="99">Griechische Sarissophoroi sind gegen Fernkampf-Einheiten geeignet.</loadscreen>
	<loadscreen name="LOAD_Advanced_Podromoi_01" filename="" _locid="200061" minlevel="10" maxlevel="99">Griechische Prodromoi sind Kavallerie-Einheiten, die besonders effektiv gegen andere Kavallerie-Einheiten sind.</loadscreen>
	<loadscreen name="LOAD_Advanced_Hippikon_01" filename="" _locid="200062" minlevel="10" maxlevel="99">Griechische Hippikons sind mächtige Kavallerie-Einheiten, die vor allem beim Überwinden von Verteidigungslinien und bei der Zerstörung von Belagerungseinheiten besonders effektiv sind.</loadscreen>
	<loadscreen name="LOAD_Advanced_ElephantArcher_01" filename="" _locid="200063" minlevel="10" maxlevel="99">Ägyptische Elefanten-Bogenschützen sind mächtige Fernkampfeinheiten, die von weitem gewaltigen Schaden anrichten.</loadscreen>
	<loadscreen name="LOAD_Advanced_CamelRider_01" filename="" _locid="200064" minlevel="10" maxlevel="99">Ägyptische Kamelreiter sind Kavallerie-Einheiten, die besonders effektiv gegen andere Kavallerie-Einheiten sind.</loadscreen>
	<loadscreen name="LOAD_Advanced_WarElephant_01" filename="" _locid="200065" minlevel="10" maxlevel="99">Ägyptische Kriegselefanten sind zähe Kavallerie-Einheiten, die mit ihren mächtigen Angriffen mehrere Einheiten gleichzeitig treffen können.</loadscreen>
	<loadscreen name="LOAD_Advanced_Tactics_01" filename="" _locid="200066" minlevel="10" maxlevel="99">Denk daran, ständig Dorfbewohner zu erzeugen. Je mehr Dorfbewohner du hast, desto mehr Ressourcen stehen dir zum Ausgeben zur Verfügung.</loadscreen>
	<loadscreen name="LOAD_Advanced_Tactics_02" filename="" _locid="200067" minlevel="10" maxlevel="99">Denk daran, weitere Dorfbewohner auszubilden! Gute Spieler können auf einer Mission 50 oder mehr Dorfbewohner ausbilden.</loadscreen>
	<loadscreen name="LOAD_Advanced_EliteMode_01" filename="" _locid="200068" minlevel="10" maxlevel="99">Um dich einer größeren Herausforderung zu stellen und bessere Beute zu erhalten, kannst du wiederholbare Missionen im Elite-Modus spielen. Klicke dazu vor dem Start der Mission auf der Missionskarte auf die Schaltfläche &quot;Elite&quot;.</loadscreen>
	<loadscreen name="LOAD_Advanced_Gastraphetes_01" filename="" _locid="200069" minlevel="10" maxlevel="99">Griechische Gastraphetes sind hervorragend gegen Infanterie-Einheiten geeignet.</loadscreen>
	<loadscreen name="LOAD_Advanced_Hoplite_01" filename="" _locid="200070" minlevel="10" maxlevel="99">Einheiten wie die Hopliten zählen zur schweren Infanterie und sind besonders effektiv beim Durchbrechen von Anti-Infanterie-Verteidigungslinien.</loadscreen>
	<loadscreen name="LOAD_Advanced_Palintonons_01" filename="" _locid="200071" minlevel="10" maxlevel="99">Palintonoi sind mächtige Belagerungseinheiten mit großer Reichweite. Sie bauen sich beim Angriff automatisch auf, aber um sie wieder bewegen zu können, muss man sie manuell zusammenpacken.</loadscreen>
	<loadscreen name="LOAD_Advanced_Peltasts_01" filename="" _locid="200072" minlevel="10" maxlevel="99">Griechische Peltasten sind Fernkampf-Einheiten, die besonders effektiv gegen andere Fernkampf-Einheiten sind.</loadscreen>
	<loadscreen name="LOAD_Advanced_Leary_01" filename="" _locid="200073" minlevel="10" maxlevel="99">Halte deine Augen nach dem flott gekleideten und leichtfüßigen Learycorn offen. Aber Vorsicht. Er ist ein äußerst sensibler Kerl.</loadscreen>
	<loadscreen name="LOAD_StartingPlayer_Villagers_02" _locid="200074" minlevel="0" maxlevel="4">Verwende mehr als einen Dorfbewohner, um die Baudauer zu verringern.</loadscreen>
	<loadscreen name="LOAD_RallyPoints" _locid="200075" minlevel="4" maxlevel="99">Um alle Einheiten, die du in einem Gebäude ausbildest, an einen Sammelpunkt zu schicken, rechtsklicke auf einen beliebigen Punkt auf der Karte.</loadscreen>
	<loadscreen name="LOAD_RenameCity" _locid="200076" minlevel="1" maxlevel="99">Benenne deine Hauptstadt im Stadtauswahlmenü um, indem du auf die Zivilisations-Registerkarte klickst und die Option &quot;Umbenennen&quot; auswählst.</loadscreen>
	<loadscreen name="Load_Random_Upsell_C01" filename="loadscreentips\Randoms\Load_Random_Upsell_C01.xml" _locid="200900" minlevel="1" maxlevel="99" excludeoffertype="cOfferCivGreek"/>
	<loadscreen name="Load_Random_Upsell_C02" filename="loadscreentips\Randoms\Load_Random_Upsell_C02.xml" _locid="200901" minlevel="1" maxlevel="99" excludeoffertype="cOfferCivEgyptian"/>
	<loadscreen name="Load_Random_Upsell_C04" filename="loadscreentips\Randoms\Load_Random_Upsell_C04.xml" _locid="200902" minlevel="1" maxlevel="99" excludeoffertype="cOfferCivPersian"/>
	<loadscreen name="Load_Random_Upsell_Sparta" filename="loadscreentips\Randoms\Load_Random_Upsell_Sparta.xml" _locid="200903" minlevel="1" maxlevel="99" excludeoffertype="cOfferCivMatching"/>
	<loadscreen name="Load_Random_Upsell_B01" filename="loadscreentips\Randoms\Load_Random_Upsell_B01.xml" _locid="200904" minlevel="1" maxlevel="99" excludeoffertype="cOfferBooster1"/>
	<loadscreen name="Load_Random_Upsell_Advisors" filename="loadscreentips\Randoms\Load_Random_Upsell_Advisors.xml" _locid="200905" minlevel="1" maxlevel="99" excludeoffertype="cOfferCivMatching"/>
	<loadscreen name="Load_Random_CraftingSchool" filename="loadscreentips\Randoms\Load_Random_CraftingSchool.xml" _locid="200906" minlevel="7" maxlevel="9"/>
	<loadscreen name="Load_Random_CraftingItems1" filename="loadscreentips\Randoms\Load_Random_CraftingItems.xml" _locid="200907" minlevel="8" maxlevel="10"/>
	<loadscreen name="Load_Random_CraftingItems2" filename="loadscreentips\Randoms\Load_Random_CraftingItems.xml" _locid="200908" minlevel="13" maxlevel="14"/>
	<loadscreen name="Load_Random_Party_Creation1" filename="loadscreentips\Randoms\Load_Random_Party_Creation.xml" _locid="200909" minlevel="3" maxlevel="7"/>
	<loadscreen name="Load_Random_Party_Creation2" filename="loadscreentips\Randoms\Load_Random_Party_Creation.xml" _locid="200910" minlevel="11" maxlevel="15"/>
	<loadscreen name="Load_Random_Party_Creation3" filename="loadscreentips\Randoms\Load_Random_Party_Creation.xml" _locid="200911" minlevel="21" maxlevel="25"/>
	<loadscreen name="Load_Random_Party_Creation4" filename="loadscreentips\Randoms\Load_Random_Party_Creation.xml" _locid="200912" minlevel="31" maxlevel="35"/>
	<loadscreen name="Load_Random_Upsell_C" filename="loadscreentips\Randoms\Load_Random_Upsell_B02.xml" _locid="200913" minlevel="1" maxlevel="99" excludeoffertype="cOfferBooster2"/>
	<loadscreen name="Load_Random_Upsell_C03" filename="loadscreentips\Randoms\Load_Random_Upsell_C03.xml" _locid="200914" minlevel="1" maxlevel="99" excludeoffertype="cOfferCivCeltic"/>
	<loadscreen name="Load_Random_Booster_Unit_Unlocks" filename="loadscreentips\Randoms\Load_Random_Booster_Unit_Unlocks.xml" _locid="200915" minlevel="1" maxlevel="99"/>
	<loadscreen name="Load_Random_Upsell_VanityGear_v1" filename="loadscreentips\Randoms\Load_Random_Upsell_VanityGear_v1.xml" _locid="200916" minlevel="1" maxlevel="99"/>
	<loadscreen name="Load_Random_Upsell_VanityGear_v2" filename="loadscreentips\Randoms\Load_Random_Upsell_VanityGear_v2.xml" _locid="200917" minlevel="1" maxlevel="99"/>
	<loadscreen name="Load_Random_Upsell_EmpirePoints" filename="loadscreentips\Randoms\Load_Random_Upsell_EmpirePoints.xml" _locid="200918" minlevel="1" maxlevel="99"/>
	<loadscreen name="Load_Random_Upsell_VanityIsland" filename="loadscreentips\Randoms\Load_Random_Upsell_VanityIsland.xml" _locid="200919" minlevel="1" maxlevel="99"/>
	<loadscreen name="Load_Random_Upsell_Consumables" filename="loadscreentips\Randoms\Load_Random_Upsell_Consumables.xml" _locid="200920" minlevel="1" maxlevel="99"/>
	<loadscreen name="Load_Random_Alliance_Carthage" filename="loadscreentips\Randoms\Load_Random_Alliance_Carthage.xml" _locid="200921" minlevel="30" maxlevel="39"/>
	<loadscreen name="Load_Random_Alliance_Imhotep" filename="loadscreentips\Randoms\Load_Random_Alliance_Imhotep.xml" _locid="200922" minlevel="30" maxlevel="39"/>
	<loadscreen name="Load_Random_Alliance_Delian" filename="loadscreentips\Randoms\Load_Random_Alliance_Delian.xml" _locid="200923" minlevel="30" maxlevel="39"/>
	<loadscreen name="Load_Random_Alliances_Metagame" filename="loadscreentips\Randoms\Load_Random_Alliances_Metagame.xml" _locid="200923" minlevel="10" maxlevel="39"/>
	<loadscreen name="Load_Random_Upsell_B03" filename="loadscreentips\Randoms\Load_Random_Upsell_B03.xml" _locid="200924" minlevel="1" maxlevel="99" excludeoffertype="cOfferBooster3"/>
	<loadscreen name="Load_Random_Upsell_C06" filename="loadscreentips\Randoms\Load_Random_Upsell_C06.xml" _locid="200925" minlevel="1" maxlevel="99" excludeoffertype="cOfferCivBabylonian"/>
	<loadscreen name="Load_Random_Feature_EmpireVault" filename="loadscreentips\Randoms\Load_Random_Feature_EmpireVault.xml" _locid="200926" minlevel="1" maxlevel="99" excludeoffertype="cOfferEmpireInventory"/>
	<loadscreen name="Load_Random_Upsell_C07" filename="loadscreentips\Randoms\Load_Random_Upsell_C07.xml" _locid="200927" minlevel="1" maxlevel="99" excludeoffertype="cOfferCivNorse"/>
	<loadscreen name="Load_Random_Upsell_B04" filename="loadscreentips\Randoms\Load_Random_Upsell_C07.xml" _locid="200928" minlevel="1" maxlevel="99" excludeoffertype="cOfferBooster4"/>
	<loadscreen name="Load_Random_Upsell_CityConsumables" filename="loadscreentips\Randoms\Load_Random_Upsell_CityConsumables.xml" _locid="200929" minlevel="1" maxlevel="99"/>
	<loadscreen name="Load_Celtic_WoadRaider" _locid="200077" minlevel="10" maxlevel="99">Der keltische Pikten-Plünderer ist aufgrund seiner Beweglichkeit und großen Offensivschäden eine hocheffektive Einheit zum Plündern.</loadscreen>
	<loadscreen name="Load_Celtic_Champion" _locid="200078" minlevel="10" maxlevel="99">Der keltische Held ist am effektivsten, wenn du seinen Spaltangriff gegen Gruppen von Feinden einsetzt.</loadscreen>
	<loadscreen name="Load_Celtic_Druid" _locid="200079" minlevel="10" maxlevel="99">Keltische Druiden verleihen befreundeten Einheiten beim Heilen Kraft. Gleichzeitig bringen sie den Einheiten zusätzlichen Angriffsschaden.</loadscreen>
	<loadscreen name="Load_Celtic_LongSwordman" _locid="200080" minlevel="10" maxlevel="99">Der Langschwertkämpfer ist mit seiner einmaligen Angriffsstärke das Herz der keltischen Armee.</loadscreen>
	<loadscreen name="Load_Celtic_General01" _locid="200081" minlevel="10" maxlevel="99">Die Kelten sind eine infanterielastige Zivilisation.</loadscreen>
	<loadscreen name="Load_Celtic_General02" _locid="200082" minlevel="10" maxlevel="99">Die Kelten können durch Tieropfer mächtige Upgrades dazugewinnen.</loadscreen>
	<loadscreen name="Load_Persian_Immortal" _locid="200083" minlevel="10" maxlevel="99">Der persische Unsterbliche ist die einzige Infanterieeinheit, die sowohl im Nah- als auch im Fernkampf gut ist.</loadscreen>
	<loadscreen name="Load_Persian_Cataphract" _locid="200084" minlevel="10" maxlevel="99">Der persische Kataphrakt ist eine mächtige Kavallerieeinheit, die sowohl gegen Infanterie- als auch gegen Belagerungseinheiten etwas ausrichten kann.</loadscreen>
	<loadscreen name="Load_Persian_WarWagon" _locid="200085" minlevel="10" maxlevel="99">Im Gegensatz zur Balliste und zum Katapult kann der persische Kriegswagen feindliche Einheiten auch aus der Nähe angreifen.</loadscreen>
	<loadscreen name="Load_Persian_Sparabara" _locid="200086" minlevel="10" maxlevel="99">Der persische Sparabara eignet sich am besten als Schutz für die Bogenschützen, die tödliche Pfeilhagel auf die Feinde niedergehen lassen.</loadscreen>
	<loadscreen name="Load_Persian_General01" _locid="200087" minlevel="10" maxlevel="99">Die Perser verfügen über effektive Technologien zum Ein- und Ausschalten.</loadscreen>
	<loadscreen name="Load_Persian_General02" _locid="200088" minlevel="10" maxlevel="99">Die persische Sanitätszelt-Technologie verbessert die Lagerhäuser dergestalt, dass sie umliegende befreundete Einheiten heilen.</loadscreen>
	<loadscreen name="Load_Babylonian_OxCart" _locid="200089" minlevel="10" maxlevel="99">Die Babylonier verfügen über keine Lagerhäuser. Sie nutzen stattdessen Ochsenkarren, die ihnen als mobile Ablageorte dienen.</loadscreen>
	<loadscreen name="Load_Babylonian_ShieldBearer" _locid="200090" minlevel="10" maxlevel="99">Der babylonische Schildträger kann feindliche Stechschäden außergewöhnlich gut ertragen.</loadscreen>
	<loadscreen name="Load_Babylonian_Lancer" _locid="200091" minlevel="10" maxlevel="99">Verbessere den babylonischen Lanzenkämpfer, damit er durch vernichtende Sturmangriffe drei Mal so hohe Schäden wie normalerweise anrichten kann.</loadscreen>
	<loadscreen name="Load_Babylonian_SiegeTower" _locid="200092" minlevel="10" maxlevel="99">Zieh deine Einheiten im babylonischen Belagerungsturm zusammen. Du kannst dann Fernangriffe ausführen, deren Stärke von der Zahl deiner zusammengerotteten Einheiten abhängt.</loadscreen>
	<loadscreen name="Load_Babylonian_General01" _locid="200093" minlevel="10" maxlevel="99">Die Babylonischen Gärten erhöhen die Trainings- und Forschungsfrequenz sämtlicher Einheiten und Upgrades.</loadscreen>
	<loadscreen name="Load_Babylonian_General02" _locid="200094" minlevel="10" maxlevel="99">Übernimm die Kontrolle über babylonische Ochsenkarren und nimm Dorfbewohner in deine Auswahl auf, damit die Ochsenkarren ihnen beim Sammeln folgen.</loadscreen>
	<loadscreen name="Load_Norse_ThrowingAxeman" _locid="200095" minlevel="0" maxlevel="0">Im Gegensatz zu typischen Fernkampf-Einheiten wie den Bogenkämpfern und den Schleuderkämpfern richtet der skandinavische Axtwerfer von weitem Infanterie-Nahkampfschaden zu.</loadscreen>
	<loadscreen name="Load_Norse_WarDog" _locid="200096" minlevel="0" maxlevel="0">Der skandinavische Kriegshund rennt sehr schnell und verlangsamt seine Gegner, wodurch er sich hervorragend dazu eignet, Gegner einzuholen, die den Rückzug angetreten haben.</loadscreen>
	<loadscreen name="Load_Norse_Berserker" _locid="200097" minlevel="0" maxlevel="0">Der skandinavische Berserker ist eine äußerst mächtige Einheit, die jedoch sehr viel kostet.</loadscreen>
	<loadscreen name="Load_Norse_Chief" _locid="200098" minlevel="0" maxlevel="0">Der skandinavische Anführer bietet befreundeten Einheiten in seinem Umfeld zusätzliche Lebenspunkte.</loadscreen>
	<loadscreen name="Load_Norse_General01" _locid="200099" minlevel="0" maxlevel="0">Skandinavische Infanterie-Einheiten können militärische Produktionsgebäude und Verteidigungsgebäude errichten.</loadscreen>
	<loadscreen name="Load_Norse_Gereral02" _locid="200100" minlevel="0" maxlevel="0">Die Skandinavier beginnen mit zwei Spähern, von denen einer eine Kaserne errichten kann.</loadscreen>
</loadingscreens>