<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>

<protips xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema" locstart="201000" locend="299999" loccurrent="201037">
	<protip name="TIP_UI_GeneralStore_FirstUse" title="Der Krämerladen" filename="protips\Shared\TIP_UI_GeneralStore_FirstUse.xml" _locid="290001" immediate="true">In deinem Krämerladen kannst du Gegenstände gegen Münzen kaufen und verkaufen.</protip>
	<protip name="TIP_UI_VanityStore_FirstUse" title="Gesperrter Laden-Inhalt" filename="protips\Shared\TIP_UI_VanityStore_FirstUse.xml" _locid="290002" immediate="true">Du hast einen Laden eröffnet, der Gegenstände verkauft, die zuerst freigeschaltet werden müssen, indem du sie im LIVE-Marktplatz erwirbst.</protip>
	<protip name="TIP_UI_EmpireStore_FirstUse" title="Imperiumspunkte" filename="protips\Shared\TIP_UI_EmpireStore_FirstUse.xml" _locid="290003" immediate="true">Imperiumspunkte-Läden verkaufen ausschließlich Gegenstände, die mit Imperiumspunkten erworben werden können.</protip>
	<protip name="TIP_UI_PvP_FirstUse" title="PvP" filename="protips\Shared\TIP_UI_PvP_FirstUse.xml" _locid="290004" immediate="true">PvP-Gebäude unterstützen Spielersuche.</protip>
	<protip name="TIP_UI_BlueprintStore_FirstUse" title="Der Blaupausen-Laden" filename="protips\Shared\TIP_UI_BlueprintStore_FirstUse.xml" _locid="290005" immediate="true">Die Läden, die im Blaupausen-Laden verkauft werden, geben dir Zugriff auf eine Vielzahl an Entwürfen.</protip>
	<protip name="TIP_UI_PDLCStore_FirstUse" title="Der Imperiums-Basar" filename="protips\Shared\TIP_UI_PDLCStore_FirstUse.xml" _locid="290006" immediate="true">Beim Imperiums-Bazar kannst du neue Inhalte und Funktionen für das Spiel erwerben.</protip>
	<protip name="TIP_UI_Workshop_FirstUse" title="Werkstätten" filename="protips\Shared\TIP_UI_Workshop_FirstUse.xml" uiname="Production Dialog" uievent="OnFirstOpen" _locid="291001" immediate="true" initiallydisabled="true">Werkstätten produzieren auch dann Materialien, wenn du nicht online bist. Wenn die Werkstatt angezeigt wird, kannst du Materialien, die darin bereits erstellt wurden, herstellen und sammeln.</protip>
	<protip name="TIP_UI_QuestMap_FirstUse" title="Missionskarte verwenden" filename="protips\Shared\TIP_UI_QuestMap_FirstUse.xml" uiname="Quest Dock Dialog" uievent="OnFirstOpen" _locid="291002" immediate="true" initiallydisabled="true">Auf der Missionskarte kannst du deine Missionen von der Liste links neben der Karte oder auf der Karte selbst auswählen. Um zu beginnen, klicke auf die Schaltfläche &quot;Beginnen&quot;.</protip>
	<protip name="TIP_UI_TechTree_FirstOpen" title="Technologiepunkte ausgeben" filename="protips\Shared\TIP_UI_TechTree_FirstOpen.xml" uiname="EquipmentDialog" uievent="OnFirstOpen" _locid="291003" immediate="true" initiallydisabled="true">Wow, sieh dir nur all diese Technologie an! Hier benutzt du deine Technologiepunkte, die du erhältst, wenn du aufsteigst. Halte den Mauszeiger über jeden Gegenstand, um dessen Beschreibung anzuzeigen, und vergiss nicht, alle drei Kategorien (Militär, Wirtschaft, Forschung) durchzublättern.</protip>
	<protip name="TIP_UI_GearHall_FirstUse" title="Die Ausrüstungshalle" filename="protips\Shared\TIP_UI_GearHall_FirstUse.xml" uiname="Trait Editor" uievent="OnFirstOpen" _locid="291004" immediate="true" initiallydisabled="true">Hier kannst du Ausrüstung anlegen, um Qualität und Aussehen deiner Einheiten und Gebäude zu verbessern. Öffne dein Inventar und rechtsklicke auf die gewünschte Ausrüstung um sie anzulegen. Sobald Ausrüstung einmal angelegt wurde, kann damit nicht mehr gehandelt werden.</protip>
	<protip name="TIP_UI_TechTree_FirstAgeUp" title="&quot;Zeitalter II&quot;-Technologie" filename="protips\Shared\TIP_UI_TechTree_FirstAgeUp.xml" uiname="EquipmentDialog" uievent="OnFirstOpen" _locid="291005" immediate="true" initiallydisabled="true">Wenn du ein neues Zeitalter erreichst, werden neue Technologien hinzugefügt, die du dann mit Technologiepunkten erwerben kannst.</protip>
	<protip name="TIP_UI_TechTree_Reset" title="Zurücksetzen der Technologiepunkte" filename="protips\Shared\TIP_UI_TechTree_Reset.xml" uiname="equipmentDialogRespecButton" uievent="OnFirstHover" _locid="291006" immediate="true" initiallydisabled="true">Wenn du deinen Technologiebaum zurücksetzen möchtest, klicke auf die Schaltfläche &quot;Zurücksetzen&quot;. Hast du Stufe 10 erreicht, kostet dich das Münzen.</protip>
	<protip name="TIP_UI_QuestMap_FirstCoop" title="Koop-Mission beginnen" filename="protips\Shared\TIP_UI_QuestMap_FirstCoop.xml" uiname="Quest Dock Dialog" uievent="OnFirstOpen" _locid="291007" immediate="true" initiallydisabled="true">Bilde eine Party, um Missionen im Koop-Modus zu bestreiten. Verwende dann die Schaltfläche &quot;Koop&quot;, um die Mission zusammen zu beginnen.</protip>
	<protip name="TIP_UI_Arena_FirstUse" title="Die Arena" filename="protips\Shared\TIP_UI_Arena_FirstUse.xml" uiname="ArenaDialog" uievent="OnFirstOpen" _locid="291008" immediate="true" initiallydisabled="true">Verwende die Arena, um PvP-Spiele mit Freunden zu starten. Dazu musst du mit anderen Spielern eine Party bilden, indem du das Party-Symbol klickst oder im Chatfenster &quot;/einladen&quot; gefolgt vom Namen des Spielers eingibst. Nutze dann die Arena, um das Match zu starten.</protip>
	<protip name="TIP_UI_CraftingHall_FirstUse" title="Die Werkhalle" filename="protips\Shared\TIP_UI_CraftingHall_FirstUse.xml" uiname="Craft School Dialog" uievent="OnFirstOpen" _locid="291009" immediate="true" initiallydisabled="true">In der Werkhalle kannst du eine Handwerksschule für deine Hauptstadt auswählen.</protip>
	<protip name="TIP_UI_CraftingSchool_FirstUse" title="Handwerksschulen" filename="protips\Shared\TIP_UI_CraftingSchool_FirstUse.xml" uiname="Crafting Dialog" uievent="OnFirstOpen" _locid="291010" immediate="true" initiallydisabled="true">Handwerksschulen beinhalten die Entwürfe, die du dir angeeignet hast. Wenn du in deinem Inventar ausreichend benötigte Materialien hast, wähle einen Entwurf und klicke auf &quot;Erstellen&quot;, um den im Entwurf beschriebenen Gegenstand zu produzieren.</protip>
	<protip name="TIP_UI_AdvisorHall_FirstUse" title="Verwenden eines Beraters" filename="protips\Shared\TIP_UI_AdvisorHall_FirstUse.xml" uiname="Advisor Dialog" uievent="OnFirstOpen" _locid="291011" immediate="true" initiallydisabled="true">Die Ratshalle erlaubt es dir, zu bestimmen, welche Berater deinen Fortschritt auf deinen Missionen beeinflussen. Sammle verschiedene Berater, um eine breitestmögliche Auswahl zu erhalten.</protip>
	<protip name="TIP_Shared_FirstMaterials" title="Materialien" filename="protips\Shared\TIP_Shared_FirstMaterials.xml" _locid="280001">Truhen enthalten oftmals Materialien, die zur Errichtung von Stadtgebäuden sowie zur Herstellung eingesetzt werden. Du kannst sie aufsparen, sie mit einem anderen Spieler tauschen oder beim Krämerladen in deiner Hauptstadt verkaufen.</protip>
	<protip name="TIP_Shared_CraftingRecipes" title="Entwürfe" filename="protips\Shared\TIP_Shared_CraftingRecipes.xml" _locid="280002" immediate="true">Öffne dein Inventar und sieh dir deinen neuen Entwurf an. Um ihn für den späteren Gebrauch in deiner Handwerksschule bereitzustellen, musst du ihn erlernen, indem du ihn rechtsklickst.</protip>
	<protip name="TIP_Shared_VisitingOtherPlayers" title="Andere Spieler besuchen" filename="protips\Shared\TIP_Shared_VisitingOtherPlayers.xml" _locid="280003" immediate="true">Um die Hauptstädte anderer Spieler zu besuchen, rechtsklicke auf den Spielernamen im Chatfenster wähle &quot;Imperium ansehen&quot;. Oder klicke auf das Logo eines Freundes in deiner Freundesliste.</protip>
	<protip name="TIP_Shared_QuestMapAccessCity" title="Deine Missionen ansehen" filename="protips\Shared\TIP_Shared_QuestMapAccessCity.xml" _locid="281001" immediate="true">Klicke auf die Schaltfläche &quot;Missionskarte&quot;, um deine aktuellen Missionen anzusehen.</protip>
	<protip name="TIP_Shared_QuestMapAccessQuest" title="Nach Hause zurückkehren" filename="protips\Shared\TIP_Shared_QuestMapAccessCity.xml" _locid="281002" immediate="true">Wenn du eine Mission abgeschlossen hast, kannst du die Karte weiter erforschen oder die Mission beenden, indem du die Missionskarte aufrufst und auf die Schaltfläche &quot;Zurück zur Missions-Stadt&quot; klickst.</protip>
	<protip name="TIP_Shared_NuggetsLoot" title="Schatzsuche" filename="protips\Shared\TIP_Shared_NuggetsLoot.xml" _locid="281003" immediate="true">Du hast einen Schatz entdeckt! Wähle eine Einheit aus und rechtsklicke auf den Schatz, um ihn deinem Inventar hinzuzufügen.</protip>
	<protip name="TIP_Shared_ExploreReminder" title="Zur Erinnerung: Die Karte erforschen" filename="protips\Shared\TIP_Shared_ExploreReminder.xml" _locid="281004" immediate="true">Vergiss nicht, die gesamte Karte, inklusive der Bereiche im schwarzen Nebel, zu erforschen, um Schätze aufzuspüren.</protip>
	<protip name="TIP_Shared_QuestMapAccessCityReminder" title="Zur Erinnerung: Missionen ansehen" filename="protips\Shared\TIP_Shared_QuestMapAccessCity.xml" _locid="281005">Klicke auf die Schaltfläche &quot;Missionskarte&quot;, um deine aktuellen Missionen anzusehen.</protip>
	<protip name="TIP_Shared_NuggetReminder" title="Bewachter Schatz" filename="protips\Shared\TIP_Shared_NuggetsLoot.xml" _locid="281006" immediate="true">Du hast einen Schatz entdeckt, der bewacht wird. Besiege die Wächter und rechtsklicke auf den Schatz, um deine Belohnung zu erhalten.</protip>
	<protip name="TIP_Shared_QuestMapReminder" title="Zur Erinnerung: Nach Hause zurückkehren" filename="protips\Shared\TIP_Shared_QuestMapAccessCity.xml" _locid="281007">Wenn du eine Mission abgeschlossen hast, kannst du die Karte weiter erforschen oder die Mission beenden, indem du die Missionskarte aufrufst und auf die Schaltfläche &quot;Zurück zur Missions-Stadt&quot; klickst.</protip>
	<protip name="TIP_Shared_GettingHelp" title="Unterstützung bekommen" filename="protips\Shared\TIP_Shared_GettingHelp.xml" _locid="281008" immediate="true">Wenn du nicht weiter weißt oder du mit einem Ziel Schwierigkeiten hast, kannst du jederzeit im Chat nach Unterstützung fragen.</protip>
	<protip name="TIP_Shared_BuildingBlueprintUsage" title="Verbesserung der Stadt" filename="protips\Shared\TIP_Shared_BuildingBlueprintUsage.xml" _locid="281009" immediate="true">Um ein Gebäude in deiner Stadt zu errichten, öffne dein Inventar und rechtsklicke auf die Blaupause des Gebäudes. Wähle anschließend einen geeigneten Bauplatz aus.</protip>
	<protip name="TIP_Shared_FirstNewGear" title="Ausrüstung anlegen" filename="protips\Shared\TIP_Shared_FirstNewGear.xml" _locid="281010" immediate="true">Du hast deinen ersten Ausrüstungsgegenstand erhalten. Öffne dein Inventar und rechtsklicke auf den Gegenstand, um die Ausrüstungshalle aufzurufen.</protip>
	<protip name="TIP_Shared_LevelUpAgeUp" title="Ein neues Zeitalter" filename="protips\Shared\TIP_Shared_LevelUpAgeUp.xml" _locid="281011" immediate="true">Gratulation, du hast Zeitalter II (Bronze) erreicht. Du kannst jetzt auf fortschrittlichere Technologien zugreifen.</protip>
	<protip name="TIP_Shared_FirstRegionTravel" title="Region bereisen" filename="protips\Shared\TIP_Shared_QuestMapAccessCity.xml" _locid="281012" immediate="true">Um in ein neues Gebiet zu reisen, wähle es auf deiner Missionskarte aus und klicke dann auf die Schaltfläche &quot;Zur Stadt reisen&quot;.</protip>
	<protip name="TIP_Shared_AgeUpII" title="Zeitalter während einer Mission wechseln" filename="protips\Shared\TIP_Shared_AgeUpII.xml" _locid="281013" immediate="true">Um während einer Mission in ein neues Zeitalter aufzusteigen, wähle dein Dorfzentrum und klicke dann auf das Aufsteigen-Symbol. Wenn du die Voraussetzungen nicht erfüllst, werden sie in Rot angezeigt.</protip>
	<protip name="TIP_Shared_FirstReturnHome" title="Zurück zu deiner Hauptstadt" filename="protips\Shared\TIP_Shared_QuestMapAccessCity.xml" _locid="281014" immediate="true">Um in deine Hauptstadt zurückzukehren, wähle ihren Namen auf deiner Missionskarte aus und klicke dann auf die Schaltfläche &quot;Zur Stadt reisen&quot;.</protip>
	<protip name="TIP_Shared_NewUnitsAgeII" title="&quot;Zeitalter II&quot;-Einheiten" filename="protips\Shared\TIP_Shared_NewUnitsAgeII.xml" _locid="281015">Diese Mission beginnt im Zeitalter II und gibt dir die Kontrolle über viele neue Einheiten. Schalte sie für zukünftige Missionen über den Technologiebaum in deiner Hauptstadt frei.</protip>
	<protip name="TIP_Shared_FirstCoop" title="Koop spielen" filename="protips\Shared\TIP_Shared_FirstCoop.xml" _locid="281016" immediate="true">Du hast eine Mission angenommen, die du mit einem anderen Spieler im Koop-Modus bestreiten kannst. Dazu musst du eine Party bilden. Klicke auf das Party-Symbol oder gib im Chatfenster &quot;/einladen&quot;, gefolgt vom Namen des Spielers, ein. Öffne dann deine Missionskarte und suche nach der Schaltfläche &quot;Koop&quot;.</protip>
	<protip name="TIP_Shared_Tribute" title="Tribut entrichten" filename="protips\Shared\TIP_Shared_Tribute.xml" _locid="281017">Du kannst Ressourcen, die du besitzt, an verbündete Spieler weitergeben. Das wird als &quot;Tribut&quot; bezeichnet. Um die Tributanzeige aufzurufen, klicke auf eine Ressourcenzahl am oberen Bildschirmrand.</protip>
	<protip name="TIP_Shared_CoopReminder" title="Zur Erinnerung: Koop" filename="protips\Shared\TIP_Shared_CoopReminder.xml" _locid="281018">Wenn du mit einer anderen Person im Koop-Modus spielen möchtest, musst du eine Party bilden. Klicke auf das Party-Symbol oder gib im Chatfenster &quot;/einladen&quot;, gefolgt vom Namen des Spielers, ein. Öffne dann deine Missionskarte und suche nach der Schaltfläche &quot;Koop&quot;.</protip>
	<protip name="TIP_Shared_WarCouncil" title="Arena von Sparta" filename="protips\Shared\TIP_Shared_WarCouncil.xml" _locid="281019" immediate="true">Verwende die Arena von Sparta, um PvP-Matche zu starten. Wähle den Modus und klicke dann auf die Schaltfläche &quot;Spiel finden&quot;, und dir wird ein anderer Spieler zugewiesen.</protip>
	<protip name="TIP_Shared_AmbassadorQuests" title="Neue Botschafter-Missionen!" filename="protips\Shared\TIP_Shared_NewQuests.xml" _locid="281020" immediate="true">Bei deinem Stadtbotschafter sind neue Missionen verfügbar.</protip>
	<protip name="TIP_Shared_QuestType_TimedDefense" title="Verteidigungs-Missionen mit Zeitvorgabe" filename="protips\Shared\TIP_Shared_QuestType_TimedDefense.xml" _locid="281021">Für diese Art von Mission musst du dein Dorfzentrum verteidigen. Du kannst immer noch versuchen, deinen Gegner zu besiegen, aber das wird eine Herausforderung.</protip>
	<protip name="TIP_Shared_QuestType_Repeatable_01" title="Wiederholbare Missionen" filename="protips\Shared\TIP_Shared_QuestType_Repeatable_01.xml" _locid="281022">Du hast eine optionale wiederholbare Mission erhalten. Diese Missionen sind entweder immer oder zu bestimmten Zeitpunkten verfügbar.</protip>
	<protip name="TIP_Shared_QuestType_Global_01" title="Globale Missionen" filename="protips\Shared\TIP_Shared_QuestType_Global_01.xml" _locid="281023">Globale Missionen enthalten Ziele, die während anderer Missionen abgeschlossen werden können.</protip>
	<protip name="TIP_Shared_QuestType_Challenge_01" title="Herausforderungs-Missionen" filename="protips\Shared\TIP_Shared_QuestType_Challenge.xml" _locid="281024" immediate="true">Du hast soeben eine optionale Herausforderungs-Mission angenommen. Jede Mission einer Reihe ist schwerer als die vorangegangene. Wenn du eine Mission nicht abschließen kannst, versuche es nochmal, wenn du mehr Erfahrung hast.</protip>
	<protip name="TIP_Shared_QuestType_Challenge_02" title="Zur Erinnerung: Herausforderungs-Missionen" filename="protips\Shared\TIP_Shared_QuestType_Challenge.xml" _locid="281025" immediate="true">Denk daran: Du musst nicht jede Mission abschließen. Wenn eine zu schwer ist, kannst du es jederzeit später noch einmal versuchen.</protip>
	<protip name="TIP_Shared_SkipAhead_EmpireBazaar" title="Der Imperiums-Basar" filename="protips\Shared\TIP_Shared_NewQuests.xml" _locid="281026">Sprich mit Marcus Pollux. Er hat ein Geschenk für dich.</protip>
	<protip name="TIP_Shared_SkipAhead_QuestMap" title="Missionen ansehen" filename="protips\Shared\TIP_Shared_QuestMapAccessCity.xml" _locid="281027">Klicke auf die Schaltfläche &quot;Missionskarte&quot;, um deine aktuellen Missionen zu betrachten. Von hier aus kannst du dich auch in andere Spielregionen wie Sparta (PvP) und Zypern (Gefecht) begeben.</protip>
	<protip name="TIP_Shared_EmpirePoints" title="Imperiumspunkte" filename="protips\Shared\TIP_Shared_EmpirePoints.xml" _locid="281028">Mit Imperiumspunkten kannst du in Age of Empires Online viele Dinge erwerben. Du kannst sie im Spiel verdienen und im Imperiumspunkte-Laden kaufen. Klicke auf das Imperiumspunkte-Symbol, um den Laden aufzurufen.</protip>
	<protip name="TIP_Shared_TechTree_Reset" title="Technologiebaum zurücksetzen" filename="protips\Shared\TIP_Shared_TechTree_Reset.xml" _locid="281029" immediate="true">Auf Grund beträchtlicher Veränderungen des Technologiebaums wurde er zurückgesetzt und alle bisher verteilten Technologiepunkte gutgeschrieben. Klicke auf den Palast, um deine Punkte neu zu verteilen.</protip>
	<protip name="TIP_Shared_AllianceAidTent" title="Weiterentwicklung Sanitätszelt" filename="protips\Shared\TIP_Shared_AllianceAidTent.xml" _locid="281030">Nachdem du ein Lagerhaus erobert hast, solltest du die persische Technologie Sanitätszelt erforschen. Es ist unabhängig von deiner Zivilisation verfügbar.</protip>
	<protip name="TIP_Shared_AllianceWonder" title="Palast-Kooperation" filename="protips\Shared\TIP_Shared_AllianceWonder.xml" _locid="281031">Der Palast kann nur von dem Spieler gebaut werden, der die Mission begonnen hat. Wenn du helfen möchtest, bewege deinen Helden zu deinen Werkstätten, um Einheiten zu rekrutieren. Einheiten werden nicht ausgebildet, wenn du bereits zu viele dieser Einheiten hast. Setze deine Einheiten ein, um den Palast zu verteidigen und den Feind zu sabotieren!</protip>
	<protip name="TIP_Shared_AllianceJoin" title="Auf in die Schlacht!" filename="billboards\milestones\Billboard_Shared_Alliances.xml" _locid="281032"/>
	<protip name="TIP_Shared_AllianceEPRewardReceived" title="Imperiumspunkte gewonnen!" filename="protips\Shared\TIP_Shared_AllianceEPRewardReceived.xml" _locid="281033" capcityonly="true">Du hast ausgehend von deiner Teilnahme an Allianzkriegen eine oder mehrere Imperiumspunkt-Belohnungen erhalten. Auf der Statistikseite der Allianzkrieg-Oberfläche siehst du, was du erhalten hast.</protip>
	<protip name="TIP_Shared_Consumables" title="Verbrauchsartikel!" filename="protips\Shared\TIP_Shared_Consumables.xml" _locid="281034">Verbrauchsartikel sind leistungsfähige Gegenstände, die verwendet oder &quot;verbraucht&quot; werden können, um gewaltige vorübergehende Boni zu erhalten. Verschiedene Arten von Verbrauchsartikeln können in Truhen gefunden, angefertigt oder mit Imperiumspunkten erworben werden.</protip>
	<protip name="TIP_Shared_TechPoints" title="Du hast eine neue Technologie!" filename="protips\Shared\TIP_Shared_TechPoints.xml" _locid="281035">Klicke auf die Schaltfläche &quot;Technologie&quot;, um nachzusehen, welche Technologien du zurzeit freigeschaltet hast, und deine restlichen Technologiepunkte auszugeben.</protip>
	<protip name="TIP_Shared_StartGear" title="Voll ausgerüstet!" filename="protips\Shared\TIP_Shared_StartGear.xml" _locid="281036">Klicke auf die Schaltfläche &quot;Ausrüstung&quot;, um nachzusehen, welche Ausrüstung du mit deiner Pro-Kultur erhalten hast.</protip>
	<protip name="TIP_Shared_WarCouncil_Reminder" title="Kämpfe gegen Freunde oder Fremde" filename="protips\Shared\TIP_Shared_WarCouncil.xml" _locid="281019">Die Arena und die Arena von Sparta ermöglichen dir, auf ganz unterschiedliche Arten PvP-Gefechte auszutragen. Wenn du die Arena in deiner Hauptstadt errichtest, kannst du in vorher vereinbarten Gefechten gegen deine Freunde kämpfen. In der Arena von Sparta kannst du auf &quot;Find Match&quot; (Match finden) klicken, um gegen einen anderen Spieler aufgestellt zu werden.</protip>
	<protip name="TIP_Shared_Stats_Ready" title="Missionsstatistiken stehen bereit!" command="uiTogglePGSDialog()" _locid="281020" showprotipgadget="false">Pythagoras hat mit dem Antikythera-Mechanismus deine Missionsstatistiken vorbereitet.</protip>
	<protip name="TIP_B01_Usage" title="Minoischer Kriegsrat" filename="protips\B01\TIP_B01_Usage.xml" _locid="271001" immediate="true">Benutze den minoischen Kriegsrat, um die Missionen von &quot;Verteidigung Kretas&quot; zu starten. Du kannst bei jedem Start ein neues Erlebnis nach deinen Wünschen gestalten.</protip>
	<protip name="TIP_B01_Demo" title="Demo" filename="protips\B01\TIP_B01_Demo.xml" _locid="271002" excludeoffertype="cOfferBooster1">Sprich mit König Minos, um die &quot;Verteidigung Kretas&quot;-Demo zu spielen.</protip>
	<protip name="TIP_B01_DemoEnd" title="Du willst noch mehr?" filename="protips\B01\TIP_B01_DemoEnd.xml" _locid="271003" excludeoffertype="cOfferBooster1"/>
	<protip name="TIP_B01_DemoTurnIn" title="Du willst noch mehr?" filename="protips\B01\TIP_B01_DemoEnd.xml" _locid="271004" immediate="true" excludeoffertype="cOfferBooster1"/>
	<protip name="TIP_B02_Usage" title="Gefechtshalle" filename="protips\B02\TIP_B02_Usage.xml" _locid="272001" immediate="true">Nutze die Gefechtshalle, um Gefechte zu beginnen. Jedes Mal, wenn du startest, kannst du mit bis zu drei Freunden oder Computerverbündeten gegen bis zu vier Computergegner in einem von dir erstellten Spielerlebnis antreten.</protip>
	<protip name="TIP_B02_DemoEnd" title="Du willst noch mehr?" filename="protips\B02\TIP_B02_DemoEnd.xml" _locid="272003" excludeoffertype="cOfferBooster2"/>
	<protip name="TIP_B02_DemoTurnIn" title="Du willst noch mehr?" filename="protips\B02\TIP_B02_DemoEnd.xml" _locid="272004" immediate="true" excludeoffertype="cOfferBooster2"/>
	<protip name="TIP_B03_Usage" title="Die Erweiterung &quot;Der fruchtbare Halbmond&quot;" filename="protips\B03\TIP_B03_Usage.xml" _locid="273001" immediate="true">Die Erweiterung &quot;Der fruchtbare Halbmond&quot; bietet mehr als 30 Missionen für die Region von Babylon, in denen du EP, Münzen und Ausrüstung gewinnen kannst.</protip>
	<protip name="TIP_B03_DemoEnd" title="Du willst noch mehr?" filename="protips\B03\TIP_B03_DemoEnd.xml" _locid="273002" excludeoffertype="cOfferBooster3"/>
	<protip name="TIP_B03_DemoTurnIn" title="Du willst noch mehr?" filename="protips\B03\TIP_B03_DemoEnd.xml" _locid="273003" immediate="true" excludeoffertype="cOfferBooster3"/>
	<protip name="TIP_B04_Usage" title="Die Erweiterung &quot;Invasion aus dem Norden&quot;" filename="protips\B04\TIP_B04_Usage.xml" _locid="274001" immediate="true">Die Erweiterung &quot;Invasion aus dem Norden&quot; ist ein Missionspaket, das in der Nördlichen Feste seinen Anfang nimmt. Reise jetzt dorthin, um zu beginnen.</protip>
	<protip name="TIP_B04_DemoEnd" title="Du willst noch mehr?" filename="protips\B04\TIP_B04_DemoEnd.xml" _locid="274002" excludeoffertype="cOfferBooster4"/>
	<protip name="TIP_B04_DemoTurnIn" title="Du willst noch mehr?" filename="protips\B04\TIP_B04_DemoEnd.xml" _locid="274003" immediate="true" excludeoffertype="cOfferBooster4"/>
	<protip name="TIP_B04_Hero_Intro" title="Anführer Vemundr" filename="protips\B04\TIP_B04_Hero_Good.xml" _locid="274004" immediate="true">Anführer Vemundr ist eine Heldeneinheit, die dich in dem Erweiterungspaket &quot;Invasion aus dem Norden&quot; bei den meisten Missionen begleiten wird. Er ist schnell und hart und richtet viel Schaden an.</protip>
	<protip name="TIP_B04_Hero_Upgrades" title="Entwickle Vemundr weiter" filename="protips\B04\TIP_B04_Hero_Upgrades_Good.xml" _locid="274005" immediate="true">Anführer Vemundr kann jetzt weiterentwickelt werden. Wähle ihn aus, um deine Wahlmöglichkeiten zu sehen. Jede Weiterentwicklung kostet Gold, verbessert deinen Helden jedoch gewaltig.</protip>
	<protip name="TIP_B04_Hero_Gameplay" title="Erobere mit deinem Helden" filename="protips\B04\TIP_B04_Hero_Capture.xml" _locid="274006" immediate="true">Um Siegtürme und Schätze zu erobern, ziehe die Gegner in der Nähe aus dem Verkehr und bring deinen Helden in Reichweite. Nach wenigen Sekunden gehört der Ort dir. Siegtürme bringen dir Punkte ein, die du zum Siegen brauchst. Schätze bringen Gold ein.</protip>
	<protip name="TIP_B04_Hero_Reminder_Good" title="Eroberungserinnerung" filename="protips\B04\TIP_B04_Hero_Capture.xml" _locid="274007">Um Siegtürme und Schätze zu erobern, ziehe die Gegner in der Nähe aus dem Verkehr und bring deinen Helden in Reichweite. Nach wenigen Sekunden gehört der Ort dir. Siegtürme bringen dir Punkte ein, die du zum Siegen brauchst. Schätze bringen Gold ein.</protip>
	<protip name="TIP_B04_Hero_Reminder_Evil" title="Eroberungserinnerung" filename="protips\B04\TIP_B04_Hero_Capture.xml" _locid="274008">Um Siegtürme und Schätze zu erobern, ziehe die Gegner in der Nähe aus dem Verkehr und bring deinen Helden in Reichweite. Nach wenigen Sekunden gehört der Ort dir. Siegtürme bringen dir Punkte ein, die du zum Siegen brauchst. Schätze bringen Gold ein.</protip>
	<protip name="TIP_B04_Abilities_Intro" title="Heldenfähigkeiten" filename="protips\B04\TIP_B04_Abilities_Good.xml" _locid="274009" immediate="true">Du hast eine spezielle Heldenfähigkeit freigeschaltet. Du kannst sie einsetzen, wann immer du willst, aber sie hat eine lange Abklingzeit. Achte auf die Zeit, wenn du sie verwendest, während Gegner in der Nähe sind.</protip>
	<protip name="TIP_B04_Abilities_Reminder_Good" title="Fähigkeitenerinnerung" filename="protips\B04\TIP_B04_Abilities_Good.xml" _locid="274010">Du hast eine spezielle Heldenfähigkeit freigeschaltet. Du kannst sie einsetzen, wann immer du willst, aber sie hat eine lange Abklingzeit. Achte auf die Zeit, wenn du sie verwendest, während Gegner in der Nähe sind.</protip>
	<protip name="TIP_B04_Abilities_Reminder_Evil" title="Fähigkeitenerinnerung" filename="protips\B04\TIP_B04_Abilities_Evil.xml" _locid="274011">Du hast eine spezielle Heldenfähigkeit freigeschaltet. Du kannst sie einsetzen, wann immer du willst, aber sie hat eine lange Abklingzeit. Achte auf die Zeit, wenn du sie verwendest, während Gegner in der Nähe sind.</protip>
	<protip name="TIP_B04_Factory_Intro" title="Ausbildungslager" filename="protips\B04\TIP_B04_Factory_Intro.xml" _locid="274012" immediate="true">Benutze das Ausbildungslager, um Einheiten für deine Armee zu produzieren.</protip>
	<protip name="TIP_B04_Factory_Upgrades" title="Entwickle deine Armee weiter" filename="protips\B04\TIP_B04_Factory_Upgrades.xml" _locid="274013" immediate="true">Das Ausbildungslager ermöglicht dir, nach Weiterentwicklungen zu forschen, die deine Einheiten verbessern. Weiterentwicklungen kosten Gold, das auch zum Ausbilden von Einheiten benötigt wird. Triff also eine kluge Wahl.</protip>
	<protip name="TIP_B04_Factory_Reminder" title="Ausbildungslager-Erinnerung" filename="protips\B04\TIP_B04_Factory_Reminder.xml" _locid="274014">Benutze das Ausbildungslager, um Einheiten für deine Armee zu produzieren und nach Weiterentwicklungen zu forschen. Jede dieser Entscheidungen kostet Gold. Triff also eine kluge Wahl.</protip>
	<protip name="TIP_B04_Coop_Gameplay" title="Koop-Spiel" filename="protips\B04\TIP_B04_Coop_Gameplay.xml" _locid="274015">Im Koop-Spiel besitzen beide Spieler eine Heldeneinheit, die Siegtürme und Schätze erobern kann.</protip>
	<protip name="TIP_B04_Hero_Respawn" title="Heldenwiedergeburt" filename="protips\B04\TIP_B04_Hero_Good.xml" _locid="274016" immediate="false">Bei dieser Mission wird dein Held nach kurzer Zeit in der Nähe deines Ausbildungslagers wiedergeboren.</protip>
	<protip name="Billboard_Shared_Legendary" title="Du bist eine Legende!" filename="billboards\milestones\Billboard_Shared_Legendary.xml" _locid="260001" minlevel="99" maxlevel="99" capcityonly="true"/>
	<protip name="Billboard_Shared_AmbassadorQuests01" title="Neue Botschafter-Missionen!" filename="protips\Shared\TIP_Shared_NewQuests.xml" _locid="260002" minlevel="4" maxlevel="4" capcityonly="true">Bei deinem Stadtbotschafter sind neue Missionen verfügbar.</protip>
	<protip name="Billboard_Shared_AmbassadorQuests02" title="Neue Botschafter-Missionen!" filename="protips\Shared\TIP_Shared_NewQuests.xml" _locid="260003" minlevel="5" maxlevel="99" capcityonly="true">Bei deinem Stadtbotschafter sind neue Missionen verfügbar.</protip>
	<protip name="Billboard_Shared_EmpirePoints" title="Imperiumspunkte-Erklärung" filename="billboards\milestones\Billboard_Empire_Points.xml" _locid="260004" minlevel="2" maxlevel="99" capcityonly="true"/>
	<protip name="Billboard_Shared_Alliances" title="Auf in die Schlacht!" filename="billboards\milestones\Billboard_Shared_Alliances.xml" _locid="260005" minlevel="40" maxlevel="99" immediate="true" capcityonly="true"/>
	<protip name="Billboard_Shared_MilestoneUnlocked5" title="Meilenstein freigeschaltet!" filename="billboards\milestones\Billboard_Shared_MilestoneUnlocked.xml" _locid="260006" minlevel="5" maxlevel="9" capcityonly="true"/>
	<protip name="Billboard_Shared_MilestoneUnlocked10" title="Meilenstein freigeschaltet!" filename="billboards\milestones\Billboard_Shared_MilestoneUnlocked.xml" _locid="260007" minlevel="10" maxlevel="19" capcityonly="true"/>
	<protip name="Billboard_Shared_MilestoneUnlocked20" title="Meilenstein freigeschaltet!" filename="billboards\milestones\Billboard_Shared_MilestoneUnlocked.xml" _locid="260008" minlevel="20" maxlevel="29" capcityonly="true"/>
	<protip name="Billboard_Shared_MilestoneUnlocked30" title="Meilenstein freigeschaltet!" filename="billboards\milestones\Billboard_Shared_MilestoneUnlocked.xml" _locid="260009" minlevel="30" maxlevel="39" capcityonly="true"/>
	<protip name="Billboard_Shared_MilestoneUnlocked40" title="Meilenstein freigeschaltet!" filename="billboards\milestones\Billboard_Shared_MilestoneUnlocked.xml" _locid="260010" minlevel="40" maxlevel="40" capcityonly="true"/>
	<protip name="TIP_C01_StorehouseReminder" title="Zur Erinnerung: Lagerhäuser" filename="protips\C01\TIP_C01_StorehouseInfo.xml" _locid="201001">Errichte Lagerhäuser in der Nähe von sammelbaren Ressourcen, um deine Sammelgeschwindigkeit zu erhöhen.</protip>
	<protip name="TIP_C01_QueuedCommands" title="Befehle in der Warteschleife" filename="protips\C01\TIP_C01_QueuedCommands.xml" _locid="201002">Um Wegpunkte zu setzen, denen Einheiten folgen, halte die Umschalttaste gedrückt, während du den Bewegungsbefehl gibst.</protip>
	<protip name="TIP_C01_SelectMove" title="Eine Einheit auswählen" filename="protips\C01\TIP_C01_SelectMove.xml" _locid="201101">Klicke eine Einheit an, um sie auszuwählen. Um einer Einheit einen Angriffs- oder Bewegungsbefehl zu geben, rechtsklicke auf einen gültigen Zielpunkt oder eine feindliche Einheit.</protip>
	<protip name="TIP_C01_SelectMoveMultiple" title="Mehrere Einheiten auswählen" filename="protips\C01\TIP_C01_SelectMoveMultiple.xml" _locid="201102">Halte die linke Maustaste gedrückt und ziehe einen Rahmen um eine Gruppe von Einheiten, um sie auszuwählen. Rechtsklicke auf einen Gegner, um ihnen zu befehlen, das Ziel anzugreifen.</protip>
	<protip name="TIP_C01_TrainVillagers" title="Dorfbewohner ausbilden" filename="protips\C01\TIP_C01_TrainVillagers.xml" _locid="201103" immediate="true">Du hast genügend Nahrung gesammelt, um deinen ersten Dorfbewohner auszubilden. Wähle das Dorfzentrum und klicke auf das Dorfbewohner-Symbol im Bau-Menü.</protip>
	<protip name="TIP_C01_VillagerGatherGeneral" title="Ressourcen sammeln" filename="protips\C01\TIP_C01_VillagerGatherGeneral.xml" _locid="201104" immediate="true">Dorfbewohner sammeln Ressourcen, die zur Ausbildung von Einheiten und zur Errichtung von Bauwerken eingesetzt werden. Wähle per Klick einen Dorfbewohner aus und rechtsklicke auf die Ressource, die du sammeln möchtest.</protip>
	<protip name="TIP_C01_TechTreeAccess" title="Der Technologiebaum" filename="protips\C01\TIP_C01_TechTreeAccess.xml" _locid="201105" immediate="true">Gratulation! Du kannst jetzt den Technologiebaum verwenden. Um die verfügbaren Auswahlmöglichkeiten zu betrachten, klicke auf den Palast.</protip>
	<protip name="TIP_C01_VillagerBuildStructure" title="Errichten von Bauwerken" filename="protips\C01\TIP_C01_VillagerBuildStructure.xml" _locid="201106" immediate="true">Um ein Bauwerk zu errichten, wähle einen Dorfbewohner. Klicke auf das Symbol des Bauwerks und platziere es. Wenn das Gebäude rot angezeigt wird, ist die Stelle nicht zum Bau geeignet.</protip>
	<protip name="TIP_C01_MoreVillagers" title="Gebäude schneller errichten" filename="protips\C01\TIP_C01_MoreVillagers.xml" _locid="201107">Um ein Gebäude schneller zu errichten, setze mehr Dorfbewohner zum Bau ein.</protip>
	<protip name="TIP_C01_PredatorInfo" title="Gefahr!" filename="protips\C01\TIP_C01_PredatorInfo.xml" _locid="201108">Nimm dich vor Raubtieren wie Wölfen oder Löwen in Acht. Sie sind zwar eine Nahrungsquelle, aber sie wehren sich, wenn sie angegriffen werden.</protip>
	<protip name="TIP_C01_PopCapInfo" title="Gesamtbevölkerung" filename="protips\C01\TIP_C01_PopCapInfo.xml" _locid="201109" immediate="true">Häuser erhöhen deine Bevölkerungsgrenze. Sobald ein Haus fertiggestellt ist, kannst du in deinem Dorfzentrum mehr Dorfbewohner ausbilden.</protip>
	<protip name="TIP_C01_StorehouseInfo" title="Lagerhäuser" filename="protips\C01\TIP_C01_StorehouseInfo.xml" _locid="201110">Das Lagerhaus wird von Dorfbewohnern dazu verwendet, um darin Ressourcen abzulegen. Errichte sie in der Nähe sammelbarer Ressourcen, um deine Sammelgeschwindigkeit zu erhöhen.</protip>
	<protip name="TIP_C01_Livestock" title="Kühe" filename="protips\C01\TIP_C01_Livestock.xml" _locid="201111">He, sieh nur! Du besitzt jetzt eine Kuh. Dorfbewohner können sie schlachten, um Nahrung zu erhalten. Allerdings kann sie auch von feindlichen Einheiten gestohlen werden. Muh.</protip>
	<protip name="TIP_C01_TrainInfantry" title="Speerkämpfer ausbilden" filename="protips\C01\TIP_C01_TrainInfantry.xml" _locid="201112" immediate="true">Du hast eine Kaserne errichtet. Um neue Infanterie-Einheiten auszubilden, wähle das Gebäude aus und klicke dann im Bau-Menü auf das Symbol der Einheit.</protip>
	<protip name="TIP_C01_PopCapReminder" title="Zur Erinnerung: Bevölkerungsgrenze" filename="protips\C01\TIP_C01_PopCapInfo.xml" _locid="201113">Häuser erhöhen deine Bevölkerungsgrenze.</protip>
	<protip name="TIP_C01_TransportLoad" title="Transportschiff beladen" filename="protips\C01\TIP_C01_TransportLoad.xml" _locid="201114" immediate="true">Mit dem Handelsschiff kannst du Landeinheiten über Wasser transportieren. Wähle zum Beladen die gewünschten Landeinheiten und rechtsklicke auf das Handelsschiff.</protip>
	<protip name="TIP_C01_TransportUnload" title="Transportschiff entladen" filename="protips\C01\TIP_C01_TransportUnload.xml" _locid="201115" immediate="true">Um Einheiten abzuladen, wähle die Einheiten, klicke auf die Schaltfläche &quot;Ausquartieren&quot; und klicke dann auf den Punkt, an dem du die beförderten Einheiten abladen möchtest.</protip>
	<protip name="TIP_C01_QuestConvertibleUnits" title="Missions-Einheiten" filename="protips\C01\TIP_C01_QuestConvertibleUnits.xml" _locid="201116">Einige Spezialeinheiten schließen sich dir an, wenn du deine eigenen Einheiten zu ihnen hinbewegst. Nach ein paar Sekunden erhältst du die Kontrolle über diese Einheiten.</protip>
	<protip name="TIP_C01_Repair" title="Gebäude reparieren" filename="protips\C01\TIP_C01_Repair.xml" _locid="201117" immediate="true">Um ein Gebäude zu reparieren, wähle einen Dorfbewohner. Klicke auf die Schaltfläche &quot;Reparieren&quot; und wähle dann das zu reparierende Gebäude aus. Diese Funktion verbraucht Ressourcen.</protip>
	<protip name="TIP_C01_VillagerGatherFarm" title="Landwirtschaft" filename="protips\C01\TIP_C01_VillagerGatherFarm.xml" _locid="201118">Solange ein Feld von einem Dorfbewohner bearbeitet wird, liefert es eine unbegrenzte Menge an Nahrung. Es kann jedoch angegriffen und zerstört werden.</protip>
	<protip name="TIP_C01_TechTreeReminder" title="Du hast Technologiepunkte!" filename="protips\C01\TIP_C01_TechTreeAccess.xml" _locid="201119" immediate="true">Gratulation! Du bist aufgestiegen. Jedes Mal, wenn du eine Stufe aufsteigst, erhältst du Technologiepunkte, die dazu verwendet werden können, deine Kultur zu verbessern.</protip>
	<protip name="TIP_C01_BuildingDocks" title="Docks errichten" filename="protips\C01\TIP_C01_BuildingDocks.xml" _locid="201120" immediate="true">Um ein Dock zu errichten, wähle einen Dorfbewohner. Klicke auf das Dock-Symbol und platziere es dann, indem du auf einen küstennahen Bereich klickst.</protip>
	<protip name="TIP_C01_UsingDocks" title="Was kann man mit Docks tun?" filename="protips\C01\TIP_C01_UsingDocks.xml" _locid="201121" immediate="true">Du hast Docks gebaut. Um Fischerboote zu bauen, wähle die Docks und klicke auf das Fischerboot-Symbol im Bau-Menü.</protip>
	<protip name="TIP_C01_FishingBoats" title="Fischerboote" filename="protips\C01\TIP_C01_FishingBoats.xml" _locid="201122">Fischerboote sammeln Nahrung von Fischgründen. Außerdem können sie Marine-Einheiten sowie Gebäude reparieren.</protip>
	<protip name="TIP_C01_BuildingFarms" title="Felder bauen" filename="protips\C01\TIP_C01_BuildingFarms.xml" _locid="201123" immediate="true">Um ein Feld zu bauen, wähle einen Dorfbewohner. Klicke auf das Feld-Symbol und platziere es dann, indem du auf einen Bereich klickst.</protip>
	<protip name="TIP_C01_RepairReminder" title="Zur Erinnerung: Reparieren" filename="protips\C01\TIP_C01_Repair.xml" _locid="201124">Um ein Gebäude zu reparieren, wähle einen Dorfbewohner. Klicke auf die Schaltfläche &quot;Reparieren&quot; und wähle dann das zu reparierende Gebäude aus. Diese Funktion verbraucht Ressourcen.</protip>
	<protip name="TIP_C01_Rams" title="Rammen" filename="protips\C01\TIP_C01_Rams.xml" _locid="201125" immediate="true">Rammen sind mächtige Belagerungswaffen, die Gebäude schnell zerstören können. Sie können allerdings leicht durch feindliche Einheiten beschädigt werden, also vergiss nicht, sie zu verteidigen.</protip>
	<protip name="TIP_C01_QuestTechUnlock_TC_Villagers" title="Neue Technologie freigeschaltet" filename="protips\C01\TIP_C01_QuestTechUnlock_TC_Villagers.xml" _locid="201201">Gratulation. Du kannst jetzt während Missionen das Dorfzentrum und Dorfbewohner verwenden. Sie bilden dein wirtschaftliches Rückgrat.</protip>
	<protip name="TIP_C01_QuestTechUnlock_House" title="Neue Technologie freigeschaltet" filename="protips\C01\TIP_C01_QuestTechUnlock_House.xml" _locid="201202">Du kannst jetzt in Missionen Häuser bauen. Häuser ermöglichen es dir, die maximale Größe deiner Armee zu erhöhen.</protip>
	<protip name="TIP_C01_QuestTechUnlock_Scout" title="Neue Technologie freigeschaltet" filename="protips\C01\TIP_C01_QuestTechUnlock_Scout.xml" _locid="201203">Von jetzt an steht dir am Beginn der meisten Missionen ein einzelner Späher zur Verfügung. Dein Späher ist schnell und besitzt eine große Sichtweite. Verwende deinen Späher, um schnell Ressourcen und Feinde auszumachen.</protip>
	<protip name="TIP_C01_QuestTechUnlock_BarracksSpearmen" title="Neue Technologie freigeschaltet" filename="protips\C01\TIP_C01_QuestTechUnlock_BarracksSpearmen.xml" _locid="201204">Du kannst jetzt in Missionen Kasernen bauen und Speerkämpfer ausbilden.</protip>
	<protip name="TIP_C01_QuestTechUnlock_Farm" title="Neue Technologie freigeschaltet" filename="protips\C01\TIP_C01_QuestTechUnlock_Farm.xml" _locid="201205">Bestelle das Land mit deinen neuen Feldern. Im Gegensatz zu anderen Nahrungsquellen liefern Felder immer Nahrung.</protip>
	<protip name="TIP_C01_QuestTechUnlock_Dock" title="Neue Technologie freigeschaltet" filename="protips\C01\TIP_C01_QuestTechUnlock_Dock.xml" _locid="201206">Mit Docks kannst du Marine-Einheiten, beginnend mit Fischerbooten, bauen.</protip>
	<protip name="TIP_C01_SpecialUnit_TroyTrireme" title="Agamemnons Triremen" filename="protips\C01\TIP_C01_SpecialUnit_TroyTrireme.xml" _locid="201301" immediate="true">Verwende Agamemnons Triremen dazu, deiner Invasionsstreitmacht mehr Truppen hinzuzufügen.</protip>
	<protip name="TIP_C01_SpecialUnit_Hetairoi" title="Spezialeinheit: Hetairoi" filename="protips\C01\TIP_C01_SpecialUnit_Hetairoi.xml" _locid="201302" immediate="true">Dir stehen die Hetairoi, eine besondere Berater-Einheit, zur Verfügung. Damit du diese Einheit ausbilden kannst, füge deiner Ratshalle Kommandant Jason hinzu. Berater erfordern eine Premium-Kultur.</protip>
	<protip name="TIP_C01_SpecialUnit_Phalanx" title="Spezialeinheit: Phalanx" filename="protips\C01\TIP_C01_SpecialUnit_Phalanx.xml" _locid="201303" immediate="true">Dir steht die Phalanx, eine besondere Berater-Einheit, zur Verfügung. Damit du diese Einheit ausbilden kannst, füge deiner Ratshalle Kommandant Herculos hinzu. Berater erfordern eine Premium-Kultur.</protip>
	<protip name="TIP_C01_SpecialUnit_Somatophylaz" title="Spezialeinheit: Somatophylax" filename="protips\C01\TIP_C01_SpecialUnit_Somatophylaz.xml" _locid="201304" immediate="true">Dir steht der Somatophylax, eine besondere Berater-Einheit, zur Verfügung. Damit du diese Einheit ausbilden kannst, füge deiner Ratshalle Kommandant Matius hinzu. Berater erfordern eine Premium-Kultur.</protip>
	<protip name="TIP_C01_NewQuests_FirstNewQuestGivers" title="Neue Hauptstadt-Missionen!" filename="protips\Shared\TIP_Shared_NewQuests.xml" _locid="201401" immediate="true">Dir stehen neue Missionen in deiner Hauptstadt zur Verfügung! Sprich mit dem helikischen Händler und dem Hafenmeister, um mehr über ihre Missionen zu erfahren. Und sprich mit Marcus Pollux. Er hat ein Geschenk für dich.</protip>
	<protip name="TIP_C01_NewQuests_HeliceMerchant" title="Neue Hauptstadt-Missionen!" filename="protips\Shared\TIP_Shared_NewQuests.xml" _locid="201402">Der helikische Händler in deiner Hauptstadt hat neue Missionen für dich.</protip>
	<protip name="TIP_C01_NewQuests_VillageScout" title="Neue Hauptstadt-Missionen!" filename="protips\Shared\TIP_Shared_NewQuests.xml" _locid="201403">Der Dorf-Späher in deiner Hauptstadt hat neue Missionen für dich.</protip>
	<protip name="TIP_C01_NewQuests_PortMaster" title="Neue Hauptstadt-Missionen!" filename="protips\Shared\TIP_Shared_NewQuests.xml" _locid="201404">Der Hafenmeister in deiner Hauptstadt hat neue Missionen für dich.</protip>
	<protip name="TIP_C01_NewQuests_CapitalCity" title="Neue Hauptstadt-Missionen!" filename="protips\Shared\TIP_Shared_NewQuests.xml" _locid="201405">Dir stehen neue Missionen in deiner Hauptstadt zur Verfügung.</protip>
	<protip name="TIP_C01_NewQuests_Mycenae" title="Neue Missionen in Mykene!" filename="protips\Shared\TIP_Shared_NewQuests.xml" _locid="201406">In Mykene gibt es neue Missionen für dich.</protip>
	<protip name="TIP_C01_NewQuests_TroyBeachCamp" title="Neue Missionen im Strandlager bei Troja!" filename="protips\Shared\TIP_Shared_NewQuests.xml" _locid="201407">Im Strandlager bei Troja gibt es neue Missionen für dich.</protip>
	<protip name="TIP_C01_NewQuests_Troy" title="Neue Missionen in Troja!" filename="protips\Shared\TIP_Shared_NewQuests.xml" _locid="201408">In Troja gibt es neue Missionen für dich.</protip>
	<protip name="TIP_C01_NewQuests_Argos" title="Neue Missionen in Argos!" filename="protips\Shared\TIP_Shared_NewQuests.xml" _locid="201409">In Argos gibt es neue Missionen für dich.</protip>
	<protip name="TIP_C01_SkipAhead_Technology" title="Der Technologiebaum" filename="protips\C01\TIP_C01_TechTreeAccess.xml" _locid="201410" immediate="true">Du hast Zugriff auf den Technologiebaum und mehrere vorgegebene Technologien. Um deine aktuell freigeschaltete Technologie zu betrachten, klicke auf den Palast.</protip>
	<protip name="TIP_C01_FirstQuest_QG" title="Unser erster Feind" filename="protips\C01\TIP_C01_FirstQuest_QG.xml" _locid="201411" immediate="true"/>
	<protip name="TIP_C02_StorehouseReminder" title="Zur Erinnerung: Lagerhäuser" filename="protips\C02\TIP_C02_StorehouseInfo.xml" _locid="202001">Errichte Lagerhäuser in der Nähe von sammelbaren Ressourcen, um deine Sammelgeschwindigkeit zu erhöhen.</protip>
	<protip name="TIP_C02_QueuedCommands" title="Befehle in der Warteschleife" filename="protips\C02\TIP_C02_QueuedCommands.xml" _locid="202002">Um Wegpunkte zu setzen, denen Einheiten folgen, halte die Umschalttaste gedrückt, während du den Bewegungsbefehl gibst.</protip>
	<protip name="TIP_C02_SelectMove" title="Eine Einheit auswählen" filename="protips\C02\TIP_C02_SelectMove.xml" _locid="202101">Klicke eine Einheit an, um sie auszuwählen. Um einer Einheit einen Angriffs- oder Bewegungsbefehl zu geben, rechtsklicke auf einen gültigen Zielpunkt oder eine feindliche Einheit.</protip>
	<protip name="TIP_C02_SelectMoveMultiple" title="Mehrere Einheiten auswählen" filename="protips\C02\TIP_C02_SelectMoveMultiple.xml" _locid="202102">Halte die linke Maustaste gedrückt und ziehe einen Rahmen um eine Gruppe von Einheiten, um sie auszuwählen. Rechtsklicke auf einen Gegner, um ihnen zu befehlen, das Ziel anzugreifen.</protip>
	<protip name="TIP_C02_TrainVillagers" title="Dorfbewohner ausbilden" filename="protips\C02\TIP_C02_TrainVillagers.xml" _locid="202103" immediate="true">Du hast genügend Nahrung gesammelt, um deinen ersten Dorfbewohner auszubilden. Wähle das Dorfzentrum und klicke auf das Dorfbewohner-Symbol im Bau-Menü.</protip>
	<protip name="TIP_C02_VillagerGatherGeneral" title="Ressourcen sammeln" filename="protips\C02\TIP_C02_VillagerGatherGeneral.xml" _locid="202104" immediate="true">Dorfbewohner sammeln Ressourcen, die zur Ausbildung von Einheiten und zur Errichtung von Bauwerken eingesetzt werden. Wähle per Klick einen Dorfbewohner aus und rechtsklicke auf die Ressource, die du sammeln möchtest.</protip>
	<protip name="TIP_C02_TechTreeAccess" title="Der Technologiebaum" filename="protips\C02\TIP_C02_TechTreeAccess.xml" _locid="202105" immediate="true">Gratulation! Du kannst jetzt den Technologiebaum verwenden. Um die verfügbaren Auswahlmöglichkeiten zu betrachten, klicke auf den Palast.</protip>
	<protip name="TIP_C02_VillagerBuildStructure" title="Errichten von Bauwerken" filename="protips\C02\TIP_C02_VillagerBuildStructure.xml" _locid="202106" immediate="true">Um ein Bauwerk zu errichten, wähle einen Dorfbewohner. Klicke auf das Symbol des Bauwerks und platziere es. Wenn das Gebäude rot angezeigt wird, ist die Stelle nicht zum Bau geeignet.</protip>
	<protip name="TIP_C02_MoreVillagers" title="Gebäude schneller errichten" filename="protips\C02\TIP_C02_MoreVillagers.xml" _locid="202107">Um ein Gebäude schneller zu errichten, setze mehr Dorfbewohner zum Bau ein.</protip>
	<protip name="TIP_C02_PredatorInfo" title="Gefahr!" filename="protips\C02\TIP_C02_PredatorInfo.xml" _locid="202108">Nimm dich vor Raubtieren wie Wölfen oder Löwen in Acht. Sie sind zwar eine Nahrungsquelle, aber sie wehren sich, wenn sie angegriffen werden.</protip>
	<protip name="TIP_C02_PopCapInfo" title="Gesamtbevölkerung" filename="protips\C02\TIP_C02_PopCapInfo.xml" _locid="202109" immediate="true">Häuser erhöhen deine Bevölkerungsgrenze. Sobald ein Haus fertiggestellt ist, kannst du in deinem Dorfzentrum mehr Dorfbewohner ausbilden.</protip>
	<protip name="TIP_C02_StorehouseInfo" title="Lagerhäuser" filename="protips\C02\TIP_C02_StorehouseInfo.xml" _locid="202110">Das Lagerhaus wird von Dorfbewohnern dazu verwendet, um darin Ressourcen abzulegen. Errichte sie in der Nähe sammelbarer Ressourcen, um deine Sammelgeschwindigkeit zu erhöhen.</protip>
	<protip name="TIP_C02_Livestock" title="Ziegen" filename="protips\C02\TIP_C02_Livestock.xml" _locid="202111">He, sieh nur! Du besitzt jetzt eine Ziege. Dorfbewohner können sie schlachten, um Nahrung zu erhalten. Allerdings kann sie auch von feindlichen Einheiten gestohlen werden. Mäh.</protip>
	<protip name="TIP_C02_TrainInfantry" title="Speerkämpfer ausbilden" filename="protips\C02\TIP_C02_TrainInfantry.xml" _locid="202112" immediate="true">Du hast eine Kaserne errichtet. Um neue Infanterie-Einheiten auszubilden, wähle das Gebäude aus, und klicke dann im Bau-Menü auf das Symbol der Einheit.</protip>
	<protip name="TIP_C02_PopCapReminder" title="Zur Erinnerung: Bevölkerungsgrenze" filename="protips\C02\TIP_C02_PopCapInfo.xml" _locid="202113">Häuser erhöhen deine Bevölkerungsgrenze.</protip>
	<protip name="TIP_C02_AgeUpII_Custom" title="Zeitalter während einer Mission wechseln" filename="protips\C02\TIP_C02_AgeUpII_Custom.xml" _locid="202114" immediate="true">Um während einer Mission in ein neues Zeitalter aufzusteigen, wähle einen Dorfbewohner und errichte einen Tempel des Ra.</protip>
	<protip name="TIP_C02_TransportLoad" title="Transportschiff beladen" filename="protips\C02\TIP_C02_TransportLoad.xml" _locid="202115" immediate="true">Mit dem Handelsschiff kannst du Landeinheiten über Wasser transportieren. Wähle zum Beladen die gewünschten Landeinheiten und rechtsklicke auf das Handelsschiff.</protip>
	<protip name="TIP_C02_TransportUnload" title="Transportschiff entladen" filename="protips\C02\TIP_C02_TransportUnload.xml" _locid="202116" immediate="true">Um Einheiten abzuladen, wähle die Einheiten, klicke auf die Schaltfläche &quot;Ausquartieren&quot; und klicke dann auf den Punkt, an dem du die beförderten Einheiten abladen möchtest.</protip>
	<protip name="TIP_C02_QuestConvertibleUnits" title="Missions-Einheiten" filename="protips\C02\TIP_C02_QuestConvertibleUnits.xml" _locid="202117">Einige Spezialeinheiten schließen sich dir an, wenn du deine eigenen Einheiten zu ihnen hinbewegst. Nach ein paar Sekunden erhältst du die Kontrolle über diese Einheiten.</protip>
	<protip name="TIP_C02_Repair" title="Gebäude reparieren" filename="protips\C02\TIP_C02_Repair.xml" _locid="202118" immediate="true">Um ein Gebäude zu reparieren, wähle einen Dorfbewohner. Klicke auf die Schaltfläche &quot;Reparieren&quot; und wähle dann das zu reparierende Gebäude aus. Diese Funktion verbraucht Ressourcen.</protip>
	<protip name="TIP_C02_VillagerGatherFarm" title="Landwirtschaft" filename="protips\C02\TIP_C02_VillagerGatherFarm.xml" _locid="202119">Solange ein Feld von einem Dorfbewohner bearbeitet wird, liefert es eine unbegrenzte Menge an Nahrung. Es kann jedoch angegriffen und zerstört werden.</protip>
	<protip name="TIP_C02_TechTreeReminder" title="Du hast Technologiepunkte!" filename="protips\C02\TIP_C02_TechTreeAccess.xml" _locid="202120" immediate="true">Gratulation! Du bist aufgestiegen. Jedes Mal, wenn du eine Stufe aufsteigst, erhältst du Technologiepunkte, die dazu verwendet werden können, deine Kultur zu verbessern.</protip>
	<protip name="TIP_C02_BuildingDocks" title="Docks errichten" filename="protips\C02\TIP_C02_BuildingDocks.xml" _locid="202121" immediate="true">Um ein Dock zu errichten, wähle einen Dorfbewohner. Klicke auf das Dock-Symbol und platziere es dann, indem du auf einen küstennahen Bereich klickst.</protip>
	<protip name="TIP_C02_UsingDocks" title="Was kann man mit Docks tun?" filename="protips\C02\TIP_C02_UsingDocks.xml" _locid="202122" immediate="true">Du hast Docks gebaut. Um Fischerboote zu bauen, wähle die Docks und klicke auf das Fischerboot-Symbol im Bau-Menü.</protip>
	<protip name="TIP_C02_FishingBoats" title="Fischerboote" filename="protips\C02\TIP_C02_FishingBoats.xml" _locid="202123">Fischerboote sammeln Nahrung von Fischgründen. Außerdem können sie Marine-Einheiten sowie Gebäude reparieren.</protip>
	<protip name="TIP_C02_BuildingFarms" title="Felder bauen" filename="protips\C02\TIP_C02_BuildingFarms.xml" _locid="202124" immediate="true">Um ein Feld zu bauen, wähle einen Dorfbewohner. Klicke auf das Feld-Symbol und platziere es dann, indem du auf einen Bereich klickst.</protip>
	<protip name="TIP_C02_RepairReminder" title="Zur Erinnerung: Reparieren" filename="protips\C02\TIP_C02_Repair.xml" _locid="202125">Um ein Gebäude zu reparieren, wähle einen Dorfbewohner. Klicke auf die Schaltfläche &quot;Reparieren&quot; und wähle dann das zu reparierende Gebäude aus. Diese Funktion verbraucht Ressourcen.</protip>
	<protip name="TIP_C02_Rams" title="Belagerungstürme" filename="protips\C02\TIP_C02_Rams.xml" _locid="202126" immediate="true">Belagerungstürme sind mächtige Belagerungswaffen, mit denen Gebäude schnell zerstört werden können. Sie können allerdings leicht durch feindliche Einheiten beschädigt werden, also vergiss nicht, sie zu verteidigen.</protip>
	<protip name="TIP_C02_QuestTechUnlock_TC_Villagers" title="Neue Technologie freigeschaltet" filename="protips\C02\TIP_C02_QuestTechUnlock_TC_Villagers.xml" _locid="202201">Gratulation. Du hast eine neue Technologie erhalten. Jetzt kannst du während Missionen das Dorfzentrum und Dorfbewohner verwenden. Sie bilden dein wirtschaftliches Rückgrat.</protip>
	<protip name="TIP_C02_QuestTechUnlock_House" title="Neue Technologie freigeschaltet" filename="protips\C02\TIP_C02_QuestTechUnlock_House.xml" _locid="202202">Du kannst jetzt in Missionen Häuser bauen. Häuser ermöglichen es dir, die maximale Größe deiner Armee zu erhöhen.</protip>
	<protip name="TIP_C02_QuestTechUnlock_Scout" title="Neue Technologie freigeschaltet" filename="protips\C02\TIP_C02_QuestTechUnlock_Scout.xml" _locid="202203">Von jetzt an steht dir am Beginn der meisten Missionen ein einzelner Späher zur Verfügung. Dein Späher ist schnell und besitzt eine große Sichtweite. Verwende deinen Späher, um schnell Ressourcen und Feinde auszumachen.</protip>
	<protip name="TIP_C02_QuestTechUnlock_BarracksSpearmen" title="Neue Technologie freigeschaltet" filename="protips\C02\TIP_C02_QuestTechUnlock_BarracksSpearmen.xml" _locid="202204">Du kannst jetzt in Missionen Kasernen bauen und Speerkämpfer ausbilden.</protip>
	<protip name="TIP_C02_QuestTechUnlock_Farm" title="Neue Technologie freigeschaltet" filename="protips\C02\TIP_C02_QuestTechUnlock_Farm.xml" _locid="202205">Bestelle das Land mit deinen neuen Feldern. Im Gegensatz zu anderen Nahrungsquellen liefern Felder immer Nahrung.</protip>
	<protip name="TIP_C02_QuestTechUnlock_Dock" title="Neue Technologie freigeschaltet" filename="protips\C02\TIP_C02_QuestTechUnlock_Dock.xml" _locid="202206">Mit Docks kannst du Marine-Einheiten, beginnend mit Fischerbooten, bauen.</protip>
	<protip name="TIP_C02_SpecialUnit_PriestessRa" title="Priesterin des Ra" filename="protips\C02\TIP_C02_SpecialUnit_PriestessRa.xml" _locid="202301" immediate="true">Weise die Priesterin des Ra Gebäuden zu, um die Ausbildungs- und Baugeschwindigkeit, sowie die Zahl der abgelieferten Ressourcen zu erhöhen.</protip>
	<protip name="TIP_C02_SpecialUnit_Temples" title="Tempel" filename="protips\C02\TIP_C02_SpecialUnit_Temples.xml" _locid="202302" immediate="true">Tempel schalten neue Einheiten und Technologien für Ägypten frei. Der Tempel des Ra schaltet die erste Einheiten- und Technologiegruppe frei.</protip>
	<protip name="TIP_C02_SpecialUnit_DesertSwordsman" title="Wüsten-Schwertkämpfer" filename="protips\C02\TIP_C02_SpecialUnit_DesertSwordsman.xml" _locid="202303" immediate="true">Dir steht der Wüsten-Schwertkämpfer, eine besondere Berater-Einheit, zur Verfügung. Damit du diese Einheit ausbilden kannst, füge deiner Ratshalle Nechbet, Beschützerin der Verlorenen, hinzu. Berater erfordern eine Premium-Kultur.</protip>
	<protip name="TIP_C02_SpecialUnit_NomadArcher" title="Wüsten-Bogenschütze" filename="protips\C02\TIP_C02_SpecialUnit_NomadArchers.xml" _locid="202304" immediate="true">Dir steht der Wüsten-Bogenschütze, eine besondere Berater-Einheit, zur Verfügung. Damit du diese Einheit ausbilden kannst, füge deiner Ratshalle Ninetjer, Herr der Jagd, hinzu. Berater erfordern eine Premium-Kultur.</protip>
	<protip name="TIP_C02_SpecialUnit_DesertCavalry" title="Wüsten-Kavallerie" filename="protips\C02\TIP_C02_SpecialUnit_DesertCavalry.xml" _locid="202305" immediate="true">Dir steht die Wüsten-Kavallerie, eine besondere Berater-Einheit, zur Verfügung. Damit du diese Einheit ausbilden kannst, füge deiner Ratshalle Djer, den Vagabunden, hinzu. Berater erfordern eine Premium-Kultur.</protip>
	<protip name="TIP_C02_SpecialUnit_KhopeshSwordsman" title="Chepesch-Schwertkämpfer" filename="protips\C02\TIP_C02_SpecialUnit_KhopeshSwordsman.xml" _locid="202306" immediate="true">Dir steht der Chepesch-Schwertkämpfer, eine besondere Berater-Einheit, zur Verfügung. Damit du diese Einheit ausbilden kannst, füge deiner Ratshalle Klingenmeister Chaba hinzu. Berater erfordern eine Premium-Kultur.</protip>
	<protip name="TIP_C02_NewQuests_FirstNewQuestGivers" title="Neue Hauptstadt-Missionen!" filename="protips\Shared\TIP_Shared_NewQuests.xml" _locid="202401" immediate="true">Dir stehen neue Missionen in deiner Hauptstadt zur Verfügung! Sprich mit dem Hafenmeister, um mehr über seine Missionen zu erfahren. Und sprich mit Marcus Pollux. Er hat ein Geschenk für dich.</protip>
	<protip name="TIP_C02_NewQuests_KingNarmer" title="Neue Hauptstadt-Missionen!" filename="protips\Shared\TIP_Shared_NewQuests.xml" _locid="202402">König Narmer in deiner Hauptstadt hat neue Missionen für dich.</protip>
	<protip name="TIP_C02_NewQuests_PortMaster" title="Neue Hauptstadt-Missionen!" filename="protips\Shared\TIP_Shared_NewQuests.xml" _locid="202403">Der Hafenmeister in deiner Hauptstadt hat neue Missionen für dich.</protip>
	<protip name="TIP_C02_NewQuests_Nubia" title="Neue Missionen in Nubien!" filename="protips\Shared\TIP_Shared_NewQuests.xml" _locid="202404">In Nubien gibt es neue Missionen für dich.</protip>
	<protip name="TIP_C02_NewQuests_Libya" title="Neue Missionen in Libyen!" filename="protips\Shared\TIP_Shared_NewQuests.xml" _locid="202405">In Libyen gibt es neue Missionen für dich.</protip>
	<protip name="TIP_C02_NewQuests_Argos" title="Neue Missionen in Argos!" filename="protips\Shared\TIP_Shared_NewQuests.xml" _locid="202406">In Argos gibt es neue Missionen für dich.</protip>
	<protip name="TIP_C02_SkipAhead_Technology" title="Der Technologiebaum" filename="protips\C02\TIP_C02_TechTreeAccess.xml" _locid="202407" immediate="true">Du hast Zugriff auf den Technologiebaum und mehrere vorgegebene Technologien. Um deine aktuell freigeschaltete Technologie zu betrachten, klicke auf den Palast.</protip>
	<protip name="TIP_C02_FirstQuest_QG" title="Gold des Nils" filename="protips\C02\TIP_C02_FirstQuest_QG.xml" _locid="202408" immediate="true"/>
	<protip name="TIP_C03_StorehouseReminder" title="Zur Erinnerung: Lagerhäuser" filename="protips\C03\TIP_C03_StorehouseInfo.xml" _locid="203001">Errichte Lagerhäuser in der Nähe von sammelbaren Ressourcen, um deine Sammelgeschwindigkeit zu erhöhen.</protip>
	<protip name="TIP_C03_QueuedCommands" title="Befehle in der Warteschleife" filename="protips\C03\TIP_C03_QueuedCommands.xml" _locid="203002">Um Wegpunkte zu setzen, denen Einheiten folgen, halte die Umschalttaste gedrückt, während du den Bewegungsbefehl gibst.</protip>
	<protip name="TIP_C03_SelectMove" title="Eine Einheit auswählen" filename="protips\C03\TIP_C03_SelectMove.xml" _locid="203101">Klicke eine Einheit an, um sie auszuwählen. Um einer Einheit einen Angriffs- oder Bewegungsbefehl zu geben, rechtsklicke auf einen gültigen Zielpunkt oder eine feindliche Einheit.</protip>
	<protip name="TIP_C03_SelectMoveMultiple" title="Mehrere Einheiten auswählen" filename="protips\C03\TIP_C03_SelectMoveMultiple.xml" _locid="203102">Halte die linke Maustaste gedrückt und ziehe einen Rahmen um eine Gruppe von Einheiten, um sie auszuwählen. Rechtsklicke auf einen Gegner, um ihnen zu befehlen, das Ziel anzugreifen.</protip>
	<protip name="TIP_C03_TrainVillagers" title="Dorfbewohner ausbilden" filename="protips\C03\TIP_C03_TrainVillagers.xml" _locid="203103" immediate="true">Du hast genügend Nahrung gesammelt, um deinen ersten Dorfbewohner auszubilden. Wähle das Dorfzentrum und klicke auf das Dorfbewohner-Symbol im Bau-Menü.</protip>
	<protip name="TIP_C03_VillagerGatherGeneral" title="Ressourcen sammeln" filename="protips\C03\TIP_C03_VillagerGatherGeneral.xml" _locid="203104" immediate="true">Dorfbewohner sammeln Ressourcen, die zur Ausbildung von Einheiten und zur Errichtung von Bauwerken eingesetzt werden. Wähle einen Dorfbewohner per Klick aus und rechtsklicke auf die Ressource, die du sammeln möchtest.</protip>
	<protip name="TIP_C03_TechTreeAccess" title="Der Technologiebaum" filename="protips\C03\TIP_C03_TechTreeAccess.xml" _locid="203105" immediate="true">Gratulation! Du kannst jetzt den Technologiebaum verwenden. Um die verfügbaren Auswahlmöglichkeiten zu betrachten, klicke auf den Palast.</protip>
	<protip name="TIP_C03_VillagerBuildStructure" title="Errichten von Bauwerken" filename="protips\C03\TIP_C03_VillagerBuildStructure.xml" _locid="203106" immediate="true">Um ein Bauwerk zu errichten, wähle einen Dorfbewohner. Klicke auf das Symbol des Bauwerks und platziere es. Wenn das Gebäude rot angezeigt wird, ist die Stelle nicht zum Bau geeignet.</protip>
	<protip name="TIP_C03_MoreVillagers" title="Gebäude schneller errichten" filename="protips\C03\TIP_C03_MoreVillagers.xml" _locid="203107">Um ein Gebäude schneller zu errichten, setze mehr Dorfbewohner zum Bau ein.</protip>
	<protip name="TIP_C03_PredatorInfo" title="Gefahr!" filename="protips\C03\TIP_C03_PredatorInfo.xml" _locid="203108">Nimm dich vor Raubtieren wie Wölfen oder Löwen in Acht. Sie sind zwar eine Nahrungsquelle, aber sie wehren sich, wenn sie angegriffen werden.</protip>
	<protip name="TIP_C03_PopCapInfo" title="Gesamtbevölkerung" filename="protips\C03\TIP_C03_PopCapInfo.xml" _locid="203109" immediate="true">Häuser erhöhen deine Bevölkerungsgrenze. Sobald ein Haus fertiggestellt ist, kannst du in deinem Dorfzentrum mehr Dorfbewohner ausbilden.</protip>
	<protip name="TIP_C03_StorehouseInfo" title="Lagerhäuser" filename="protips\C03\TIP_C03_StorehouseInfo.xml" _locid="203110">Das Lagerhaus wird von Dorfbewohnern dazu verwendet, um darin Ressourcen abzulegen. Errichte sie in der Nähe sammelbarer Ressourcen, um deine Sammelgeschwindigkeit zu erhöhen.</protip>
	<protip name="TIP_C03_Livestock" title="Schafe" filename="protips\C03\TIP_C03_Livestock.xml" _locid="203111">He, sieh nur! Du besitzt jetzt ein Schaf. Dorfbewohner können es schlachten, um Nahrung zu erhalten. Allerdings kann es auch von feindlichen Einheiten gestohlen werden. Mäh.</protip>
	<protip name="TIP_C03_TrainInfantry" title="Speerkämpfer ausbilden" filename="protips\C03\TIP_C03_TrainInfantry.xml" _locid="203112" immediate="true">Du hast eine Kaserne errichtet. Um neue Infanterie-Einheiten auszubilden, wähle das Gebäude aus, und klicke dann im Bau-Menü auf das Symbol der Einheit.</protip>
	<protip name="TIP_C03_PopCapReminder" title="Zur Erinnerung: Bevölkerungsgrenze" filename="protips\C03\TIP_C03_PopCapInfo.xml" _locid="203113">Häuser erhöhen deine Bevölkerungsgrenze.</protip>
	<protip name="TIP_C03_TransportLoad" title="Transportschiff beladen" filename="protips\C03\TIP_C03_TransportLoad.xml" _locid="203114" immediate="true">Mit dem Handelsschiff kannst du Landeinheiten über Wasser transportieren. Wähle zum Beladen die gewünschten Landeinheiten und rechtsklicke auf das Handelsschiff.</protip>
	<protip name="TIP_C03_TransportUnload" title="Transportschiff entladen" filename="protips\C03\TIP_C03_TransportUnload.xml" _locid="203115" immediate="true">Um Einheiten abzuladen, wähle die Einheiten, klicke auf die Schaltfläche &quot;Ausquartieren&quot; und klicke dann auf den Punkt, an dem du die beförderten Einheiten abladen möchtest.</protip>
	<protip name="TIP_C03_QuestConvertibleUnits" title="Missions-Einheiten" filename="protips\C03\TIP_C03_QuestConvertibleUnits.xml" _locid="203116">Einige Spezialeinheiten schließen sich dir an, wenn du deine eigenen Einheiten zu ihnen hinbewegst. Nach ein paar Sekunden erhältst du die Kontrolle über diese Einheiten.</protip>
	<protip name="TIP_C03_Repair" title="Gebäude reparieren" filename="protips\C03\TIP_C03_Repair.xml" _locid="203117" immediate="true">Um ein Gebäude zu reparieren, wähle einen Dorfbewohner. Klicke auf die Schaltfläche &quot;Reparieren&quot; und wähle dann das zu reparierende Gebäude aus. Diese Funktion verbraucht Ressourcen.</protip>
	<protip name="TIP_C03_VillagerGatherFarm" title="Landwirtschaft" filename="protips\C03\TIP_C03_VillagerGatherFarm.xml" _locid="203118">Solange ein Feld von einem Dorfbewohner bearbeitet wird, liefert es eine unbegrenzte Menge an Nahrung. Es kann jedoch angegriffen und zerstört werden.</protip>
	<protip name="TIP_C03_TechTreeReminder" title="Du hast Technologiepunkte!" filename="protips\C03\TIP_C03_TechTreeAccess.xml" _locid="203119" immediate="true">Gratulation! Du bist aufgestiegen. Jedes Mal, wenn du eine Stufe aufsteigst, erhältst du Technologiepunkte, die dazu verwendet werden können, deine Kultur zu verbessern.</protip>
	<protip name="TIP_C03_BuildingDocks" title="Docks errichten" filename="protips\C03\TIP_C03_BuildingDocks.xml" _locid="203120" immediate="true">Um ein Dock zu errichten, wähle einen Dorfbewohner. Klicke auf das Dock-Symbol und platziere es dann, indem du auf einen küstennahen Bereich klickst.</protip>
	<protip name="TIP_C03_UsingDocks" title="Was kann man mit Docks tun?" filename="protips\C03\TIP_C03_UsingDocks.xml" _locid="203121" immediate="true">Du hast Docks gebaut. Um Fischerboote zu bauen, wähle die Docks und klicke auf das Fischerboot-Symbol im Bau-Menü.</protip>
	<protip name="TIP_C03_FishingBoats" title="Fischerboote" filename="protips\C03\TIP_C03_FishingBoats.xml" _locid="203122">Fischerboote sammeln Nahrung von Fischgründen. Außerdem können sie Marine-Einheiten sowie Gebäude reparieren.</protip>
	<protip name="TIP_C03_BuildingFarms" title="Felder bauen" filename="protips\C03\TIP_C03_BuildingFarms.xml" _locid="203123" immediate="true">Um ein Feld zu bauen, wähle einen Dorfbewohner. Klicke auf das Feld-Symbol und platziere es dann, indem du auf einen Bereich klickst.</protip>
	<protip name="TIP_C03_RepairReminder" title="Zur Erinnerung: Reparieren" filename="protips\C03\TIP_C03_Repair.xml" _locid="203124">Um ein Gebäude zu reparieren, wähle einen Dorfbewohner. Klicke auf die Schaltfläche &quot;Reparieren&quot; und wähle dann das zu reparierende Gebäude aus. Diese Funktion verbraucht Ressourcen.</protip>
	<protip name="TIP_C03_Rams" title="Rammen" filename="protips\C03\TIP_C03_Rams.xml" _locid="203125" immediate="true">Rammen sind mächtige Belagerungswaffen, die Gebäude schnell zerstören können. Sie können allerdings leicht durch feindliche Einheiten beschädigt werden, also vergiss nicht, sie zu verteidigen.</protip>
	<protip name="TIP_C03_AgeUpII_Custom" title="Zeitalter während einer Mission wechseln" filename="protips\C03\TIP_C03_AgeUpII_Custom.xml" _locid="203126" immediate="true">Um während einer Mission in ein neues Zeitalter aufzusteigen, wähle dein Dorfzentrum und klicke auf das Aufsteigen-Symbol. Du benötigst 3 Häuser, bevor du Zeitalter II erreichen kannst.</protip>
	<protip name="TIP_C03_Market" title="Der Marktplatz" filename="protips\C03\TIP_C03_Market.xml" _locid="203127" immediate="true">Mit dem Marktplatz kannst du gegen Gold Ressourcen verkaufen, mit Gold Ressourcen kaufen und Karawanen ausbilden. Die Kauf- und Verkaufsraten werden schlechter, je öfter du sie benutzt.</protip>
	<protip name="TIP_C03_Caravans" title="Karawanen" filename="protips\C03\TIP_C03_Caravans.xml" _locid="203128" immediate="true">Du hast eine Karawane gebaut. Klicke auf ein Dorfzentrum oder einen Marktplatz, um eine Handelsroute zu erstellen. Karawanen erzeugen Gold, wenn sie ihre Handelsroute abschließen.</protip>
	<protip name="TIP_C03_Druid" title="Druide" filename="protips\C03\TIP_C03_Druid.xml" _locid="203129" immediate="true">Druiden heilen verbündete Einheiten in einem kleinen Bereich und verstärken sie mit Bonusschaden. Außerdem sind sie fähige Kämpfer.</protip>
	<protip name="TIP_C03_AlpsDamage" title="Die Alpen überqueren" filename="protips\C03\TIP_C03_AlpsDamage.xml" _locid="203130" immediate="true">In den Alpen ist es extrem kalt! Augi erleidet konstant Schaden, während er reist. Erreiche Druiden, um geheilt zu werden.</protip>
	<protip name="TIP_C03_AlpsDamageReminder" title="Zur Erinnerung: Die Alpen überqueren" filename="protips\C03\TIP_C03_AlpsDamageReminder.xml" _locid="203131">Denk daran: In den Alpen ist es immer noch kalt. Augi und seine Freunde erleiden ständig Schaden. Erreiche Druiden, um geheilt zu werden.</protip>
	<protip name="TIP_C03_M81Mechanics" title="Rekrutieren" filename="protips\C03\TIP_C03_M81Mechanics.xml" _locid="203132" immediate="true">Bring Brennos zur Kaserne, zu den Ställen oder zur Schießanlage, um Einheiten zu rekrutieren. Je länger er sich bei dem Gebäude aufhält, desto mehr Einheiten rekrutiert er, aber für jede Einheit gibt es eine maximale Anzahl. Rekrutiere die besten Einheiten, um dem Gegner entgegenzutreten!</protip>
	<protip name="TIP_C03_M85Conversion" title="Bekehrung" filename="protips\C03\TIP_C03_M85Conversion.xml" _locid="203133">Augi und seine verbündeten Auguren können Einheiten durch Bekehrung auf deine Seite bringen. Klicke auf eine gegnerische Einheit, um sie zu bekehren. Dieser Prozess braucht Zeit.</protip>
	<protip name="TIP_C03_Spearman" title="Speerkämpfer" filename="protips\C03\TIP_C03_Spearman.xml" _locid="203135">Anders als die meisten militärischen Einheiten benötigen Speerkämpfer kein Gold.</protip>
	<protip name="TIP_C03_M65_COOP" title="Koop" filename="protips\C03\TIP_C03_M65_COOP.xml" _locid="203134" immediate="true">In dieser Mission steuert der Koop-Partner die griechische Stadt Lattes und hat vollen Zugriff auf die griechische Kultur. Arbeitet zusammen, um die Stadt zu retten!</protip>
	<protip name="TIP_C03_SpecialUnit_Headhunter" title="Kopfjägerin" filename="protips\C03\TIP_C03_SpecialUnit_Headhunter.xml" _locid="203301" immediate="true">Dir steht die Kopfjägerin, eine besondere Berater-Einheit, zur Verfügung. Damit du diese Einheit ausbilden kannst, füge deiner Ratshalle Kopfjägerin Etain hinzu. Berater erfordern eine Premium-Kultur.</protip>
	<protip name="TIP_C03_SpecialUnit_Gaesatae" title="Gaesatae" filename="protips\C03\TIP_C03_SpecialUnit_Gaesatae.xml" _locid="203302" immediate="true">Dir steht der Gaesatae, eine besondere Berater-Einheit, zur Verfügung. Damit du diese Einheit ausbilden kannst, füge deiner Ratshalle Giftmischer Orestorius hinzu. Berater erfordern eine Premium-Kultur.</protip>
	<protip name="TIP_C03_SpecialUnit_LongBowman" title="Langbogenkämpfer" filename="protips\C03\TIP_C03_SpecialUnit_LongBowman.xml" _locid="203303" immediate="true">Dir steht der Langbogenkämpfer, eine besondere Berater-Einheit, zur Verfügung. Damit du diese Einheit ausbilden kannst, füge deiner Ratshalle Großmeister Deverell hinzu. Berater erfordern eine Premium-Kultur.</protip>
	<protip name="TIP_C03_QuestTechUnlock_TC_Villagers" title="Neue Technologie freigeschaltet" filename="protips\C03\TIP_C03_QuestTechUnlock_TC_Villagers.xml" _locid="203201">Gratulation. Du hast eine neue Technologie erhalten. Jetzt kannst du während Missionen das Dorfzentrum und Dorfbewohner verwenden. Sie bilden dein wirtschaftliches Rückgrat.</protip>
	<protip name="TIP_C03_QuestTechUnlock_House" title="Neue Technologie freigeschaltet" filename="protips\C03\TIP_C03_QuestTechUnlock_House.xml" _locid="203202">Du kannst jetzt in Missionen Häuser bauen. Häuser ermöglichen es dir, die maximale Größe deiner Armee zu erhöhen.</protip>
	<protip name="TIP_C03_QuestTechUnlock_Scout" title="Neue Technologie freigeschaltet" filename="protips\C03\TIP_C03_QuestTechUnlock_Scout.xml" _locid="203203">Von jetzt an steht dir am Beginn der meisten Missionen ein einzelner Späher zur Verfügung. Dein Späher ist schnell und besitzt eine große Sichtweite. Verwende deinen Späher, um schnell Ressourcen und Feinde auszumachen.</protip>
	<protip name="TIP_C03_QuestTechUnlock_BarracksSpearmen" title="Neue Technologie freigeschaltet" filename="protips\C03\TIP_C03_QuestTechUnlock_BarracksSpearmen.xml" _locid="203204">Du kannst jetzt in Missionen Kasernen bauen und Speerkämpfer ausbilden.</protip>
	<protip name="TIP_C03_QuestTechUnlock_Farm" title="Neue Technologie freigeschaltet" filename="protips\C03\TIP_C03_QuestTechUnlock_Farm.xml" _locid="203205">Bestelle das Land mit deinen neuen Feldern. Im Gegensatz zu anderen Nahrungsquellen liefern Felder immer Nahrung.</protip>
	<protip name="TIP_C03_QuestTechUnlock_Dock" title="Neue Technologie freigeschaltet" filename="protips\C03\TIP_C03_QuestTechUnlock_Dock.xml" _locid="203206">Mit Docks kannst du Marine-Einheiten, beginnend mit Fischerbooten, bauen.</protip>
	<protip name="TIP_C03_QuestTechUnlock_SacredGroveDruids" title="Neue Technologie freigeschaltet" filename="protips\C03\TIP_C03_QuestTechUnlock_SacredGroveDruids.xml" _locid="203207">Du kannst jetzt während Missionen heilige Haine errichten und Druiden ausbilden.</protip>
	<protip name="TIP_C03_SkipAhead_Technology" title="Der Technologiebaum" filename="protips\C03\TIP_C03_TechTreeAccess.xml" _locid="203401" immediate="true">Du hast Zugriff auf den Technologiebaum und mehrere vorgegebene Technologien. Um deine aktuell freigeschaltete Technologie zu betrachten, klicke auf den Palast.</protip>
	<protip name="TIP_C03_FirstQuest_QG" title="Wiege der Zivilisation" filename="protips\C03\TIP_C03_FirstQuest_QG.xml" _locid="203402" immediate="true"/>
	<protip name="TIP_C04_CollectLoot" title="Neue Technologie! Gratis Ausrüstung!" filename="protips\C04\TIP_C04_CollectLoot.xml" _locid="204001" immediate="true">Schalte deine Armee und deine Gold-Zeitalter-Technologien im Palast frei. Sprich danach mit dem Hafenmeister, um kostenlose Ausrüstung für deine neuen Einheiten zu erhalten.</protip>
	<protip name="TIP_C04_DemoStart" title="Willkommen in Persien" filename="protips\C04\TIP_C04_DemoStart.xml" _locid="204002" immediate="true">Dir steht eine Auswahl an Armeen des mächtigen, persischen Imperiums zur Verfügung. Bilde einzigartige Einheiten wie den Sparabara in der Kaserne, den Takabara in der Schießanlage, den Kataphrakt in den Ställen und den Unsterblichen im Lager der Unsterblichen aus.</protip>
	<protip name="TIP_C04_DemoEnd" title="Du willst noch mehr?" filename="protips\C04\TIP_C04_DemoEnd.xml" _locid="204003"/>
	<protip name="TIP_C04_DemoTurnIn" title="Du willst noch mehr?" filename="protips\C04\TIP_C04_DemoEnd.xml" _locid="204012" immediate="true"/>
	<protip name="TIP_C04_TheImmortal" title="Der Unsterbliche" filename="protips\C04\TIP_C04_TheImmortal.xml" _locid="204004">Der Unsterbliche ist eine vielseitige Einheit, die im Nah- und Fernkampf eingesetzt werden kann. Begib dich nah heran und stelle dich dem Feind im Nahkampf, oder bleib zurück und greife ihn aus der Distanz an.</protip>
	<protip name="TIP_C04_WarAcademy" title="Kriegsakademie" filename="protips\C04\TIP_C04_WarAcademy.xml" _locid="204005">Errichte mit deinen Dorfbewohnern eine Kriegsakademie und bilde den Magus aus, der feindliche Einheiten bekehren und verbündete Einheiten außerhalb des Kampfes heilen kann.</protip>
	<protip name="TIP_C04_WarWagon" title="Kriegswagen" filename="protips\C04\TIP_C04_WarWagon.xml" _locid="204006">Kriegswagen werden in der persischen Waffenschmiede hergestellt. Sie sind besonders effektiv gegen bewegliche Einheiten, können aber nicht viel gegen Bauwerke ausrichten.</protip>
	<protip name="TIP_C04_AidTent" title="Sanitätszelt" filename="protips\C04\TIP_C04_AidTent.xml" _locid="204007">Erweitere dein Lagerhaus mit der einzigartigen persischen Sanitätszelt-Technologie und heile nahe verbündete Einheiten.</protip>
	<protip name="TIP_C04_ToggleTech" title="Technologien an-/ausschalten" filename="protips\C04\TIP_C04_ToggleTech.xml" _locid="204008">Umschaltbare Technologien wie &quot;Harte Ausbildung&quot; und &quot;Lohnarbeit&quot; können in der Kriegsakademie gelernt sowie ein- und ausgeschaltet werden. Aktiviert geben sie Boni, die aber mit Kosten verbunden sind.</protip>
	<protip name="TIP_C04_StartTech" title="Du hast eine neue Technologie!" filename="protips\C04\TIP_C04_StartTech.xml" _locid="204009">Gehe zum Palast, um deine kürzlich freigeschaltete Technologie anzusehen und deine verbleibenden Technologiepunkte auszugeben.</protip>
	<protip name="TIP_C04_StartGear" title="Voll ausgerüstet!" filename="protips\C04\TIP_C04_StartGear.xml" _locid="204010">Wähle deine Ausrüstungshalle aus, um die angelegte Ausrüstung anzuzeigen, die du mit deiner persischen Pro-Kultur erhalten hast.</protip>
	<protip name="TIP_C04_StartPlay" title="Sparta und Argos!" filename="protips\C04\TIP_C04_StartPlay.xml" _locid="204011">Sprich mit Darius, um einzigartige persische Missionen und Zugang zu Argos zu erhalten. Sprich mit dem Stadtbotschafter, um die Mission, die PvP-Region in Sparta zu besuchen, zu erhalten.</protip>
	<protip name="TIP_C05_StorehouseReminder" title="Zur Erinnerung: Lagerhäuser" filename="protips\C05\TIP_C05_StorehouseInfo.xml" _locid="205001">Errichte Lagerhäuser in der Nähe von sammelbaren Ressourcen, um deine Sammelgeschwindigkeit zu erhöhen.</protip>
	<protip name="TIP_C05_QueuedCommands" title="Befehle in der Warteschleife" filename="protips\C05\TIP_C05_QueuedCommands.xml" _locid="205002">Um Wegpunkte zu setzen, denen Einheiten folgen, halte die Umschalttaste gedrückt, während du den Bewegungsbefehl gibst.</protip>
	<protip name="TIP_C05_SelectMove" title="Eine Einheit auswählen" filename="protips\C05\TIP_C05_SelectMove.xml" _locid="205101">Klicke eine Einheit an, um sie auszuwählen. Um einer Einheit einen Angriffs- oder Bewegungsbefehl zu geben, rechtsklicke auf einen gültigen Zielpunkt oder eine feindliche Einheit.</protip>
	<protip name="TIP_C05_SelectMoveMultiple" title="Mehrere Einheiten auswählen" filename="protips\C05\TIP_C05_SelectMoveMultiple.xml" _locid="205102">Halte die linke Maustaste gedrückt und ziehe einen Rahmen um eine Gruppe von Einheiten, um sie auszuwählen. Rechtsklicke auf einen Gegner, um ihnen zu befehlen, das Ziel anzugreifen.</protip>
	<protip name="TIP_C05_TrainVillagers" title="Dorfbewohner ausbilden" filename="protips\C05\TIP_C05_TrainVillagers.xml" _locid="205103" immediate="true">Du hast genügend Nahrung gesammelt, um deinen ersten Dorfbewohner auszubilden. Wähle das Dorfzentrum und klicke auf das Dorfbewohner-Symbol im Bau-Menü.</protip>
	<protip name="TIP_C05_VillagerGatherGeneral" title="Ressourcen sammeln" filename="protips\C05\TIP_C05_VillagerGatherGeneral.xml" _locid="205104" immediate="true">Dorfbewohner sammeln Ressourcen, die zur Ausbildung von Einheiten und zur Errichtung von Bauwerken eingesetzt werden. Wähle einen Dorfbewohner per Klick aus und rechtsklicke auf die Ressource, die du sammeln möchtest.</protip>
	<protip name="TIP_C05_TechTreeAccess" title="Der Technologiebaum" filename="protips\C05\TIP_C05_TechTreeAccess.xml" _locid="205105" immediate="true">Gratulation! Du kannst jetzt den Technologiebaum verwenden. Um die verfügbaren Auswahlmöglichkeiten zu betrachten, klicke auf den Palast.</protip>
	<protip name="TIP_C05_VillagerBuildStructure" title="Errichten von Bauwerken" filename="protips\C05\TIP_C05_VillagerBuildStructure.xml" _locid="205106" immediate="true">Um ein Bauwerk zu errichten, wähle einen Dorfbewohner. Klicke auf das Symbol des Bauwerks und platziere es. Wenn das Gebäude rot angezeigt wird, ist die Stelle nicht zum Bau geeignet.</protip>
	<protip name="TIP_C05_MoreVillagers" title="Gebäude schneller errichten" filename="protips\C05\TIP_C05_MoreVillagers.xml" _locid="205107">Um ein Gebäude schneller zu errichten, setze mehr Dorfbewohner zum Bau ein.</protip>
	<protip name="TIP_C05_PredatorInfo" title="Gefahr!" filename="protips\C05\TIP_C05_PredatorInfo.xml" _locid="205108">Nimm dich vor Raubtieren wie Wölfen oder Löwen in Acht. Sie sind zwar eine Nahrungsquelle, aber sie wehren sich, wenn sie angegriffen werden.</protip>
	<protip name="TIP_C05_PopCapInfo" title="Gesamtbevölkerung" filename="protips\C05\TIP_C05_PopCapInfo.xml" _locid="205109" immediate="true">Häuser erhöhen deine Bevölkerungsgrenze. Erhöhe deine Gesamtbevölkerung, indem du in deinem Dorfzentrum mehr Dorfbewohner ausbildest, sobald ein Haus gebaut wurde.</protip>
	<protip name="TIP_C05_StorehouseInfo" title="Lagerhäuser" filename="protips\C05\TIP_C05_StorehouseInfo.xml" _locid="205110">Das Lagerhaus wird von Dorfbewohnern dazu verwendet, um darin Ressourcen abzulegen. Errichte sie in der Nähe sammelbarer Ressourcen, um deine Sammelgeschwindigkeit zu erhöhen.</protip>
	<protip name="TIP_C05_Livestock" title="Kühe" filename="protips\C05\TIP_C05_Livestock.xml" _locid="205111">He, sieh nur! Du besitzt jetzt eine Kuh. Dorfbewohner können sie schlachten, um Nahrung zu erhalten. Allerdings kann sie auch von feindlichen Einheiten gestohlen werden. Muh.</protip>
	<protip name="TIP_C05_TrainInfantry" title="Speerkämpfer ausbilden" filename="protips\C05\TIP_C05_TrainInfantry.xml" _locid="205112" immediate="true">Du hast eine Kaserne errichtet. Um neue Infanterie-Einheiten auszubilden, wähle das Gebäude aus, und klicke dann im Bau-Menü auf das Symbol der Einheit.</protip>
	<protip name="TIP_C05_PopCapReminder" title="Zur Erinnerung: Bevölkerungsgrenze" filename="protips\C05\TIP_C05_PopCapInfo.xml" _locid="205113">Häuser erhöhen deine Bevölkerungsgrenze.</protip>
	<protip name="TIP_C05_TransportLoad" title="Transportschiff beladen" filename="protips\C05\TIP_C05_TransportLoad.xml" _locid="205114" immediate="true">Mit dem Handelsschiff kannst du Landeinheiten über Wasser transportieren. Wähle zum Beladen die gewünschten Landeinheiten und rechtsklicke auf das Handelsschiff.</protip>
	<protip name="TIP_C05_TransportUnload" title="Transportschiff entladen" filename="protips\C05\TIP_C05_TransportUnload.xml" _locid="205115" immediate="true">Um Einheiten abzuladen, wähle die Einheiten, klicke auf die Schaltfläche &quot;Ausquartieren&quot; und klicke dann auf den Punkt, an dem du die beförderten Einheiten abladen möchtest.</protip>
	<protip name="TIP_C05_QuestConvertibleUnits" title="Missions-Einheiten" filename="protips\C05\TIP_C05_QuestConvertibleUnits.xml" _locid="205116">Einige Spezialeinheiten schließen sich dir an, wenn du deine eigenen Einheiten zu ihnen hinbewegst. Nach ein paar Sekunden erhältst du die Kontrolle über diese Einheiten.</protip>
	<protip name="TIP_C05_Repair" title="Gebäude reparieren" filename="protips\C05\TIP_C05_Repair.xml" _locid="205117" immediate="true">Um ein Gebäude zu reparieren, wähle einen Dorfbewohner. Klicke auf die Schaltfläche &quot;Reparieren&quot; und wähle dann das zu reparierende Gebäude aus. Diese Funktion verbraucht Ressourcen.</protip>
	<protip name="TIP_C05_VillagerGatherFarm" title="Landwirtschaft" filename="protips\C05\TIP_C05_VillagerGatherFarm.xml" _locid="205118">Solange ein Feld von einem Dorfbewohner bearbeitet wird, liefert es eine unbegrenzte Menge an Nahrung. Es kann jedoch angegriffen und zerstört werden.</protip>
	<protip name="TIP_C05_TechTreeReminder" title="Du hast Technologiepunkte!" filename="protips\C05\TIP_C05_TechTreeAccess.xml" _locid="205119" immediate="true">Gratulation! Du bist aufgestiegen. Jedes Mal, wenn du eine Stufe aufsteigst, erhältst du Technologiepunkte, die dazu verwendet werden können, deine Kultur zu verbessern.</protip>
	<protip name="TIP_C05_BuildingDocks" title="Docks errichten" filename="protips\C05\TIP_C05_BuildingDocks.xml" _locid="205120" immediate="true">Um ein Dock zu errichten, wähle einen Dorfbewohner. Klicke auf das Dock-Symbol und platziere es dann, indem du auf einen küstennahen Bereich klickst.</protip>
	<protip name="TIP_C05_UsingDocks" title="Was kann man mit Docks tun?" filename="protips\C05\TIP_C05_UsingDocks.xml" _locid="205121" immediate="true">Du hast Docks gebaut. Um Fischerboote zu bauen, wähle die Docks und klicke auf das Fischerboot-Symbol im Bau-Menü.</protip>
	<protip name="TIP_C05_FishingBoats" title="Fischerboote" filename="protips\C05\TIP_C05_FishingBoats.xml" _locid="205122">Fischerboote sammeln Nahrung von Fischgründen. Außerdem können sie Marine-Einheiten sowie Gebäude reparieren.</protip>
	<protip name="TIP_C05_BuildingFarms" title="Felder bauen" filename="protips\C05\TIP_C05_BuildingFarms.xml" _locid="205123" immediate="true">Um ein Feld zu bauen, wähle einen Dorfbewohner. Klicke auf das Feld-Symbol und platziere es dann, indem du auf einen Bereich klickst.</protip>
	<protip name="TIP_C05_RepairReminder" title="Zur Erinnerung: Reparieren" filename="protips\C05\TIP_C05_Repair.xml" _locid="205124">Um ein Gebäude zu reparieren, wähle einen Dorfbewohner. Klicke auf die Schaltfläche &quot;Reparieren&quot; und wähle dann das zu reparierende Gebäude aus. Diese Funktion verbraucht Ressourcen.</protip>
	<protip name="TIP_C05_Rams" title="Rammen" filename="protips\C05\TIP_C05_Rams.xml" _locid="205125" immediate="true">Rammen sind mächtige Belagerungswaffen, die Gebäude schnell zerstören können. Sie können allerdings leicht durch feindliche Einheiten beschädigt werden, also vergiss nicht, sie zu verteidigen.</protip>
	<protip name="TIP_C05_QuestTechUnlock_TC_Villagers" title="Neue Technologie freigeschaltet" filename="protips\C05\TIP_C05_QuestTechUnlock_TC_Villagers.xml" _locid="205201">Gratulation. Du hast eine neue Technologie erhalten. Jetzt kannst du während Missionen das Dorfzentrum und Dorfbewohner verwenden. Sie bilden dein wirtschaftliches Rückgrat.</protip>
	<protip name="TIP_C05_QuestTechUnlock_House" title="Neue Technologie freigeschaltet" filename="protips\C05\TIP_C05_QuestTechUnlock_House.xml" _locid="205202">Du kannst jetzt in Missionen Häuser bauen. Häuser ermöglichen es dir, die maximale Größe deiner Armee zu erhöhen.</protip>
	<protip name="TIP_C05_QuestTechUnlock_Scout" title="Neue Technologie freigeschaltet" filename="protips\C05\TIP_C05_QuestTechUnlock_Scout.xml" _locid="205203">Von jetzt an steht dir am Beginn der meisten Missionen ein einzelner Späher zur Verfügung. Dein Späher ist schnell und besitzt eine große Sichtweite. Verwende deinen Späher, um schnell Ressourcen und Feinde auszumachen.</protip>
	<protip name="TIP_C05_QuestTechUnlock_BarracksSpearmen" title="Neue Technologie freigeschaltet" filename="protips\C05\TIP_C05_QuestTechUnlock_BarracksSpearmen.xml" _locid="205204">Du kannst jetzt in Missionen Kasernen bauen und Speerkämpfer ausbilden.</protip>
	<protip name="TIP_C05_QuestTechUnlock_Farm" title="Neue Technologie freigeschaltet" filename="protips\C05\TIP_C05_QuestTechUnlock_Farm.xml" _locid="205205">Bestelle das Land mit deinen neuen Feldern. Im Gegensatz zu anderen Nahrungsquellen liefern Felder immer Nahrung.</protip>
	<protip name="TIP_C05_QuestTechUnlock_Dock" title="Neue Technologie freigeschaltet" filename="protips\C05\TIP_C05_QuestTechUnlock_Dock.xml" _locid="205206">Mit Docks kannst du Marine-Einheiten, beginnend mit Fischerbooten, bauen.</protip>
	<protip name="TIP_C06_CollectLoot" title="Neue Technologie! Gratis Ausrüstung!" filename="protips\C06\TIP_C06_CollectLoot.xml" _locid="206001" immediate="true">Schalte deine Armee und deine Gold-Zeitalter-Technologien im Palast frei. Sprich danach mit dem Hafenmeister, um kostenlose Ausrüstung für deine neuen Einheiten zu erhalten.</protip>
	<protip name="TIP_C06_DemoStart" title="Willkommen in Babylon" filename="protips\C06\TIP_C06_DemoStart.xml" _locid="206002" immediate="true">Die Armeen des mächtigen babylonischen Imperiums warten auf deine Befehle. Trainiere einzigartige Einheiten wie den Schildträger in den Kasernen und den Lanzenkämpfer bei den Ställen. Errichte Gebäude wie die Babylonischen Gärten, um die Forschungsgeschwindigkeit und das Ressourcen-Einkommen zu erhöhen.</protip>
	<protip name="TIP_C06_DemoEnd" title="Du willst noch mehr?" filename="protips\C06\TIP_C06_DemoEnd.xml" _locid="206003"/>
	<protip name="TIP_C06_DemoTurnIn" title="Du willst noch mehr?" filename="protips\C06\TIP_C06_DemoEnd.xml" _locid="206004" immediate="true"/>
	<protip name="TIP_C06_StartTech" title="Du hast eine neue Technologie!" filename="protips\C06\TIP_C06_StartTech.xml" _locid="206005">Gehe zum Palast, um deine kürzlich freigeschaltete Technologie anzusehen und deine verbleibenden Technologiepunkte auszugeben.</protip>
	<protip name="TIP_C06_StartGear" title="Voll ausgerüstet!" filename="protips\C06\TIP_C06_StartGear.xml" _locid="206006">Wähle deine Ausrüstungshalle aus, um dir die angelegte Ausrüstung anzusehen, die du mit deiner pro-babylonischen Zivilisation bekommen hast.</protip>
	<protip name="TIP_C06_StartPlay" title="Sparta und Argos!" filename="protips\C06\TIP_C06_StartPlay.xml" _locid="206007">Sprich mit König Nebukadnezar, um einzigartige babylonische Missionen und Zugang zu Argos zu erhalten. Sprich mit dem Stadtbotschafter, um die Mission zu erhalten, die PvP-Region in Sparta zu besuchen.</protip>
	<protip name="TIP_C06_z_Age_Up" title="Zeitalter während einer Mission wechseln" filename="protips\C06\TIP_C06_z_Age_Up.xml" _locid="206008" immediate="true">Um während einer Mission in ein anderes Zeitalter aufzusteigen, musst du einen Dorfbewohner auswählen. Errichte danach eine Zikkurat, um Zeitalter II zu erreichen. Die Zikkurat ist auch der Ort, an dem du zu Zeitalter III und IV aufsteigst.</protip>
	<protip name="TIP_C06_z_Garden" title="Babylonische Gärten" filename="protips\C06\TIP_C06_z_Garden.xml" _locid="206009">Die Babylonischen Gärten sind einzigartige Gebäude, die deine Forschungsgeschwindigkeit erhöhen können. Außerdem sind sie dazu in der Lage, in Verbindung mit dem Upgrade Ackerbau von der Zikkurat automatisch Lebensmittel entstehen zu lassen.</protip>
	<protip name="TIP_C06_z_Lancer" title="Der Lanzenkämpfer" filename="protips\C06\TIP_C06_z_Lancer.xml" _locid="206010">Der Lanzenkämpfer kann verbessert werden. Er kann dann mit einem unglaublich schnellen Angriff auf seine Feinde losstürmen!</protip>
	<protip name="TIP_C06_z_Oxcart" title="Der Ochsenkarren" filename="protips\C06\TIP_C06_z_Oxcart.xml" _locid="206011">Die Babylonier verwenden Ochsenkarren statt Lagerhäuser, um gesammelte Rohstoffe abzulegen. Verschiebe die beweglichen Lagermöglichkeiten, um effektiv zu bleiben und deine Rohstoffe vor Feinden zu schützen. Ochsenkarren können auch seichtes Wasser durchqueren.</protip>
	<protip name="TIP_C06_z_ShieldBearer" title="Der Schildträger" filename="protips\C06\TIP_C06_z_ShieldBearer.xml" _locid="206012">Schildträger sind Infanteriekämpfer, die immun gegen Fernkampf-Einheiten sind. Eine Gruppe von Schildträgern kann die eigenen Fernkampf-Einheiten vor Schaden schützen.</protip>
	<protip name="TIP_C06_z_SiegeTower" title="Der Belagerungsturm" filename="protips\C06\TIP_C06_z_SiegeTower.xml" _locid="206013">In Babylon können Belagerungstürme Gebäude und Garnisonen zerstören. So wird aus einer Befestigungsanlage ein Transportmittel. Werden Einheiten in einem Belagerungsturm zusammengezogen, können sie die Feinde mit einem Pfeilhagel beschießen. ( (Alt+Rechts) Zum Einquartieren klicken)</protip>
	<protip name="TIP_C06_z_Ziggurat" title="Die Zikkurat" filename="protips\C06\TIP_C06_z_Ziggurat.xml" _locid="206014">Bau Zikkurate, um deine babylonische Kultur über die Zeitalter hinweg weiterzuentwickeln. Das Gebäude dient auch der Schulung von Priestern. Zudem stellt es Techniker zu Verfügung, von denen alle deine Einheiten profitieren.</protip>
	<protip name="TIP_C07_CollectLoot" title="Neue Technologie! Gratis Ausrüstung!" filename="protips\C07\TIP_C07_CollectLoot.xml" _locid="207001" immediate="true">Schalte deine Armee und deine Gold-Zeitalter-Technologien im Palast frei. Sprich danach mit dem Hafenmeister, um kostenlose Ausrüstung für deine neuen Einheiten zu erhalten.</protip>
	<protip name="TIP_C07_DemoStart" title="Willkommen im Norden" filename="protips\C07\TIP_C07_DemoStart.xml" _locid="207002" immediate="true">Die Skandinavier sind gelandet und warten auf deine Befehle. Errichte mit deinen Infanterie-Einheiten und deinen Dorfbewohnern Einrichtungen. Bilde Einheiten wie die Berserker in der Kaserne, die Bogenkämpfer in der Schießanlage und die Plünderer in den Ställen aus.</protip>
	<protip name="TIP_C07_DemoEnd" title="Du willst noch mehr?" filename="protips\C07\TIP_C07_DemoEnd.xml" _locid="207003"/>
	<protip name="TIP_C07_DemoTurnIn" title="Du willst noch mehr?" filename="protips\C07\TIP_C07_DemoEnd.xml" _locid="207004" immediate="true"/>
	<protip name="TIP_C07_StartTech" title="Du hast eine neue Technologie!" filename="protips\C07\TIP_C07_StartTech.xml" _locid="207005">Klicke auf die Schaltfläche &quot;Technologie&quot;, um nachzusehen, welche Technologien du zurzeit freigeschaltet hast, und deine restlichen Technologiepunkte auszugeben.</protip>
	<protip name="TIP_C07_StartGear" title="Voll ausgerüstet!" filename="protips\C07\TIP_C07_StartGear.xml" _locid="207006">Klicke auf die Schaltfläche &quot;Ausrüstung&quot;, um nachzusehen, welche Ausrüstung du mit deiner Pro-Kultur erhalten hast.</protip>
	<protip name="TIP_C07_StartPlay" title="Sparta und Argos!" filename="protips\C07\TIP_C07_StartPlay.xml" _locid="207007">Sprich mit König Theode, um einzigartige skandinavische Missionen und Zugang zu Argos zu erhalten. Sprich mit dem Stadtbotschafter, um die Mission, die PvP-Region in Sparta zu besuchen, zu erhalten.</protip>
	<protip name="TIP_C07_z_Longship" title="Langschiffe als Transporteinheiten" filename="protips\C07\TIP_C07_z_Longship.xml" _locid="207008">Langschiffe sind im Zeitalter II das wichtigste Kampfschiff der Skandinavier und können auch als Transportschiffe verwendet werden.</protip>
	<protip name="TIP_C07_z_Scout" title="Die Skandinavier haben zwei Späher" filename="protips\C07\TIP_C07_z_Scout.xml" _locid="207009">Die Skandinavier beginnen mit zwei einzigartigen Spähereinheiten. Einer von ihnen kann Außenposten bauen und der andere kann Kasernen errichten.</protip>
	<protip name="TIP_C07_z_Seer" title="Der Seher und die Sicht des Raben" filename="protips\C07\TIP_C07_z_Seer.xml" _locid="207010">Der Seher bekehrt Einheiten und kann einen fliegenden Raben erschaffen, mit dem du deinen Gegner in Sicht bringen kannst.</protip>
	<protip name="TIP_C07_z_WarDog" title="Der Kriegshund" filename="protips\C07\TIP_C07_z_WarDog.xml" _locid="207011">Kriegshunde sind billige, schnelle Einheiten, die Gegner verlangsamen und dazu verwendet werden können, Kavallerie-Einheiten zuzusetzen. Sie können in Außenposten ausgebildet werden.</protip>
	<protip name="TIP_C07_z_GreatHall" title="Die Große Halle" filename="protips\C07\TIP_C07_z_GreatHall.xml" _locid="207012">Die Große Halle bildet den Seher, den Barden und den Anführer aus.</protip>
	<protip name="TIP_C07_z_InfantryBuild" title="Infanterie kann bauen!" filename="protips\C07\TIP_C07_z_InfantryBuild.xml" _locid="207013" immediate="true">Skandinavische Infanterie-Einheiten können Einrichtungen und Verteidigungsgebäude errichten.</protip>
	<protip name="TIP_C07_z_LongHouse" title="Das Langhaus" filename="protips\C07\TIP_C07_z_LongHouse.xml" _locid="207014">Das skandinavische Langhaus erhöht deine Bevölkerungsgrenze um 10 Einheiten und kann auch zum Einquartieren von Dorfbewohnern verwendet werden.</protip>
	<protip name="EVENT_Personal_AP_Small_Quest" title="Bonusereignis!" filename="protips\Events\Personal_AP_Small_Quest.xml" _locid="206000"/>
	<protip name="EVENT_Personal_AP_Medium_Quest" title="Bonusereignis!" filename="protips\Events\Personal_AP_Medium_Quest.xml" _locid="206001"/>
	<protip name="EVENT_Personal_AP_Large_Quest" title="Bonusereignis!" filename="protips\Events\Personal_AP_Large_Quest.xml" _locid="206002"/>
	<protip name="EVENT_Personal_AP_Small_PVP" title="Bonusereignis!" filename="protips\Events\Personal_AP_Small_PVP.xml" _locid="206003"/>
	<protip name="EVENT_Personal_AP_Medium_PVP" title="Bonusereignis!" filename="protips\Events\Personal_AP_Medium_PVP.xml" _locid="206004"/>
	<protip name="EVENT_Personal_AP_Large_PVP" title="Bonusereignis!" filename="protips\Events\Personal_AP_Large_PVP.xml" _locid="206005"/>
	<protip name="EVENT_Global_XP_Coin_Small" title="Globales Bonusereignis!" filename="protips\Events\Global_XP_Coin_Small.xml" _locid="206006" capcityonly="true"/>
	<protip name="EVENT_Global_Halloween_Event" title="Urlaubsprestige-Paket erhältlich!" filename="protips\Events\Global_Halloween_Event.xml" _locid="206007" capcityonly="true"/>
	<protip name="EVENT_Global_Winter_Event" title="Urlaubsprestige-Paket erhältlich!" filename="protips\Events\Global_Winter_Event.xml" _locid="206008" capcityonly="true"/>
	<protip name="DIALOGUE_TributeWood" title="Holz als Tribut entrichten" filename="protips\Dialogue\DIALOGUE_TributeWood.xml" _locid="201003" immediate="true">Deine Gegner fordern in diesem Match Holz.</protip>
	<protip name="DIALOGUE_TributeFood" title="Nahrung als Tribut entrichten" filename="protips\Dialogue\DIALOGUE_TributeWood.xml" _locid="201004" immediate="true">Deine Gegner fordern in diesem Match Nahrung.</protip>
	<protip name="DIALOGUE_TributeGold" title="Gold als Tribut entrichten" filename="protips\Dialogue\DIALOGUE_TributeWood.xml" _locid="201005" immediate="true">Deine Gegner fordern in diesem Match Gold.</protip>
	<protip name="DIALOGUE_TributeStone" title="Stein als Tribut entrichten" filename="protips\Dialogue\DIALOGUE_TributeWood.xml" _locid="201006" immediate="true">Deine Gegner fordern in diesem Match Stein.</protip>
	<protip name="DIALOGUE_Tribute100Wood_SeaPeople" title="Sende dem Seevolk 100 Holz" filename="protips\Dialogue\DIALOGUE_TributeWood.xml" _locid="201007" immediate="true">Das Seevolk fordert 100 Holz. Wenn du dieser Forderung nicht nachkommst, werden sie dich angreifen.</protip>
	<protip name="DIALOGUE_Tribute200Wood_SeaPeople" title="Sende dem Seevolk 200 Holz" filename="protips\Dialogue\DIALOGUE_TributeWood.xml" _locid="201008" immediate="true">Das Seevolk fordert 200 Holz. Wenn du dieser Forderung nicht nachkommst, werden sie dich angreifen.</protip>
	<protip name="DIALOGUE_Tribute100Food_SeaPeople" title="Sende dem Seevolk 100 Nahrung" filename="protips\Dialogue\DIALOGUE_TributeWood.xml" _locid="201009" immediate="true">Das Seevolk fordert 100 Nahrung. Wenn du dieser Forderung nicht nachkommst, werden sie dich angreifen.</protip>
	<protip name="DIALOGUE_Tribute200Food_SeaPeople" title="Sende dem Seevolk 200 Nahrung" filename="protips\Dialogue\DIALOGUE_TributeWood.xml" _locid="201010" immediate="true">Das Seevolk fordert 200 Nahrung. Wenn du dieser Forderung nicht nachkommst, werden sie dich angreifen.</protip>
	<protip name="DIALOGUE_Tribute100Gold_SeaPeople" title="Sende dem Seevolk 100 Gold" filename="protips\Dialogue\DIALOGUE_TributeWood.xml" _locid="201011" immediate="true">Das Seevolk fordert 100 Gold. Wenn du dieser Forderung nicht nachkommst, werden sie dich angreifen.</protip>
	<protip name="DIALOGUE_Tribute200Gold_SeaPeople" title="Sende dem Seevolk 200 Gold" filename="protips\Dialogue\DIALOGUE_TributeWood.xml" _locid="201012" immediate="true">Das Seevolk fordert 200 Gold. Wenn du dieser Forderung nicht nachkommst, werden sie dich angreifen.</protip>
	<protip name="DIALOGUE_Tribute100Stone_SeaPeople" title="Sende dem Seevolk 100 Stein" filename="protips\Dialogue\DIALOGUE_TributeWood.xml" _locid="201013" immediate="true">Das Seevolk fordert 100 Stein. Wenn du dieser Forderung nicht nachkommst, werden sie dich angreifen.</protip>
	<protip name="DIALOGUE_Tribute200Stone_SeaPeople" title="Sende dem Seevolk 200 Stein" filename="protips\Dialogue\DIALOGUE_TributeWood.xml" _locid="201014" immediate="true">Das Seevolk fordert 200 Stein. Wenn du dieser Forderung nicht nachkommst, werden sie dich angreifen.</protip>
	<protip name="DIALOGUE_Tribute100Wood_Followers" title="Sende den Anhängern 100 Holz" filename="protips\Dialogue\DIALOGUE_TributeWood.xml" _locid="201015" immediate="true">Die Anhänger des Autolykos fordern 100 Holz. Wenn du dieser Forderung nicht nachkommst, werden sie dich angreifen.</protip>
	<protip name="DIALOGUE_Tribute200Wood_Followers" title="Sende den Anhängern 200 Holz" filename="protips\Dialogue\DIALOGUE_TributeWood.xml" _locid="201016" immediate="true">Die Anhänger des Autolykos fordern 200 Holz. Wenn du dieser Forderung nicht nachkommst, werden sie dich angreifen.</protip>
	<protip name="DIALOGUE_Tribute100Food_Followers" title="Sende den Anhängern 100 Nahrung" filename="protips\Dialogue\DIALOGUE_TributeWood.xml" _locid="201017" immediate="true">Die Anhänger des Autolykos fordern 100 Nahrung. Wenn du dieser Forderung nicht nachkommst, werden sie dich angreifen.</protip>
	<protip name="DIALOGUE_Tribute200Food_Followers" title="Sende den Anhängern 200 Nahrung" filename="protips\Dialogue\DIALOGUE_TributeWood.xml" _locid="201018" immediate="true">Die Anhänger des Autolykos fordern 200 Nahrung. Wenn du dieser Forderung nicht nachkommst, werden sie dich angreifen.</protip>
	<protip name="DIALOGUE_Tribute100Gold_Followers" title="Sende den Anhängern 100 Gold" filename="protips\Dialogue\DIALOGUE_TributeWood.xml" _locid="201019" immediate="true">Die Anhänger des Autolykos fordern 100 Gold. Wenn du dieser Forderung nicht nachkommst, werden sie dich angreifen.</protip>
	<protip name="DIALOGUE_Tribute200Gold_Followers" title="Sende den Anhängern 200 Gold" filename="protips\Dialogue\DIALOGUE_TributeWood.xml" _locid="201020" immediate="true">Die Anhänger des Autolykos fordern 200 Gold. Wenn du dieser Forderung nicht nachkommst, werden sie dich angreifen.</protip>
	<protip name="DIALOGUE_Tribute100Stone_Followers" title="Sende den Anhängern 100 Stein" filename="protips\Dialogue\DIALOGUE_TributeWood.xml" _locid="201021" immediate="true">Die Anhänger des Autolykos fordern 100 Stein. Wenn du dieser Forderung nicht nachkommst, werden sie dich angreifen.</protip>
	<protip name="DIALOGUE_Tribute200Stone_Followers" title="Sende den Anhängern 200 Stein" filename="protips\Dialogue\DIALOGUE_TributeWood.xml" _locid="201022" immediate="true">Die Anhänger des Autolykos fordern 200 Stein. Wenn du dieser Forderung nicht nachkommst, werden sie dich angreifen.</protip>
	<protip name="DIALOGUE_Tribute100Wood_Troy" title="Sende Troja 100 Holz" filename="protips\Dialogue\DIALOGUE_TributeWood.xml" _locid="201023" immediate="true">Troja fordert 100 Holz. Wenn du dieser Forderung nicht nachkommst, werden sie dich angreifen.</protip>
	<protip name="DIALOGUE_Tribute200Wood_Troy" title="Sende Troja 200 Holz" filename="protips\Dialogue\DIALOGUE_TributeWood.xml" _locid="201024" immediate="true">Troja fordert 200 Holz. Wenn du dieser Forderung nicht nachkommst, werden sie dich angreifen.</protip>
	<protip name="DIALOGUE_Tribute100Food_Troy" title="Sende Troja 100 Nahrung" filename="protips\Dialogue\DIALOGUE_TributeWood.xml" _locid="201025" immediate="true">Troja fordert 100 Nahrung. Wenn du dieser Forderung nicht nachkommst, werden sie dich angreifen.</protip>
	<protip name="DIALOGUE_Tribute200Food_Troy" title="Sende Troja 200 Nahrung" filename="protips\Dialogue\DIALOGUE_TributeWood.xml" _locid="201026" immediate="true">Troja fordert 200 Nahrung. Wenn du dieser Forderung nicht nachkommst, werden sie dich angreifen.</protip>
	<protip name="DIALOGUE_Tribute100Gold_Troy" title="Sende Troja 100 Gold" filename="protips\Dialogue\DIALOGUE_TributeWood.xml" _locid="201027" immediate="true">Troja fordert 100 Gold. Wenn du dieser Forderung nicht nachkommst, werden sie dich angreifen.</protip>
	<protip name="DIALOGUE_Tribute200Gold_Troy" title="Sende Troja 200 Gold" filename="protips\Dialogue\DIALOGUE_TributeWood.xml" _locid="201028" immediate="true">Troja fordert 200 Gold. Wenn du dieser Forderung nicht nachkommst, werden sie dich angreifen.</protip>
	<protip name="DIALOGUE_Tribute100Stone_Troy" title="Sende Troja 100 Stein" filename="protips\Dialogue\DIALOGUE_TributeWood.xml" _locid="201029" immediate="true">Troja fordert 100 Stein. Wenn du dieser Forderung nicht nachkommst, werden sie dich angreifen.</protip>
	<protip name="DIALOGUE_Tribute200Stone_Troy" title="Sende Troja 200 Stein" filename="protips\Dialogue\DIALOGUE_TributeWood.xml" _locid="201030" immediate="true">Troja fordert 200 Stein. Wenn du dieser Forderung nicht nachkommst, werden sie dich angreifen.</protip>
	<protip name="DIALOGUE_TributeSuccessful_SeaPeople" title="Tribut an Seevolk erfolgreich!" filename="protips\Dialogue\DIALOGUE_TributeWood.xml" _locid="201031" immediate="true">Das Seevolk ist mit deinem Tribut zufrieden ... vorerst.</protip>
	<protip name="DIALOGUE_TributeFailed_SeaPeople" title="Tribut an Seevolk fehlgeschlagen!" filename="protips\Dialogue\DIALOGUE_TributeWood.xml" _locid="201032" immediate="true">Du hast dem Seevolk nicht die geforderten Ressourcen zukommen lassen. Bereite dich auf einen Vergeltungsschlag vor.</protip>
	<protip name="DIALOGUE_TributeSuccessful_Followers" title="Tribut an Anhänger erfolgreich!" filename="protips\Dialogue\DIALOGUE_TributeWood.xml" _locid="201033" immediate="true">Die Anhänger des Autolykos sind mit deinem Tribut zufrieden ... vorerst.</protip>
	<protip name="DIALOGUE_TributeFailed_Followers" title="Tribut an Anhänger fehlgeschlagen!" filename="protips\Dialogue\DIALOGUE_TributeWood.xml" _locid="201034" immediate="true">Du hast den Anhängern des Autolykos nicht die geforderten Ressourcen zukommen lassen. Bereite dich auf einen Vergeltungsschlag vor.</protip>
	<protip name="DIALOGUE_TributeSuccessful_Troy" title="Tribut an Troja erfolgreich!" filename="protips\Dialogue\DIALOGUE_TributeWood.xml" _locid="201035" immediate="true">Troja ist mit deinem Tribut zufrieden ... vorerst.</protip>
	<protip name="DIALOGUE_TributeFailed_Troy" title="Tribut an Troja fehlgeschlagen!" filename="protips\Dialogue\DIALOGUE_TributeWood.xml" _locid="201036" immediate="true">Du hast Troja nicht die geforderten Ressourcen zukommen lassen. Bereite dich auf einen Vergeltungsschlag vor.</protip>
</protips>