<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>

<loadingscreens xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema" locstart="200000" locend="200999" loccurrent="200101">
	<loadscreen name="LOAD_StartingPlayer_Chat_01" filename="" _locid="200000" minlevel="0" maxlevel="4">Si vous ne pouvez plus avancer, vous pouvez demander de l&apos;aide à d&apos;autres joueurs via la fenêtre de chat.</loadscreen>
	<loadscreen name="LOAD_StartingPlayer_Food_01" filename="" _locid="200001" minlevel="0" maxlevel="4">Il faut de la Nourriture pour former des villageois et des unités militaires.</loadscreen>
	<loadscreen name="LOAD_StartingPlayer_Wood_01" filename="" _locid="200002" minlevel="0" maxlevel="4">Il faut du Bois pour construire des bâtiments.</loadscreen>
	<loadscreen name="LOAD_StartingPlayer_Gold_01" filename="" _locid="200003" minlevel="0" maxlevel="4">Il faut de l&apos;Or pour former la plupart des unités militaires.</loadscreen>
	<loadscreen name="LOAD_StartingPlayer_Villagers_01" filename="" _locid="200004" minlevel="0" maxlevel="4">Les villageois collectent des ressources et peuvent construire et réparer des bâtiments.</loadscreen>
	<loadscreen name="LOAD_StartingPlayer_Villagers_02" filename="" _locid="200005" minlevel="0" maxlevel="4">Les villageois collectent de la Nourriture, du Bois, de la Pierre ou de l&apos;Or jusqu&apos;à ce que les ressources s&apos;épuisent ou que vous les assigniez à une autre tâche.</loadscreen>
	<loadscreen name="LOAD_StartingPlayer_Spearmen_01" filename="" _locid="200006" minlevel="0" maxlevel="4">Le lancier est la seule unité de combat pouvant être formée à l&apos;Âge I. N&apos;attendez pas pour former des lanciers, ils vous procureront une force défensive et vous permettront de vous lancer rapidement à l&apos;assaut.</loadscreen>
	<loadscreen name="LOAD_StartingPlayer_Materials_01" filename="" _locid="200007" minlevel="0" maxlevel="4">Si vous avez la chance d&apos;obtenir des matériaux tôt dans le jeu, conservez-les. Ils vous serviront plus tard à construire de nouveaux bâtiments dans votre Capitale, à créer de nouveaux équipements et à développer d&apos;autres activités.</loadscreen>
	<loadscreen name="LOAD_StartingPlayer_Scout_01" filename="" _locid="200008" minlevel="0" maxlevel="4">Votre éclaireur est rapide et possède un champ de vision étendu. Utilisez votre éclaireur pour repérer rapidement des ressources.</loadscreen>
	<loadscreen name="LOAD_StartingPlayer_Scout_02" filename="" _locid="200009" minlevel="0" maxlevel="4">Utilisez votre éclaireur pour surveiller les agissements de vos ennemis. Veillez à le protéger, vous n&apos;en obtenez qu&apos;un par quête.</loadscreen>
	<loadscreen name="LOAD_StartingPlayer_Coin_01" filename="" _locid="200010" minlevel="0" maxlevel="4">Dans votre Capitale, vous pouvez utiliser des pièces pour acheter des objets dans les magasins. Vous n&apos;avez pas besoin de villageois qui collectent de la Nourriture, du Bois, de l&apos;Or ou de la Pierre dans votre Capitale.</loadscreen>
	<loadscreen name="LOAD_StartingPlayer_Inventory_01" filename="" _locid="200011" minlevel="0" maxlevel="4">Vous trouverez ou l&apos;on vous donnera certains objets qui seront placés directement dans votre inventaire. Si vous ne savez pas quoi faire avec, ce n&apos;est pas grave. Gardez-les pour plus tard.</loadscreen>
	<loadscreen name="LOAD_StartingPlayer_Minimap_01" filename="" _locid="200012" minlevel="0" maxlevel="4">La mini-carte vous permet de voir le territoire que vous avez exploré. Prêtez attention aux points rouges car ils signalent une présence ennemie.</loadscreen>
	<loadscreen name="LOAD_StartingPlayer_Objectives_01" filename="" _locid="200013" minlevel="0" maxlevel="4">Les objectifs de quête sont indiqués sur le côté droit de votre écran. Cliquez sur l&apos;icône Carte des quêtes pour plus de détails.</loadscreen>
	<loadscreen name="LOAD_Standard_ShortCut_01" filename="" _locid="200014" minlevel="4" maxlevel="99">Pour voir les quêtes en cours et les quêtes en attente de rapport, appuyez sur la touche L.</loadscreen>
	<loadscreen name="LOAD_Standard_ShortCut_04" filename="" _locid="200017" minlevel="4" maxlevel="99">Pour mettre des unités en file d&apos;attente, maintenez la touche Maj enfoncée lorsque vous les formez.</loadscreen>
	<loadscreen name="LOAD_Standard_ShortCut_05" filename="" _locid="200018" minlevel="4" maxlevel="99">Pour assigner des points de navigation à vos unités, donnez vos ordres de déplacement tout en maintenant la touche Maj enfoncée.</loadscreen>
	<loadscreen name="LOAD_Standard_Villager_01" filename="" _locid="200019" minlevel="4" maxlevel="99">Pour empêcher les villageois de subir trop de dégâts, vous pouvez les rassembler à l&apos;intérieur du forum et des tours de garde. Toutefois, cela interrompra leur collecte.</loadscreen>
	<loadscreen name="LOAD_Standard_Villager_02" filename="" _locid="200020" minlevel="4" maxlevel="99">Les villageois peuvent réparer des unités de siège endommagées, ainsi que des bâtiments et des unités navales.</loadscreen>
	<loadscreen name="LOAD_Standard_Villager_03" filename="" _locid="200021" minlevel="4" maxlevel="99">Les villageois peuvent réparer des unités navales endommagées, comme les transports marchands et les trirèmes.</loadscreen>
	<loadscreen name="LOAD_Standard_Villager_04" filename="" _locid="200022" minlevel="4" maxlevel="99">Saviez-vous que les villageois peuvent collecter de la Nourriture sur les lieux de pêche près des rives ?</loadscreen>
	<loadscreen name="LOAD_Standard_Villager_05" filename="" _locid="200023" minlevel="4" maxlevel="99">Si un ennemi tente de s&apos;établir près de votre ville, les villageois peuvent attaquer ses bâtiments.</loadscreen>
	<loadscreen name="LOAD_Standard_Villager_06" filename="" _locid="200024" minlevel="4" maxlevel="99">Si vous sélectionnez tous vos villageois avant de donner vos ordres, ils se répartiront automatiquement pour collecter dans les fermes, sur les arbres et les buissons de baies.</loadscreen>
	<loadscreen name="LOAD_Standard_Villager_07" filename="" _locid="200025" minlevel="4" maxlevel="99">Pour assigner des villageois nouvellement formés à la collecte ou à la construction de manière automatique, sélectionnez le forum et faites un clic droit sur la ressource ou le bâtiment en question.</loadscreen>
	<loadscreen name="LOAD_Standard_Docks_01" filename="" _locid="200026" minlevel="4" maxlevel="99">Saviez-vous que vous pouvez déposer tout type de ressource dans le port ?</loadscreen>
	<loadscreen name="LOAD_Standard_Wood_01" filename="" _locid="200027" minlevel="4" maxlevel="99">Pour former des unités navales, des archers et des unités de siège, assurez-vous de stocker de grandes quantités de Bois.</loadscreen>
	<loadscreen name="LOAD_Standard_Stone_01" filename="" _locid="200028" minlevel="4" maxlevel="99">Pour les bâtiments comme les tours de garde, il vous faudra de la pierre.</loadscreen>
	<loadscreen name="LOAD_Standard_Materials_01" filename="" _locid="200029" minlevel="4" maxlevel="99">Obtenez des matériaux en terminant des quêtes et en utilisant les ateliers. Vous pouvez également acheter des matériaux dans les magasins comme le magasin général.</loadscreen>
	<loadscreen name="LOAD_Standard_Materials_02" filename="" _locid="200030" minlevel="4" maxlevel="99">Vous pouvez stocker les matériaux en piles. Regroupez les petites piles pour conserver de l&apos;espace dans votre inventaire.</loadscreen>
	<loadscreen name="LOAD_Standard_Party_01" filename="" _locid="200031" minlevel="4" maxlevel="99">Pour créer un groupe, faites un clic droit sur le nom d&apos;un joueur dans la fenêtre de chat et sélectionnez Inviter. Les mêmes options sont disponibles si vous cliquez sur l&apos;icône d&apos;un ami dans votre liste d&apos;amis.</loadscreen>
	<loadscreen name="LOAD_Standard_Stores_01" filename="" _locid="200032" minlevel="4" maxlevel="99">Vous trouverez de nombreux magasins dans Age of Empires Online. N&apos;oubliez pas de visiter ceux des autres joueurs lorsque vous visitez leurs Capitales.</loadscreen>
	<loadscreen name="LOAD_Standard_VisitPlayers_01" filename="" _locid="200033" minlevel="4" maxlevel="99">Vous pouvez visiter la Capitale d&apos;un autre joueur pour voir si celui-ci possède des magasins ou des donneurs de quêtes qui ne figurent pas dans la vôtre.</loadscreen>
	<loadscreen name="LOAD_Standard_Tech_01" filename="" _locid="200034" minlevel="4" maxlevel="99">Les technologies que vous déverrouillez dans votre Capitale donnent accès à de nouvelles constructions et améliorations lors des quêtes.</loadscreen>
	<loadscreen name="LOAD_Standard_Tech_02" filename="" _locid="200035" minlevel="4" maxlevel="99">Certaines technologies vous permettent de former de nouvelles unités ou de construire de nouveaux bâtiments lors des quêtes. D&apos;autres technologies vous permettent d&apos;améliorer toutes vos unités contre une quantité donnée de ressources.</loadscreen>
	<loadscreen name="LOAD_Standard_Tech_03" filename="" _locid="200036" minlevel="4" maxlevel="99">Vérifiez si les technologies déverrouillées dans votre Capitale peuvent vous servir à améliorer des bâtiments.</loadscreen>
	<loadscreen name="LOAD_Standard_Garrison_01" filename="" _locid="200037" minlevel="4" maxlevel="99">Les villageois peuvent se mettre à l&apos;abri dans certains bâtiments comme les forums et les tours de garde.</loadscreen>
	<loadscreen name="LOAD_Standard_TownBell_01" filename="" _locid="200038" minlevel="4" maxlevel="99">Utilisez la cloche du forum pour rassembler rapidement les villageois alentour et les mettre en garnison.</loadscreen>
	<loadscreen name="LOAD_Standard_Chat_01" filename="" _locid="200039" minlevel="4" maxlevel="99">Vous pouvez adapter votre fenêtre de chat à votre façon de jouer. Vous pouvez l&apos;élargir, la réduire ou modifier son opacité.</loadscreen>
	<loadscreen name="LOAD_Standard_Chat_02" filename="" _locid="200040" minlevel="4" maxlevel="99">Faites un clic droit sur le nom d&apos;un joueur dans la fenêtre de chat pour afficher une liste de moyens d&apos;interagir avec ce joueur.</loadscreen>
	<loadscreen name="LOAD_Standard_Chat_03" filename="" _locid="200041" minlevel="4" maxlevel="99">Si vous voulez murmurer quelque chose à quelqu&apos;un en particulier, cliquez sur son nom dans la fenêtre de chat, puis tapez votre message.</loadscreen>
	<loadscreen name="LOAD_Standard_TownCenter_01" filename="" _locid="200042" minlevel="4" maxlevel="99">Les forums sont assez résistants et peuvent généralement repousser les petits détachements ennemis tout seuls.</loadscreen>
	<loadscreen name="LOAD_Standard_Resources_01" filename="" _locid="200043" minlevel="4" maxlevel="99">Ne vous inquiétez pas si vous perdez quelques ressources. Vous en amasserez des milliers durant une quête classique.</loadscreen>
	<loadscreen name="LOAD_Standard_MultiBuild_01" filename="" _locid="200044" minlevel="4" maxlevel="99">Pour donner un ordre commun à un groupe de bâtiments, sélectionnez au préalable plusieurs bâtiments du même type.</loadscreen>
	<loadscreen name="LOAD_Standard_Friends_01" filename="" _locid="200045" minlevel="4" maxlevel="99">Pour inviter un joueur à joindre votre liste d&apos;amis, cliquez sur l&apos;icône Groupe dans le coin supérieur gauche. Saisissez le nom du joueur, puis sélectionnez Inviter.</loadscreen>
	<loadscreen name="LOAD_Standard_Cows_01" filename="" _locid="200046" minlevel="4" maxlevel="99">Les vaches égarées peuvent être une bonne source de Nourriture !</loadscreen>
	<loadscreen name="LOAD_Standard_CityReport_01" filename="" _locid="200047" minlevel="4" maxlevel="99">Pour afficher le rapport de la Capitale lorsque vous vous y trouvez, cliquez sur l&apos;icône Bouclier.</loadscreen>
	<loadscreen name="LOAD_Standard_FriendMail_01" filename="" _locid="200048" minlevel="99" maxlevel="99">Vérifiez dans vos ports si d&apos;autres joueurs vous ont envoyé des objets.</loadscreen>
	<loadscreen name="LOAD_Standard_FullCiv_01" filename="" _locid="200049" minlevel="4" maxlevel="99">Achetez une civilisation complète pour en profiter pleinement !</loadscreen>
	<loadscreen name="LOAD_Standard_Market_01" filename="" _locid="200050" minlevel="4" maxlevel="99">Les marchés peuvent vous servir à acheter et vendre des ressources contre de l&apos;Or. Certaines technologies réduisent les coûts de ces transactions.</loadscreen>
	<loadscreen name="LOAD_Standard_Caravans_01" filename="" _locid="200051" minlevel="4" maxlevel="99">Les caravanes pourront vous rapporter beaucoup d&apos;or lorsque vos gisements d&apos;or seront écoulés.</loadscreen>
	<loadscreen name="LOAD_Standard_Caravans_02" filename="" _locid="200052" minlevel="4" maxlevel="99">Les caravanes sont formées au marché et peuvent commercer pour rapporter de l&apos;Or.</loadscreen>
	<loadscreen name="LOAD_Standard_Caravans_03" filename="" _locid="200053" minlevel="4" maxlevel="99">Lorsque vous commercez avec des caravanes, souvenez-vous que plus elles vont loin, plus elles rapportent d&apos;Or.</loadscreen>
	<loadscreen name="LOAD_Standard_Population_01" filename="" _locid="200054" minlevel="4" maxlevel="99">Chaque forum accroît de 20 votre limite de population et chaque maison l&apos;augmente de 5.</loadscreen>
	<loadscreen name="LOAD_Standard_Spearmen_01" filename="" _locid="200055" minlevel="4" maxlevel="99">Les lanciers sont des unités d&apos;infanterie particulièrement efficaces contre les unités de cavalerie.</loadscreen>
	<loadscreen name="LOAD_Standard_Hypaspist_01" filename="" _locid="200056" minlevel="4" maxlevel="99">Les hypaspistes grecs sont des unités d&apos;infanterie particulièrement efficaces contre les autres unités d&apos;infanterie.</loadscreen>
	<loadscreen name="LOAD_Standard_Axemen_01" filename="" _locid="200057" minlevel="4" maxlevel="99">Les hommes d&apos;armes égyptiens sont des unités d&apos;infanterie particulièrement efficaces contre les autres unités d&apos;infanterie.</loadscreen>
	<loadscreen name="LOAD_Standard_Toxotai_01" filename="" _locid="200058" minlevel="4" maxlevel="99">Les toxotes grecs sont des unités à distance particulièrement efficaces contre les unités d&apos;infanterie.</loadscreen>
	<loadscreen name="LOAD_Standard_Slinger_01" filename="" _locid="200059" minlevel="4" maxlevel="99">Les frondeurs égyptiens sont des unités à distance particulièrement efficaces contre les autres unités à distance.</loadscreen>
	<loadscreen name="LOAD_Standard_Sarissophoroi_01" filename="" _locid="200060" minlevel="4" maxlevel="99">Les sarissophores grecs sont particulièrement efficaces contre les unités à distance.</loadscreen>
	<loadscreen name="LOAD_Advanced_Podromoi_01" filename="" _locid="200061" minlevel="10" maxlevel="99">Les prodromoi grecs sont des unités de cavalerie particulièrement efficaces contre les autres unités de cavalerie.</loadscreen>
	<loadscreen name="LOAD_Advanced_Hippikon_01" filename="" _locid="200062" minlevel="10" maxlevel="99">Les acontistes grecs sont des unités de cavalerie puissantes, particulièrement efficaces pour percer les lignes défensives ennemies et détruire les machines de siège.</loadscreen>
	<loadscreen name="LOAD_Advanced_ElephantArcher_01" filename="" _locid="200063" minlevel="10" maxlevel="99">Les archers sur éléphants égyptiens sont de puissantes unités à distance particulièrement efficaces pour percer les lignes ennemies.</loadscreen>
	<loadscreen name="LOAD_Advanced_CamelRider_01" filename="" _locid="200064" minlevel="10" maxlevel="99">Les méharistes égyptiens sont des unités de cavalerie particulièrement efficaces contre les autres unités de cavalerie.</loadscreen>
	<loadscreen name="LOAD_Advanced_WarElephant_01" filename="" _locid="200065" minlevel="10" maxlevel="99">Les éléphants de guerre égyptiens sont des unités de cavalerie robustes qui peuvent affronter simultanément plusieurs unités grâce à leurs attaques puissantes.</loadscreen>
	<loadscreen name="LOAD_Advanced_Tactics_01" filename="" _locid="200066" minlevel="10" maxlevel="99">Gardez votre production de villageois constante. Plus vous posséderez de villageois, plus vous aurez de ressources.</loadscreen>
	<loadscreen name="LOAD_Advanced_Tactics_02" filename="" _locid="200067" minlevel="10" maxlevel="99">N&apos;oubliez pas de former des villageois ! Les bons joueurs forment 50 villageois ou plus par quête.</loadscreen>
	<loadscreen name="LOAD_Advanced_EliteMode_01" filename="" _locid="200068" minlevel="10" maxlevel="99">Pour obtenir de plus gros butins et relever de plus grands défis, remplissez les quêtes répétables en mode Élite. Cliquez sur le bouton Élite sur la carte des quêtes avant de commencer la quête.</loadscreen>
	<loadscreen name="LOAD_Advanced_Gastraphetes_01" filename="" _locid="200069" minlevel="10" maxlevel="99">Les gastrophètes grecs sont efficaces contre les unités d&apos;infanterie.</loadscreen>
	<loadscreen name="LOAD_Advanced_Hoplite_01" filename="" _locid="200070" minlevel="10" maxlevel="99">Les unités comme les hoplites sont des unités d&apos;infanterie lourde particulièrement efficaces pour percer les défenses anti-infanterie ennemies.</loadscreen>
	<loadscreen name="LOAD_Advanced_Palintonons_01" filename="" _locid="200071" minlevel="10" maxlevel="99">Les palintones sont de puissantes unités de siège à longue portée. Ils se déploient automatiquement pour attaquer, mais vous devez les replier manuellement pour les déplacer.</loadscreen>
	<loadscreen name="LOAD_Advanced_Peltasts_01" filename="" _locid="200072" minlevel="10" maxlevel="99">Les peltastes grecs sont des unités de combat à distance particulièrement efficaces contre les autres unités de combat à distance.</loadscreen>
	<loadscreen name="LOAD_Advanced_Leary_01" filename="" _locid="200073" minlevel="10" maxlevel="99">Gardez l&apos;oeil ouvert et trouvez l&apos;agile et élégant Learycorn. Mais attention, c&apos;est une âme sensible.</loadscreen>
	<loadscreen name="LOAD_StartingPlayer_Villagers_02" _locid="200074" minlevel="0" maxlevel="4">Utilisez plus d&apos;un villageois pour augmenter la vitesse de construction.</loadscreen>
	<loadscreen name="LOAD_RallyPoints" _locid="200075" minlevel="4" maxlevel="99">Pour envoyer toutes les unités que vous formez dans un bâtiment à un point de ralliement, faites un clic droit à un endroit de la carte.</loadscreen>
	<loadscreen name="LOAD_RenameCity" _locid="200076" minlevel="1" maxlevel="99">Renommez votre Capitale dans le menu de sélection de la cité en cliquant sur la carte Civilisation et en sélectionnant Renommer.</loadscreen>
	<loadscreen name="Load_Random_Upsell_C01" filename="loadscreentips\Randoms\Load_Random_Upsell_C01.xml" _locid="200900" minlevel="1" maxlevel="99" excludeoffertype="cOfferCivGreek"/>
	<loadscreen name="Load_Random_Upsell_C02" filename="loadscreentips\Randoms\Load_Random_Upsell_C02.xml" _locid="200901" minlevel="1" maxlevel="99" excludeoffertype="cOfferCivEgyptian"/>
	<loadscreen name="Load_Random_Upsell_C04" filename="loadscreentips\Randoms\Load_Random_Upsell_C04.xml" _locid="200902" minlevel="1" maxlevel="99" excludeoffertype="cOfferCivPersian"/>
	<loadscreen name="Load_Random_Upsell_Sparta" filename="loadscreentips\Randoms\Load_Random_Upsell_Sparta.xml" _locid="200903" minlevel="1" maxlevel="99" excludeoffertype="cOfferCivMatching"/>
	<loadscreen name="Load_Random_Upsell_B01" filename="loadscreentips\Randoms\Load_Random_Upsell_B01.xml" _locid="200904" minlevel="1" maxlevel="99" excludeoffertype="cOfferBooster1"/>
	<loadscreen name="Load_Random_Upsell_Advisors" filename="loadscreentips\Randoms\Load_Random_Upsell_Advisors.xml" _locid="200905" minlevel="1" maxlevel="99" excludeoffertype="cOfferCivMatching"/>
	<loadscreen name="Load_Random_CraftingSchool" filename="loadscreentips\Randoms\Load_Random_CraftingSchool.xml" _locid="200906" minlevel="7" maxlevel="9"/>
	<loadscreen name="Load_Random_CraftingItems1" filename="loadscreentips\Randoms\Load_Random_CraftingItems.xml" _locid="200907" minlevel="8" maxlevel="10"/>
	<loadscreen name="Load_Random_CraftingItems2" filename="loadscreentips\Randoms\Load_Random_CraftingItems.xml" _locid="200908" minlevel="13" maxlevel="14"/>
	<loadscreen name="Load_Random_Party_Creation1" filename="loadscreentips\Randoms\Load_Random_Party_Creation.xml" _locid="200909" minlevel="3" maxlevel="7"/>
	<loadscreen name="Load_Random_Party_Creation2" filename="loadscreentips\Randoms\Load_Random_Party_Creation.xml" _locid="200910" minlevel="11" maxlevel="15"/>
	<loadscreen name="Load_Random_Party_Creation3" filename="loadscreentips\Randoms\Load_Random_Party_Creation.xml" _locid="200911" minlevel="21" maxlevel="25"/>
	<loadscreen name="Load_Random_Party_Creation4" filename="loadscreentips\Randoms\Load_Random_Party_Creation.xml" _locid="200912" minlevel="31" maxlevel="35"/>
	<loadscreen name="Load_Random_Upsell_C" filename="loadscreentips\Randoms\Load_Random_Upsell_B02.xml" _locid="200913" minlevel="1" maxlevel="99" excludeoffertype="cOfferBooster2"/>
	<loadscreen name="Load_Random_Upsell_C03" filename="loadscreentips\Randoms\Load_Random_Upsell_C03.xml" _locid="200914" minlevel="1" maxlevel="99" excludeoffertype="cOfferCivCeltic"/>
	<loadscreen name="Load_Random_Booster_Unit_Unlocks" filename="loadscreentips\Randoms\Load_Random_Booster_Unit_Unlocks.xml" _locid="200915" minlevel="1" maxlevel="99"/>
	<loadscreen name="Load_Random_Upsell_VanityGear_v1" filename="loadscreentips\Randoms\Load_Random_Upsell_VanityGear_v1.xml" _locid="200916" minlevel="1" maxlevel="99"/>
	<loadscreen name="Load_Random_Upsell_VanityGear_v2" filename="loadscreentips\Randoms\Load_Random_Upsell_VanityGear_v2.xml" _locid="200917" minlevel="1" maxlevel="99"/>
	<loadscreen name="Load_Random_Upsell_EmpirePoints" filename="loadscreentips\Randoms\Load_Random_Upsell_EmpirePoints.xml" _locid="200918" minlevel="1" maxlevel="99"/>
	<loadscreen name="Load_Random_Upsell_VanityIsland" filename="loadscreentips\Randoms\Load_Random_Upsell_VanityIsland.xml" _locid="200919" minlevel="1" maxlevel="99"/>
	<loadscreen name="Load_Random_Upsell_Consumables" filename="loadscreentips\Randoms\Load_Random_Upsell_Consumables.xml" _locid="200920" minlevel="1" maxlevel="99"/>
	<loadscreen name="Load_Random_Alliance_Carthage" filename="loadscreentips\Randoms\Load_Random_Alliance_Carthage.xml" _locid="200921" minlevel="30" maxlevel="39"/>
	<loadscreen name="Load_Random_Alliance_Imhotep" filename="loadscreentips\Randoms\Load_Random_Alliance_Imhotep.xml" _locid="200922" minlevel="30" maxlevel="39"/>
	<loadscreen name="Load_Random_Alliance_Delian" filename="loadscreentips\Randoms\Load_Random_Alliance_Delian.xml" _locid="200923" minlevel="30" maxlevel="39"/>
	<loadscreen name="Load_Random_Alliances_Metagame" filename="loadscreentips\Randoms\Load_Random_Alliances_Metagame.xml" _locid="200923" minlevel="10" maxlevel="39"/>
	<loadscreen name="Load_Random_Upsell_B03" filename="loadscreentips\Randoms\Load_Random_Upsell_B03.xml" _locid="200924" minlevel="1" maxlevel="99" excludeoffertype="cOfferBooster3"/>
	<loadscreen name="Load_Random_Upsell_C06" filename="loadscreentips\Randoms\Load_Random_Upsell_C06.xml" _locid="200925" minlevel="1" maxlevel="99" excludeoffertype="cOfferCivBabylonian"/>
	<loadscreen name="Load_Random_Feature_EmpireVault" filename="loadscreentips\Randoms\Load_Random_Feature_EmpireVault.xml" _locid="200926" minlevel="1" maxlevel="99" excludeoffertype="cOfferEmpireInventory"/>
	<loadscreen name="Load_Random_Upsell_C07" filename="loadscreentips\Randoms\Load_Random_Upsell_C07.xml" _locid="200927" minlevel="1" maxlevel="99" excludeoffertype="cOfferCivNorse"/>
	<loadscreen name="Load_Random_Upsell_B04" filename="loadscreentips\Randoms\Load_Random_Upsell_C07.xml" _locid="200928" minlevel="1" maxlevel="99" excludeoffertype="cOfferBooster4"/>
	<loadscreen name="Load_Random_Upsell_CityConsumables" filename="loadscreentips\Randoms\Load_Random_Upsell_CityConsumables.xml" _locid="200929" minlevel="1" maxlevel="99"/>
	<loadscreen name="Load_Celtic_WoadRaider" _locid="200077" minlevel="10" maxlevel="99">La mobilité du pillard picte celte et l&apos;étendue des dégâts qu&apos;il inflige en font une unité de raid très efficace.</loadscreen>
	<loadscreen name="Load_Celtic_Champion" _locid="200078" minlevel="10" maxlevel="99">Le champion celte est plus efficace lorsqu&apos;il utilise son attaque couperet contre des hordes d&apos;ennemis.</loadscreen>
	<loadscreen name="Load_Celtic_Druid" _locid="200079" minlevel="10" maxlevel="99">Les druides celtes renforcent les unités lors de la guérison, leur accordant un bonus de dégâts d&apos;attaque.</loadscreen>
	<loadscreen name="Load_Celtic_LongSwordman" _locid="200080" minlevel="10" maxlevel="99">Le spadassin à épée longue, avec sa force d&apos;attaque incomparable, est le coeur de l&apos;armée celte.</loadscreen>
	<loadscreen name="Load_Celtic_General01" _locid="200081" minlevel="10" maxlevel="99">La civilisation celte est axée sur l&apos;infanterie.</loadscreen>
	<loadscreen name="Load_Celtic_General02" _locid="200082" minlevel="10" maxlevel="99">Les Celtes peuvent obtenir des buffs puissants en sacrifiant des animaux.</loadscreen>
	<loadscreen name="Load_Persian_Immortal" _locid="200083" minlevel="10" maxlevel="99">L&apos;immortel perse est la seule unité d&apos;infanterie pouvant attaquer tant en mêlée qu&apos;à distance.</loadscreen>
	<loadscreen name="Load_Persian_Cataphract" _locid="200084" minlevel="10" maxlevel="99">Le cataphractaire perse est une puissante unité de cavalerie, efficace contre l&apos;infanterie et les unités de siège.</loadscreen>
	<loadscreen name="Load_Persian_WarWagon" _locid="200085" minlevel="10" maxlevel="99">Contrairement à la baliste et à la catapulte, le chariot de guerre perse peut attaquer les unités ennemies à distance rapprochée.</loadscreen>
	<loadscreen name="Load_Persian_Sparabara" _locid="200086" minlevel="10" maxlevel="99">Le sparabara perse est plus efficace lorsqu&apos;utilisé comme  ligne défensive pendant que les archers assaillent les ennemis d&apos;une pluie de flèches mortelles.</loadscreen>
	<loadscreen name="Load_Persian_General01" _locid="200087" minlevel="10" maxlevel="99">Les Perses possèdent de puissantes technologies ajustables qui peuvent être activées ou désactivées en tout temps.</loadscreen>
	<loadscreen name="Load_Persian_General02" _locid="200088" minlevel="10" maxlevel="99">La technologie perse Tente de soins améliore leurs dépôts pour qu&apos;ils puissent guérir les unités alliées à proximité.</loadscreen>
	<loadscreen name="Load_Babylonian_OxCart" _locid="200089" minlevel="10" maxlevel="99">En lieu et place de dépôt, les Babyloniens forment des chars à boeufs et entreposent leurs ressources sur ces dépôts mobiles.</loadscreen>
	<loadscreen name="Load_Babylonian_ShieldBearer" _locid="200090" minlevel="10" maxlevel="99">Le porteur de bouclier babylonien bénéficie d&apos;une capacité exceptionnelle d&apos;absorption des dégâts perforants.</loadscreen>
	<loadscreen name="Load_Babylonian_Lancer" _locid="200091" minlevel="10" maxlevel="99">Améliorez le lanceur babylonien pour qu&apos;il puisse lancer des charges dévastatrices sur les ennemis, infligeant 3 fois la quantité normale de dégâts lors de l&apos;impact.</loadscreen>
	<loadscreen name="Load_Babylonian_SiegeTower" _locid="200092" minlevel="10" maxlevel="99">Mettez des unités en garnison dans la tour de siège babylonienne afin de pouvoir lancer une attaque à distance dont les dégâts sont déterminés par la quantité d&apos;unités protégées.</loadscreen>
	<loadscreen name="Load_Babylonian_General01" _locid="200093" minlevel="10" maxlevel="99">Les jardins babyloniens augmentent le taux de formation/de recherche pour toutes les unités et améliorations.</loadscreen>
	<loadscreen name="Load_Babylonian_General02" _locid="200094" minlevel="10" maxlevel="99">Ordonnez aux chars à boeufs babyloniens de suivre les villageois dans leur collecte en les incluant dans la sélection.</loadscreen>
	<loadscreen name="Load_Norse_ThrowingAxeman" _locid="200095" minlevel="0" maxlevel="0">Contrairement aux unités à distance habituelles, telles que les archers et les frondeurs, le lanceur de haches scandinave inflige des dégâts d&apos;infanterie de mêlée a distance.</loadscreen>
	<loadscreen name="Load_Norse_WarDog" _locid="200096" minlevel="0" maxlevel="0">Le molosse de guerre nordique se déplace avec rapidité et sait piéger ses ennemis. Il est donc idéal pour capturer des ennemis en fuite.</loadscreen>
	<loadscreen name="Load_Norse_Berserker" _locid="200097" minlevel="0" maxlevel="0">Le berserker scandinave est une unité extrêmement puissante, mais vous devrez vous le procurer à un prix élevé.</loadscreen>
	<loadscreen name="Load_Norse_Chief" _locid="200098" minlevel="0" maxlevel="0">Le chef scandinave donne un bonus de santé aux unités alliées environnantes.</loadscreen>
	<loadscreen name="Load_Norse_General01" _locid="200099" minlevel="0" maxlevel="0">Les unités d&apos;infanterie nordiques peuvent construire des bâtiments de production militaire et des bâtiments défensifs.</loadscreen>
	<loadscreen name="Load_Norse_Gereral02" _locid="200100" minlevel="0" maxlevel="0">Les Scandinaves débutent avec deux éclaireurs, dont l&apos;un peut construire une caserne.</loadscreen>
</loadingscreens>