<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>

<protips xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema" locstart="201000" locend="299999" loccurrent="201037">
	<protip name="TIP_UI_GeneralStore_FirstUse" title="Le magasin général" filename="protips\Shared\TIP_UI_GeneralStore_FirstUse.xml" _locid="290001" immediate="true">Vous pouvez acheter et vendre des objets et des matériaux contre des pièces dans votre magasin général.</protip>
	<protip name="TIP_UI_VanityStore_FirstUse" title="Contenu du magasin verrouillé" filename="protips\Shared\TIP_UI_VanityStore_FirstUse.xml" _locid="290002" immediate="true">Vous avez ouvert un magasin vendant des objets qui doivent d&apos;abord être déverrouillés en les achetant sur le Marché LIVE.</protip>
	<protip name="TIP_UI_EmpireStore_FirstUse" title="Points impériaux" filename="protips\Shared\TIP_UI_EmpireStore_FirstUse.xml" _locid="290003" immediate="true">L&apos;Emporium vend des objets que vous ne pouvez acheter qu&apos;avec des Points impériaux.</protip>
	<protip name="TIP_UI_PvP_FirstUse" title="PvP" filename="protips\Shared\TIP_UI_PvP_FirstUse.xml" _locid="290004" immediate="true">Les bâtiments PvP permettent le Matchmaking.</protip>
	<protip name="TIP_UI_BlueprintStore_FirstUse" title="Le magasin de plans" filename="protips\Shared\TIP_UI_BlueprintStore_FirstUse.xml" _locid="290005" immediate="true">Vous pouvez accéder à de nombreux procédés d&apos;artisanat à partir des magasins vendus dans le magasin de plans.</protip>
	<protip name="TIP_UI_PDLCStore_FirstUse" title="Le bazar impérial" filename="protips\Shared\TIP_UI_PDLCStore_FirstUse.xml" _locid="290006" immediate="true">Au bazar impérial, vous pouvez acheter de nouveaux contenus et éléments pour le jeu.</protip>
	<protip name="TIP_UI_Workshop_FirstUse" title="Ateliers" filename="protips\Shared\TIP_UI_Workshop_FirstUse.xml" uiname="Production Dialog" uievent="OnFirstOpen" _locid="291001" immediate="true" initiallydisabled="true">Les ateliers produisent des matériaux, même lorsque que vous n&apos;êtes pas en ligne. Lorsque l&apos;atelier est ouvert, vous pouvez produire et collecter les matériaux que l&apos;atelier a déjà produits.</protip>
	<protip name="TIP_UI_QuestMap_FirstUse" title="Utiliser la carte des quêtes" filename="protips\Shared\TIP_UI_QuestMap_FirstUse.xml" uiname="Quest Dock Dialog" uievent="OnFirstOpen" _locid="291002" immediate="true" initiallydisabled="true">À partir de la carte des quêtes, vous pouvez sélectionner votre quête sur la carte ou dans la liste à gauche de la carte. Pour commencer, cliquez sur le bouton Commencer.</protip>
	<protip name="TIP_UI_TechTree_FirstOpen" title="Dépenser des points de technologie" filename="protips\Shared\TIP_UI_TechTree_FirstOpen.xml" uiname="EquipmentDialog" uievent="OnFirstOpen" _locid="291003" immediate="true" initiallydisabled="true">Regardez-moi toute cette technologie ! Vous dépenserez ici les points de technologie obtenus en passant à un niveau supérieur. Passez sur chaque objet pour afficher sa description et consultez les trois onglets (Militaire, Économique et Utilitaire) pour tous vos besoins technologiques.</protip>
	<protip name="TIP_UI_GearHall_FirstUse" title="La salle d&apos;équipement" filename="protips\Shared\TIP_UI_GearHall_FirstUse.xml" uiname="Trait Editor" uievent="OnFirstOpen" _locid="291004" immediate="true" initiallydisabled="true">Dans la salle d&apos;équipement, vous pouvez équiper des objets qui améliorent l&apos;efficacité et l&apos;apparence de vos unités et bâtiments. Ouvrez votre inventaire et faites un clic droit sur l&apos;équipement désiré pendant que la salle d&apos;équipement est ouverte. Une fois utilisés, les équipements ne peuvent plus être échangés.</protip>
	<protip name="TIP_UI_TechTree_FirstAgeUp" title="Technologies de l&apos;Âge II" filename="protips\Shared\TIP_UI_TechTree_FirstAgeUp.xml" uiname="EquipmentDialog" uievent="OnFirstOpen" _locid="291005" immediate="true" initiallydisabled="true">Lorsque vous atteignez un nouvel âge, vous pouvez acquérir de nouvelles technologies avec des points de technologie.</protip>
	<protip name="TIP_UI_TechTree_Reset" title="Réinitialiser vos points de technologie" filename="protips\Shared\TIP_UI_TechTree_Reset.xml" uiname="equipmentDialogRespecButton" uievent="OnFirstHover" _locid="291006" immediate="true" initiallydisabled="true">Si vous souhaitez réinitialiser votre arbre technologique, appuyez sur le bouton Réinitialiser. Cela vous coûtera des pièces à partir du niveau 10.</protip>
	<protip name="TIP_UI_QuestMap_FirstCoop" title="Lancer une quête en coop" filename="protips\Shared\TIP_UI_QuestMap_FirstCoop.xml" uiname="Quest Dock Dialog" uievent="OnFirstOpen" _locid="291007" immediate="true" initiallydisabled="true">Pour accomplir des quêtes en coopération, créez d&apos;abord un groupe, puis appuyez sur le bouton Coop pour commencer la quête tous ensemble.</protip>
	<protip name="TIP_UI_Arena_FirstUse" title="L&apos;arène" filename="protips\Shared\TIP_UI_Arena_FirstUse.xml" uiname="ArenaDialog" uievent="OnFirstOpen" _locid="291008" immediate="true" initiallydisabled="true">Utilisez l&apos;arène pour organiser des parties PvP entre amis. Associez-vous à un autre joueur en cliquant sur l&apos;icône de groupe ou en tapant /inviter suivi du nom du joueur dans la fenêtre de chat. Ensuite, commencez la partie à partir de l&apos;arène.</protip>
	<protip name="TIP_UI_CraftingHall_FirstUse" title="Le pavillon d&apos;étude" filename="protips\Shared\TIP_UI_CraftingHall_FirstUse.xml" uiname="Craft School Dialog" uievent="OnFirstOpen" _locid="291009" immediate="true" initiallydisabled="true">Le pavillon d&apos;étude est le lieu où vous pouvez choisir des écoles d&apos;artisanat pour votre Capitale.</protip>
	<protip name="TIP_UI_CraftingSchool_FirstUse" title="Les écoles d&apos;artisanat" filename="protips\Shared\TIP_UI_CraftingSchool_FirstUse.xml" uiname="Crafting Dialog" uievent="OnFirstOpen" _locid="291010" immediate="true" initiallydisabled="true">Les écoles d&apos;artisanat détiennent les procédés de fabrication. Si vous avez les matériaux requis dans votre inventaire, sélectionnez un procédé et cliquez sur Créer pour commencer à produire l&apos;objet en question.</protip>
	<protip name="TIP_UI_AdvisorHall_FirstUse" title="Faire appel à un conseiller" filename="protips\Shared\TIP_UI_AdvisorHall_FirstUse.xml" uiname="Advisor Dialog" uievent="OnFirstOpen" _locid="291011" immediate="true" initiallydisabled="true">La Salle des Conseillers est le lieu où vous pouvez choisir des conseillers qui veilleront sur vos progrès lors des quêtes. Recrutez différents conseillers pour accroître vos possibilités.</protip>
	<protip name="TIP_Shared_FirstMaterials" title="Matériaux" filename="protips\Shared\TIP_Shared_FirstMaterials.xml" _locid="280001">Les coffres contiennent souvent des matériaux. Ceux-ci sont utilisés pour la construction de bâtiments dans la cité et pour l&apos;artisanat. Vous pouvez les conserver, les échanger avec un autre joueur, ou les vendre dans le magasin général de votre Capitale.</protip>
	<protip name="TIP_Shared_CraftingRecipes" title="Procédés d&apos;artisanat" filename="protips\Shared\TIP_Shared_CraftingRecipes.xml" _locid="280002" immediate="true">Vous trouverez vos nouveaux procédés d&apos;artisanat dans votre inventaire. Pour pouvoir les utiliser dans votre école d&apos;artisanat, faites un clic droit sur le procédé pour l&apos;apprendre.</protip>
	<protip name="TIP_Shared_VisitingOtherPlayers" title="Visiter d&apos;autres joueurs" filename="protips\Shared\TIP_Shared_VisitingOtherPlayers.xml" _locid="280003" immediate="true">Pour visiter les Capitales des autres joueurs, faites un clic droit sur le nom d&apos;un joueur dans la fenêtre de chat et sélectionnez Visualiser empire. Vousd pouveez aussi vous cliquer sur l&apos;icône d&apos;un ami dans votre liste d&apos;amis.</protip>
	<protip name="TIP_Shared_QuestMapAccessCity" title="Voir vos quêtes" filename="protips\Shared\TIP_Shared_QuestMapAccessCity.xml" _locid="281001" immediate="true">Cliquez sur le bouton Carte des quêtes pour voir vos quêtes en cours.</protip>
	<protip name="TIP_Shared_QuestMapAccessQuest" title="Retourner à la cité" filename="protips\Shared\TIP_Shared_QuestMapAccessCity.xml" _locid="281002" immediate="true">Lorsque vous avez achevé une quête, vous pouvez continuer à explorer la carte ou mettre fin à celle-ci à partir de la carte des quêtes, en cliquant sur le bouton Retour à la cité.</protip>
	<protip name="TIP_Shared_NuggetsLoot" title="Chasse au trésor" filename="protips\Shared\TIP_Shared_NuggetsLoot.xml" _locid="281003" immediate="true">Vous avez trouvé un trésor ! Avec une unité sélectionnée, faites un clic droit sur le trésor pour l&apos;ajouter à votre inventaire.</protip>
	<protip name="TIP_Shared_ExploreReminder" title="Rappel : Explorer la carte" filename="protips\Shared\TIP_Shared_ExploreReminder.xml" _locid="281004" immediate="true">Pour trouver des trésors, assurez-vous d&apos;explorer la totalité de la carte, y compris les parties enveloppées de brouillard.</protip>
	<protip name="TIP_Shared_QuestMapAccessCityReminder" title="Rappel : Voir les quêtes" filename="protips\Shared\TIP_Shared_QuestMapAccessCity.xml" _locid="281005">Cliquez sur le bouton Carte des quêtes pour voir vos quêtes en cours.</protip>
	<protip name="TIP_Shared_NuggetReminder" title="Trésor gardé" filename="protips\Shared\TIP_Shared_NuggetsLoot.xml" _locid="281006" immediate="true">Vous avez trouvé un trésor gardé. Neutralisez ses gardiens puis cliquez sur le trésor avec le bouton droit de la souris pour recevoir votre récompense.</protip>
	<protip name="TIP_Shared_QuestMapReminder" title="Rappel : Retourner à la cité" filename="protips\Shared\TIP_Shared_QuestMapAccessCity.xml" _locid="281007">Lorsque vous avez achevé une quête, vous pouvez continuer à explorer la carte ou mettre fin à celle-ci à partir de la carte des quêtes, en cliquant sur le bouton Retour à la cité.</protip>
	<protip name="TIP_Shared_GettingHelp" title="Demander de l&apos;aide" filename="protips\Shared\TIP_Shared_GettingHelp.xml" _locid="281008" immediate="true">Si vous ne pouvez plus avancer ou si vous avez des problèmes avec un objectif, vous pouvez demander de l&apos;aide via la fenêtre de chat.</protip>
	<protip name="TIP_Shared_BuildingBlueprintUsage" title="Améliorations de la cité" filename="protips\Shared\TIP_Shared_BuildingBlueprintUsage.xml" _locid="281009" immediate="true">Pour construire un bâtiment, ouvrez votre inventaire et faites un clic droit sur plan du bâtiment. Votre curseur prendra la forme du bâtiment. Cliquez à l&apos;endroit où vous voulez le placer.</protip>
	<protip name="TIP_Shared_FirstNewGear" title="Équipement" filename="protips\Shared\TIP_Shared_FirstNewGear.xml" _locid="281010" immediate="true">Vous avez reçu votre premier équipement en récompense. Ouvrez votre inventaire et faites un clic droit sur l&apos;équipement pour accéder à la salle d&apos;équipement.</protip>
	<protip name="TIP_Shared_LevelUpAgeUp" title="Un nouvel Âge" filename="protips\Shared\TIP_Shared_LevelUpAgeUp.xml" _locid="281011" immediate="true">Félicitations, vous avez atteint l&apos;Âge II, l&apos;Âge du Bronze. Vous avez désormais accès à des technologies plus avancées.</protip>
	<protip name="TIP_Shared_FirstRegionTravel" title="Voyager vers les régions" filename="protips\Shared\TIP_Shared_QuestMapAccessCity.xml" _locid="281012" immediate="true">Pour vous rendre dans une autre région, sélectionnez-la sur la carte des quêtes, puis cliquez sur le bouton Aller à la cité.</protip>
	<protip name="TIP_Shared_AgeUpII" title="Nouvel Âge lors d&apos;une quête" filename="protips\Shared\TIP_Shared_AgeUpII.xml" _locid="281013" immediate="true">Pour passer à un nouvel âge lors d&apos;une quête, sélectionnez votre forum, puis cliquez sur l&apos;icône Âge supérieur. Si les conditions requises ne sont pas remplies, elles s&apos;affichent en rouge.</protip>
	<protip name="TIP_Shared_FirstReturnHome" title="Revenir à votre Capitale" filename="protips\Shared\TIP_Shared_QuestMapAccessCity.xml" _locid="281014" immediate="true">Pour revenir à votre Capitale, sélectionnez son nom sur la carte des quêtes, puis cliquez sur le bouton Aller à la cité.</protip>
	<protip name="TIP_Shared_NewUnitsAgeII" title="Unités de l&apos;Âge II" filename="protips\Shared\TIP_Shared_NewUnitsAgeII.xml" _locid="281015">Cette quête commence à l&apos;Âge II, avec de nombreuses nouvelles unités à votre disposition. Déverrouillez-les pour des quêtes futures à partir de l&apos;arbre technologique dans votre Capitale.</protip>
	<protip name="TIP_Shared_FirstCoop" title="Jouer en coop" filename="protips\Shared\TIP_Shared_FirstCoop.xml" _locid="281016" immediate="true">Vous avez accepté une quête qui peut être menée en coopérant avec une autre personne. Vous devez donc former un groupe. Cliquez sur l&apos;icône de groupe ou taper /inviter suivi du nom du joueur dans la fenêtre de chat. Ensuite, utilisez le bouton Coop de la carte des quêtes.</protip>
	<protip name="TIP_Shared_Tribute" title="Tribut de ressources" filename="protips\Shared\TIP_Shared_Tribute.xml" _locid="281017">Vous pouvez donner une partie de vos ressources à d&apos;autres joueurs parmi vos alliés. Ceci s&apos;appelle un tribut. Pour accéder à l&apos;écran des tributs, cliquez sur une quantité de ressources en haut de l&apos;écran.</protip>
	<protip name="TIP_Shared_CoopReminder" title="Rappel : Coop" filename="protips\Shared\TIP_Shared_CoopReminder.xml" _locid="281018">Si vous voulez jouer en coopérant avec une autre personne, il vous faut former un groupe. Cliquez sur l&apos;icône de groupe ou taper /inviter suivi du nom du joueur dans la fenêtre de chat. Ensuite, utilisez le bouton Coop lorsque vous ouvrez la carte des quêtes.</protip>
	<protip name="TIP_Shared_WarCouncil" title="Arène spartiate" filename="protips\Shared\TIP_Shared_WarCouncil.xml" _locid="281019" immediate="true">Utilisez l&apos;Arène spartiate pour les parties PvP. Choisissez  le mode que vous voulez jouer et cliquez sur &quot;Démarrer la partie&quot; pour être mis en équipe avec un autre joueur.</protip>
	<protip name="TIP_Shared_AmbassadorQuests" title="Nouvelles quêtes à l&apos;ambassade !" filename="protips\Shared\TIP_Shared_NewQuests.xml" _locid="281020" immediate="true">De nouvelles quêtes vous attendent à l&apos;ambassade de votre ville.</protip>
	<protip name="TIP_Shared_QuestType_TimedDefense" title="Quêtes de défense chronométrées" filename="protips\Shared\TIP_Shared_QuestType_TimedDefense.xml" _locid="281021">Dans cette quête, vous devez défendre votre forum. Vous pouvez aussi essayer de vaincre votre ennemi, mais ce sera un vrai défi.</protip>
	<protip name="TIP_Shared_QuestType_Repeatable_01" title="Quêtes répétables" filename="protips\Shared\TIP_Shared_QuestType_Repeatable_01.xml" _locid="281022">Vous avez reçu une quête facultative répétable. Ces quêtes peuvent être recommencées à volonté ou à différents intervalles.</protip>
	<protip name="TIP_Shared_QuestType_Global_01" title="Quêtes globales" filename="protips\Shared\TIP_Shared_QuestType_Global_01.xml" _locid="281023">Les objectifs des quêtes globales peuvent être atteints en accomplissant d&apos;autres quêtes.</protip>
	<protip name="TIP_Shared_QuestType_Challenge_01" title="Quêtes défi" filename="protips\Shared\TIP_Shared_QuestType_Challenge.xml" _locid="281024" immediate="true">Vous venez d&apos;accepter une quête défi facultative. Chaque quête de la série est plus ardue que la précédente. Si vous ne pouvez pas terminer une quête, réessayez lorsque vous aurez plus d&apos;expérience.</protip>
	<protip name="TIP_Shared_QuestType_Challenge_02" title="Rappel : Quêtes défi" filename="protips\Shared\TIP_Shared_QuestType_Challenge.xml" _locid="281025" immediate="true">N&apos;oubliez pas que toutes les quêtes ne sont pas obligatoires. Si l&apos;une est trop difficile, vous pourrez essayer de l&apos;accomplir plus tard.</protip>
	<protip name="TIP_Shared_SkipAhead_EmpireBazaar" title="Le bazar impérial" filename="protips\Shared\TIP_Shared_NewQuests.xml" _locid="281026">Parlez avec Marcus Pollux, il a un cadeau pour vous.</protip>
	<protip name="TIP_Shared_SkipAhead_QuestMap" title="Voir les quêtes" filename="protips\Shared\TIP_Shared_QuestMapAccessCity.xml" _locid="281027">Cliquez sur le bouton Carte des quêtes pour voir vos quêtes actuelles. À partir de cet écran, vous pouvez également naviguer vers d&apos;autres régions comme Sparte (PvP) et Chypre (Escarmouche).</protip>
	<protip name="TIP_Shared_EmpirePoints" title="Points impériaux" filename="protips\Shared\TIP_Shared_EmpirePoints.xml" _locid="281028">Les Points impériaux servent à acheter bien des choses dans le monde d&apos;Age of Empires Online. Ils peuvent être achetés au magasin de Points impériaux, ou gagnés au cours du jeu. Cliquez sur l&apos;icône des Points impériaux pour accéder au magasin.</protip>
	<protip name="TIP_Shared_TechTree_Reset" title="Réinitialiser l&apos;arbre technologique" filename="protips\Shared\TIP_Shared_TechTree_Reset.xml" _locid="281029" immediate="true">Suite à d&apos;importants changements apportés à l&apos;arbre technologique, il a été réinitialisé, et tous les points de technologie gagnés ont été restitués. Sélectionnez le Palais pour dépenser vos points à nouveau.</protip>
	<protip name="TIP_Shared_AllianceAidTent" title="Amélioration tente de soins" filename="protips\Shared\TIP_Shared_AllianceAidTent.xml" _locid="281030">Après avoir mis la main sur un dépôt, essayez de rechercher la technologie Perse, la tente de soins. Elle est disponible, peu importe la civilisation que vous jouez.</protip>
	<protip name="TIP_Shared_AllianceWonder" title="Coop Palais" filename="protips\Shared\TIP_Shared_AllianceWonder.xml" _locid="281031">Le palais ne peut être construit que par un joueur qui lance une quête. Si vous êtes ici pour aider, déplacez votre héros près de vos usines pour recruter des unités. Les unités ne seront pas formées si vous possédez déjà plusieurs de celles-ci. Utilisez vos unités pour défendre le palais et saboter l&apos;ennemi !</protip>
	<protip name="TIP_Shared_AllianceJoin" title="Joignez-vous au combat !" filename="billboards\milestones\Billboard_Shared_Alliances.xml" _locid="281032"/>
	<protip name="TIP_Shared_AllianceEPRewardReceived" title="Points impériaux attribués !" filename="protips\Shared\TIP_Shared_AllianceEPRewardReceived.xml" _locid="281033" capcityonly="true">Vous avez reçu une ou plusieurs récompenses sous forme de points impériaux après votre participation aux guerres d&apos;alliances. Visualisez-en le montant à la page de statistiques de l&apos;IU des guerres d&apos;alliances.</protip>
	<protip name="TIP_Shared_Consumables" title="Objets consommables !" filename="protips\Shared\TIP_Shared_Consumables.xml" _locid="281034">Les objets consommables sont très puissants, et peuvent être utilisés, ou &quot;consommés&quot; pour gagner d&apos;énormes bonus temporaires. Divers types d&apos;objets consommables peuvent être retrouvés dans des coffres, créés, ou achetés à l&apos;aide des points impériaux.</protip>
	<protip name="TIP_Shared_TechPoints" title="Vous avez une nouvelle technologie !" filename="protips\Shared\TIP_Shared_TechPoints.xml" _locid="281035">Cliquez sur &quot;Technologie&quot; pour visualiser les technologies déverrouillées en votre possession, et pour dépenser vos points de technologie restants.</protip>
	<protip name="TIP_Shared_StartGear" title="Tout équipé !" filename="protips\Shared\TIP_Shared_StartGear.xml" _locid="281036">Cliquez sur &quot;Équipement&quot; pour visualiser l&apos;équipement reçu avec votre civilisation pro.</protip>
	<protip name="TIP_Shared_WarCouncil_Reminder" title="Affrontez des amis ou des étrangers" filename="protips\Shared\TIP_Shared_WarCouncil.xml" _locid="281019">L&apos;arène et l&apos;arène spartiate vous permettent de jouer en PvP de diverses façons. Lorsque votre arène est construite dans votre capitale, vous pouvez affronter vos amis lors de parties planifiées. Cliquez sur Trouver partie dans l&apos;arène spartiate afin d&apos;être apparié à un autre joueur.</protip>
	<protip name="TIP_Shared_Stats_Ready" title="Les statistiques des quêtes sont prêtes !" command="uiTogglePGSDialog()" _locid="281020" showprotipgadget="false">Pythagore a préparé vos statistiques de quêtes grâce au mécanisme d&apos;Anticythère.</protip>
	<protip name="TIP_B01_Usage" title="Conseil de guerre minoen" filename="protips\B01\TIP_B01_Usage.xml" _locid="271001" immediate="true">Utilisez le conseil de guerre minoen pour lancer une quête de Défense de la Crète. Chaque fois que vous lancez une quête, vous pouvez vivre l&apos;expérience de votre choix.</protip>
	<protip name="TIP_B01_Demo" title="Démo" filename="protips\B01\TIP_B01_Demo.xml" _locid="271002" excludeoffertype="cOfferBooster1">Pour jouer à la démo de Défense de la Crète, parlez au roi Minos.</protip>
	<protip name="TIP_B01_DemoEnd" title="Vous en voulez plus ?" filename="protips\B01\TIP_B01_DemoEnd.xml" _locid="271003" excludeoffertype="cOfferBooster1"/>
	<protip name="TIP_B01_DemoTurnIn" title="Vous en voulez plus ?" filename="protips\B01\TIP_B01_DemoEnd.xml" _locid="271004" immediate="true" excludeoffertype="cOfferBooster1"/>
	<protip name="TIP_B02_Usage" title="Hall des escarmouches" filename="protips\B02\TIP_B02_Usage.xml" _locid="272001" immediate="true">Lancez des matchs d&apos;escarmouche à partir du Hall des escarmouches. À chaque partie lancée, vous pouvez jouer avec maximum trois de vos amis ou faire équipe avec des alliés IA pour affronter jusqu&apos;à quatre ennemis IA pour une expérience selon vos goûts.</protip>
	<protip name="TIP_B02_DemoEnd" title="Vous en voulez plus ?" filename="protips\B02\TIP_B02_DemoEnd.xml" _locid="272003" excludeoffertype="cOfferBooster2"/>
	<protip name="TIP_B02_DemoTurnIn" title="Vous en voulez plus ?" filename="protips\B02\TIP_B02_DemoEnd.xml" _locid="272004" immediate="true" excludeoffertype="cOfferBooster2"/>
	<protip name="TIP_B03_Usage" title="Le Booster Pack Croissant fertile" filename="protips\B03\TIP_B03_Usage.xml" _locid="273001" immediate="true">Le booster du Croissant fertile contient une trentaine de quêtes disponibles dans la région de Babylone, et vous permet d&apos;obtenir de l&apos;Exp, des pièces et de l&apos;équipement.</protip>
	<protip name="TIP_B03_DemoEnd" title="Vous en voulez plus ?" filename="protips\B03\TIP_B03_DemoEnd.xml" _locid="273002" excludeoffertype="cOfferBooster3"/>
	<protip name="TIP_B03_DemoTurnIn" title="Vous en voulez plus ?" filename="protips\B03\TIP_B03_DemoEnd.xml" _locid="273003" immediate="true" excludeoffertype="cOfferBooster3"/>
	<protip name="TIP_B04_Usage" title="Booster de L&apos;invasion nordique" filename="protips\B04\TIP_B04_Usage.xml" _locid="274001" immediate="true">Le booster de L&apos;invasion nordique est un pack de quêtes qui débute au bastion du nord. Rendez-vous au bastion pour débuter.</protip>
	<protip name="TIP_B04_DemoEnd" title="Vous en voulez plus ?" filename="protips\B04\TIP_B04_DemoEnd.xml" _locid="274002" excludeoffertype="cOfferBooster4"/>
	<protip name="TIP_B04_DemoTurnIn" title="Vous en voulez plus ?" filename="protips\B04\TIP_B04_DemoEnd.xml" _locid="274003" immediate="true" excludeoffertype="cOfferBooster4"/>
	<protip name="TIP_B04_Hero_Intro" title="Chef Vemundr" filename="protips\B04\TIP_B04_Hero_Good.xml" _locid="274004" immediate="true">Le chef Vemundr est un héros qui vous accompagnera lors de la plupart des quêtes que vous entreprendrez dans le booster pack L&apos;invasion nordique. Il est rapide, puissant, et cause des dégâts importants.</protip>
	<protip name="TIP_B04_Hero_Upgrades" title="Amélioration Vemundr" filename="protips\B04\TIP_B04_Hero_Upgrades_Good.xml" _locid="274005" immediate="true">Le chef Vemundr peut désormais être amélioré. Sélectionnez-le pour parcourir les choix qui vous sont offerts. Chaque amélioration se paie en or, et améliore radicalement votre héros.</protip>
	<protip name="TIP_B04_Hero_Gameplay" title="Capturez grâce à votre héros" filename="protips\B04\TIP_B04_Hero_Capture.xml" _locid="274006" immediate="true">Pour vous approprier les tours de la victoires et les trésoreries, éliminez tout ennemi environnant et placez votre héros à proximité, et ce pour quelques secondes. Les tours de la victoire vous donnent des points pour gagner, les trésoreries fournissent de l&apos;or.</protip>
	<protip name="TIP_B04_Hero_Reminder_Good" title="Rappel de capture" filename="protips\B04\TIP_B04_Hero_Capture.xml" _locid="274007">Postez votre héros à proximité de tours de la victoire et de trésoreries pour les capturer, mais assurez-vous d&apos;abord d&apos;avoir éliminé tous les ennemis environnants. Gardez votre position pendant quelques secondes, et l&apos;emplacement sera vôtre. Les tours de la victoire renferment des points nécessaires à votre victoire. Les trésoreries fournissent de l&apos;or.</protip>
	<protip name="TIP_B04_Hero_Reminder_Evil" title="Rappel de capture" filename="protips\B04\TIP_B04_Hero_Capture.xml" _locid="274008">Postez votre héros à proximité de tours de la victoire et de trésoreries pour les capturer, mais assurez-vous d&apos;abord d&apos;avoir éliminé tous les ennemis environnants. Gardez votre position pendant quelques secondes, et l&apos;emplacement sera vôtre. Les tours de la victoire renferment des points nécessaires à votre victoire. Les trésoreries fournissent de l&apos;or.</protip>
	<protip name="TIP_B04_Abilities_Intro" title="Compétences héroïques" filename="protips\B04\TIP_B04_Abilities_Good.xml" _locid="274009" immediate="true">Vous avez déverrouillé une compétence héroïque spéciale. Vous pouvez l&apos;utiliser à volonté, mais elle possède un long temps de rechargement. Il est donc recommandé de l&apos;utiliser à bon escient à proximité d&apos;ennemis.</protip>
	<protip name="TIP_B04_Abilities_Reminder_Good" title="Rappel de compétences" filename="protips\B04\TIP_B04_Abilities_Good.xml" _locid="274010">Vous avez déverrouillé une compétence héroïque spéciale. Vous pouvez l&apos;utiliser à volonté, mais elle possède un long temps de rechargement. Il est donc recommandé de l&apos;utiliser à bon escient à proximité d&apos;ennemis.</protip>
	<protip name="TIP_B04_Abilities_Reminder_Evil" title="Rappel de compétences" filename="protips\B04\TIP_B04_Abilities_Evil.xml" _locid="274011">Vous avez déverrouillé une compétence héroïque spéciale. Vous pouvez l&apos;utiliser à volonté, mais elle possède un long temps de rechargement. Il est donc recommandé de l&apos;utiliser à bon escient à proximité d&apos;ennemis.</protip>
	<protip name="TIP_B04_Factory_Intro" title="Camp d&apos;entraînement" filename="protips\B04\TIP_B04_Factory_Intro.xml" _locid="274012" immediate="true">Recourez au camp d&apos;entraînement pour créer des unités militaires. </protip>
	<protip name="TIP_B04_Factory_Upgrades" title="Améliorez votre armée" filename="protips\B04\TIP_B04_Factory_Upgrades.xml" _locid="274013" immediate="true">Le camp d&apos;entraînement vous permet de rechercher les améliorations qui optimiseront vos unités. Les améliorations se paient en or, tout comme l&apos;entraînement des unités.</protip>
	<protip name="TIP_B04_Factory_Reminder" title="Rappel de camp d&apos;entraînement" filename="protips\B04\TIP_B04_Factory_Reminder.xml" _locid="274014">Le camp d&apos;entraînement vous permet de rechercher les améliorations qui optimiseront vos unités. Les améliorations se paient en or, tout comme l&apos;entraînement des unités.</protip>
	<protip name="TIP_B04_Coop_Gameplay" title="Jeu en coop" filename="protips\B04\TIP_B04_Coop_Gameplay.xml" _locid="274015">En coop, les deux joueurs possèdent une unité héroïque capable de capturer des tours de la victoire et des trésoreries.</protip>
	<protip name="TIP_B04_Hero_Respawn" title="Réapparition d&apos;un héros" filename="protips\B04\TIP_B04_Hero_Good.xml" _locid="274016" immediate="false">Au cours de la présente quête, votre héros réapparaîtra après un court délai. Retrouvez votre héros près de votre camp d&apos;entraînement.</protip>
	<protip name="Billboard_Shared_Legendary" title="Vous êtes une légende !" filename="billboards\milestones\Billboard_Shared_Legendary.xml" _locid="260001" minlevel="99" maxlevel="99" capcityonly="true"/>
	<protip name="Billboard_Shared_AmbassadorQuests01" title="Nouvelles quêtes à l&apos;ambassade !" filename="protips\Shared\TIP_Shared_NewQuests.xml" _locid="260002" minlevel="4" maxlevel="4" capcityonly="true">De nouvelles quêtes vous attendent à l&apos;ambassade de votre ville.</protip>
	<protip name="Billboard_Shared_AmbassadorQuests02" title="Nouvelles quêtes à l&apos;ambassade !" filename="protips\Shared\TIP_Shared_NewQuests.xml" _locid="260003" minlevel="5" maxlevel="99" capcityonly="true">De nouvelles quêtes vous attendent à l&apos;ambassade de votre ville.</protip>
	<protip name="Billboard_Shared_EmpirePoints" title="Les points impériaux en détail" filename="billboards\milestones\Billboard_Empire_Points.xml" _locid="260004" minlevel="2" maxlevel="99" capcityonly="true"/>
	<protip name="Billboard_Shared_Alliances" title="Joignez-vous au combat !" filename="billboards\milestones\Billboard_Shared_Alliances.xml" _locid="260005" minlevel="40" maxlevel="99" immediate="true" capcityonly="true"/>
	<protip name="Billboard_Shared_MilestoneUnlocked5" title="Jalon débloqué !" filename="billboards\milestones\Billboard_Shared_MilestoneUnlocked.xml" _locid="260006" minlevel="5" maxlevel="9" capcityonly="true"/>
	<protip name="Billboard_Shared_MilestoneUnlocked10" title="Jalon débloqué !" filename="billboards\milestones\Billboard_Shared_MilestoneUnlocked.xml" _locid="260007" minlevel="10" maxlevel="19" capcityonly="true"/>
	<protip name="Billboard_Shared_MilestoneUnlocked20" title="Jalon débloqué !" filename="billboards\milestones\Billboard_Shared_MilestoneUnlocked.xml" _locid="260008" minlevel="20" maxlevel="29" capcityonly="true"/>
	<protip name="Billboard_Shared_MilestoneUnlocked30" title="Jalon débloqué !" filename="billboards\milestones\Billboard_Shared_MilestoneUnlocked.xml" _locid="260009" minlevel="30" maxlevel="39" capcityonly="true"/>
	<protip name="Billboard_Shared_MilestoneUnlocked40" title="Jalon débloqué !" filename="billboards\milestones\Billboard_Shared_MilestoneUnlocked.xml" _locid="260010" minlevel="40" maxlevel="40" capcityonly="true"/>
	<protip name="TIP_C01_StorehouseReminder" title="Rappel : Dépôts" filename="protips\C01\TIP_C01_StorehouseInfo.xml" _locid="201001">Construisez des dépôts près de ressources exploitables pour améliorer votre taux de collecte.</protip>
	<protip name="TIP_C01_QueuedCommands" title="Commandes en file" filename="protips\C01\TIP_C01_QueuedCommands.xml" _locid="201002">Pour assigner des points de navigation à vos unités, donnez vos ordres de déplacement tout en maintenant la touche Maj enfoncée.</protip>
	<protip name="TIP_C01_SelectMove" title="Sélectionner une unité" filename="protips\C01\TIP_C01_SelectMove.xml" _locid="201101">Cliquez sur une unité pour la sélectionner. Pour ordonner à une unité de se déplacer ou d&apos;attaquer, faites un clic droit sur une destination valide ou sur une unité ennemie.</protip>
	<protip name="TIP_C01_SelectMoveMultiple" title="Sélectionner plusieurs unités" filename="protips\C01\TIP_C01_SelectMoveMultiple.xml" _locid="201102">Gardez le bouton gauche de la souris enfoncé et tracez un cadre autour d&apos;un groupe d&apos;unités pour les sélectionner. Faites un clic droit sur un ennemi pour ordonner l&apos;attaque.</protip>
	<protip name="TIP_C01_TrainVillagers" title="Former les villageois" filename="protips\C01\TIP_C01_TrainVillagers.xml" _locid="201103" immediate="true">Vous avez collecté suffisamment de Nourriture pour former votre premier villageois. Sélectionnez votre forum et cliquez sur l&apos;icône Villageois dans le menu Construction.</protip>
	<protip name="TIP_C01_VillagerGatherGeneral" title="Collecter des ressources" filename="protips\C01\TIP_C01_VillagerGatherGeneral.xml" _locid="201104" immediate="true">Les villageois peuvent collecter des ressources, qui sont utilisées pour former des unités et construire des bâtiments. Cliquez sur un villageois pour le sélectionner, puis faites un clic droit sur la ressource que vous voulez collecter.</protip>
	<protip name="TIP_C01_TechTreeAccess" title="L&apos;arbre technologique" filename="protips\C01\TIP_C01_TechTreeAccess.xml" _locid="201105" immediate="true">Félicitations, vous avez désormais accès à l&apos;arbre technologique. Pour voir ce qui est disponible, cliquez sur le Palais.</protip>
	<protip name="TIP_C01_VillagerBuildStructure" title="Construire des bâtiments" filename="protips\C01\TIP_C01_VillagerBuildStructure.xml" _locid="201106" immediate="true">Pour construire un bâtiment, sélectionnez un villageois. Cliquez sur l&apos;icône du bâtiment, puis à l&apos;endroit désiré. Si le bâtiment devient rouge, il ne peut être bâti à cet endroit.</protip>
	<protip name="TIP_C01_MoreVillagers" title="Construire plus rapidement" filename="protips\C01\TIP_C01_MoreVillagers.xml" _locid="201107">Pour construire un bâtiment plus rapidement, donnez l&apos;ordre à plusieurs villageois de le construire.</protip>
	<protip name="TIP_C01_PredatorInfo" title="Danger !" filename="protips\C01\TIP_C01_PredatorInfo.xml" _locid="201108">Attention aux prédateurs comme les loups et les lions. Ils représentent une source de Nourriture, mais se défendent lorsqu&apos;ils sont attaqués.</protip>
	<protip name="TIP_C01_PopCapInfo" title="Population totale" filename="protips\C01\TIP_C01_PopCapInfo.xml" _locid="201109" immediate="true">Les maisons augmentent votre limite de population. Une fois une maison construite, augmentez votre population en formant d&apos;autres villageois au forum.</protip>
	<protip name="TIP_C01_StorehouseInfo" title="Dépôts" filename="protips\C01\TIP_C01_StorehouseInfo.xml" _locid="201110">Les dépôts sont utilisés par les villageois pour stocker les ressources. Construisez-les à proximité de ressources exploitables pour augmenter le taux de collecte.</protip>
	<protip name="TIP_C01_Livestock" title="Vaches" filename="protips\C01\TIP_C01_Livestock.xml" _locid="201111">Hé, regardez, vous avez une vache maintenant. Les villageois peuvent la dépecer pour en tirer de la Nourriture. Toutefois, elle peut aussi être volée par des unités ennemies. Meuh !</protip>
	<protip name="TIP_C01_TrainInfantry" title="Former des lanciers" filename="protips\C01\TIP_C01_TrainInfantry.xml" _locid="201112" immediate="true">Vous avez construit une caserne. Pour former de nouvelles unités d&apos;infanterie, sélectionnez le bâtiment, puis cliquez sur l&apos;icône de l&apos;unité dans le menu Construction.</protip>
	<protip name="TIP_C01_PopCapReminder" title="Rappel : Limite de population" filename="protips\C01\TIP_C01_PopCapInfo.xml" _locid="201113">Construire des maisons permet d&apos;augmenter la limite de population.</protip>
	<protip name="TIP_C01_TransportLoad" title="Charger un transport" filename="protips\C01\TIP_C01_TransportLoad.xml" _locid="201114" immediate="true">Le transport marchand permet le transport d&apos;unités terrestres par voie fluviale ou maritime. Sélectionnez les unités à transporter, puis faites un clic droit sur le transport pour les embarquer.</protip>
	<protip name="TIP_C01_TransportUnload" title="Décharger un transport" filename="protips\C01\TIP_C01_TransportUnload.xml" _locid="201115" immediate="true">Vous avez chargé des unités sur un transport. Pour les faire débarquer, sélectionnez-les et cliquez sur le bouton Éjecter, puis à l&apos;endroit où vous voulez les débarquer.</protip>
	<protip name="TIP_C01_QuestConvertibleUnits" title="Unités de quête" filename="protips\C01\TIP_C01_QuestConvertibleUnits.xml" _locid="201116">Des unités spéciales rejoignent vos rangs lorsque vos unités passent sur leur position. Vous pouvez les contrôler après quelques secondes.</protip>
	<protip name="TIP_C01_Repair" title="Réparer des bâtiments" filename="protips\C01\TIP_C01_Repair.xml" _locid="201117" immediate="true">Pour réparer un bâtiment, sélectionnez un villageois, cliquez sur le bouton Réparer, puis sélectionnez le bâtiment à réparer. Les réparations coûtent des ressources.</protip>
	<protip name="TIP_C01_VillagerGatherFarm" title="Agriculture" filename="protips\C01\TIP_C01_VillagerGatherFarm.xml" _locid="201118">Une ferme produit une quantité infinie de Nourriture tant qu&apos;elle est occupée par un villageois. Toutefois, elle peut être attaquée et détruite.</protip>
	<protip name="TIP_C01_TechTreeReminder" title="Vous avez des points de technologie !" filename="protips\C01\TIP_C01_TechTreeAccess.xml" _locid="201119" immediate="true">Félicitations, vous passez au niveau supérieur. Chaque fois que c&apos;est le cas, vous gagnez des points de technologie pouvant être utilisés pour rendre votre civilisation plus puissante.</protip>
	<protip name="TIP_C01_BuildingDocks" title="Construire des ports" filename="protips\C01\TIP_C01_BuildingDocks.xml" _locid="201120" immediate="true">Pour construire un port, sélectionnez un villageois avant de cliquer sur l&apos;icône Port, puis à un endroit sur la côte.</protip>
	<protip name="TIP_C01_UsingDocks" title="À quoi servent les ports ?" filename="protips\C01\TIP_C01_UsingDocks.xml" _locid="201121" immediate="true">Vous avez construit un port. Pour construire des bateaux de pêche, sélectionnez le port et cliquez sur l&apos;icône Bateau de pêche dans le menu Construction.</protip>
	<protip name="TIP_C01_FishingBoats" title="Bateaux de pêche" filename="protips\C01\TIP_C01_FishingBoats.xml" _locid="201122">Les bateaux de pêche collectent de la Nourriture sur les lieux de pêche. Ils peuvent également réparer les unités navales et les bâtiments.</protip>
	<protip name="TIP_C01_BuildingFarms" title="Construire des fermes" filename="protips\C01\TIP_C01_BuildingFarms.xml" _locid="201123" immediate="true">Pour construire une ferme, sélectionnez un villageois avant de cliquer sur l&apos;icône Ferme, puis à l&apos;endroit désiré.</protip>
	<protip name="TIP_C01_RepairReminder" title="Rappel : Réparations" filename="protips\C01\TIP_C01_Repair.xml" _locid="201124">Pour réparer un bâtiment, sélectionnez un villageois, cliquez sur le bouton Réparer, puis sélectionnez le bâtiment à réparer. Les réparations coûtent des ressources.</protip>
	<protip name="TIP_C01_Rams" title="Béliers" filename="protips\C01\TIP_C01_Rams.xml" _locid="201125" immediate="true">Les béliers sont de puissantes machines de siège qui peuvent rapidement détruire des bâtiments. Toutefois, ils sont vulnérables aux dégâts infligés par les unités ennemies. Veillez donc à les défendre.</protip>
	<protip name="TIP_C01_QuestTechUnlock_TC_Villagers" title="Nouvelle technologie débloquée" filename="protips\C01\TIP_C01_QuestTechUnlock_TC_Villagers.xml" _locid="201201">Félicitations. Vous pouvez désormais utiliser les villageois et le forum pendant les quêtes. Ils forment l&apos;assise de votre économie.</protip>
	<protip name="TIP_C01_QuestTechUnlock_House" title="Nouvelle technologie débloquée" filename="protips\C01\TIP_C01_QuestTechUnlock_House.xml" _locid="201202">Vous pouvez désormais construire des maisons lors des quêtes. Les maisons permettent d&apos;augmenter la taille limite de votre armée.</protip>
	<protip name="TIP_C01_QuestTechUnlock_Scout" title="Nouvelle technologie débloquée" filename="protips\C01\TIP_C01_QuestTechUnlock_Scout.xml" _locid="201203">Désormais, un éclaireur est à votre disposition au début de la plupart des quêtes. Votre éclaireur est rapide et bénéficie d&apos;un champ de vision étendu. Utilisez votre éclaireur pour repérer rapidement ressources et ennemis.</protip>
	<protip name="TIP_C01_QuestTechUnlock_BarracksSpearmen" title="Nouvelle technologie débloquée" filename="protips\C01\TIP_C01_QuestTechUnlock_BarracksSpearmen.xml" _locid="201204">Vous pouvez désormais construire des casernes et former des lanciers pendant les quêtes.</protip>
	<protip name="TIP_C01_QuestTechUnlock_Farm" title="Nouvelle technologie débloquée" filename="protips\C01\TIP_C01_QuestTechUnlock_Farm.xml" _locid="201205">Cultivez la terre grâce à vos nouvelles fermes. À la différence des autres sources de Nourriture, les fermes en produisent de façon illimitée.</protip>
	<protip name="TIP_C01_QuestTechUnlock_Dock" title="Nouvelle technologie débloquée" filename="protips\C01\TIP_C01_QuestTechUnlock_Dock.xml" _locid="201206">Les ports permettent de construire des unités navales, en commençant par les bateaux de pêche.</protip>
	<protip name="TIP_C01_SpecialUnit_TroyTrireme" title="Trirèmes d&apos;Agamemnon" filename="protips\C01\TIP_C01_SpecialUnit_TroyTrireme.xml" _locid="201301" immediate="true">Utilisez les trirèmes d&apos;Agamemnon pour rallier des troupes à vos forces d&apos;invasion.</protip>
	<protip name="TIP_C01_SpecialUnit_Hetairoi" title="Unité spéciale : Hétairos" filename="protips\C01\TIP_C01_SpecialUnit_Hetairoi.xml" _locid="201302" immediate="true">L&apos;hétairos est une unité spéciale sous vos ordres. Pour former cette unité, acquérez le commandant Jason pour qu&apos;il siège dans votre Salle des Conseillers. Il faut une civilisation premium pour avoir des conseillers.</protip>
	<protip name="TIP_C01_SpecialUnit_Phalanx" title="Unité spéciale : Phalange" filename="protips\C01\TIP_C01_SpecialUnit_Phalanx.xml" _locid="201303" immediate="true">La phalange est une unité spéciale sous vos ordres. Pour pouvoir former cette unité vous-même, acquérez le commandant Hercule pour qu&apos;il siège dans votre Salle des Conseillers. Il faut une civilisation premium pour avoir des conseillers.</protip>
	<protip name="TIP_C01_SpecialUnit_Somatophylaz" title="Unité spéciale : Sômatophylaque" filename="protips\C01\TIP_C01_SpecialUnit_Somatophylaz.xml" _locid="201304" immediate="true">Le sômatophylaque est une unité spéciale sous vos ordres. Pour former cette unité, acquérez le commandant Matius pour qu&apos;il siège dans votre Salle des Conseillers. Il faut une civilisation premium pour avoir des conseillers.</protip>
	<protip name="TIP_C01_NewQuests_FirstNewQuestGivers" title="Nouvelles quêtes dans votre Capitale !" filename="protips\Shared\TIP_Shared_NewQuests.xml" _locid="201401" immediate="true">De nouvelles quêtes sont disponibles dans votre Capitale ! Adressez-vous au marchand d&apos;Hélice et au Maître du port pour en savoir plus sur leurs quêtes. Parlez également avec Marcus Pollux, qui a un présent pour vous.</protip>
	<protip name="TIP_C01_NewQuests_HeliceMerchant" title="Nouvelles quêtes dans votre Capitale !" filename="protips\Shared\TIP_Shared_NewQuests.xml" _locid="201402">Le marchand d&apos;Hélice a de nouvelles quêtes pour vous dans votre Capitale.</protip>
	<protip name="TIP_C01_NewQuests_VillageScout" title="Nouvelles quêtes dans votre Capitale !" filename="protips\Shared\TIP_Shared_NewQuests.xml" _locid="201403">L&apos;éclaireur du village a de nouvelles quêtes pour vous dans votre Capitale.</protip>
	<protip name="TIP_C01_NewQuests_PortMaster" title="Nouvelles quêtes dans votre Capitale !" filename="protips\Shared\TIP_Shared_NewQuests.xml" _locid="201404">Le Maître du port a de nouvelles quêtes pour vous dans votre Capitale.</protip>
	<protip name="TIP_C01_NewQuests_CapitalCity" title="Nouvelles quêtes dans votre Capitale !" filename="protips\Shared\TIP_Shared_NewQuests.xml" _locid="201405">De nouvelles quêtes vous attendent dans votre Capitale.</protip>
	<protip name="TIP_C01_NewQuests_Mycenae" title="Nouvelles quêtes à Mycènes !" filename="protips\Shared\TIP_Shared_NewQuests.xml" _locid="201406">De nouvelles quêtes vous attendent à Mycènes.</protip>
	<protip name="TIP_C01_NewQuests_TroyBeachCamp" title="Nouvelles quêtes au camp sur la plage de Troie !" filename="protips\Shared\TIP_Shared_NewQuests.xml" _locid="201407">De nouvelles quêtes vous attendent au camp sur la plage de Troie.</protip>
	<protip name="TIP_C01_NewQuests_Troy" title="Nouvelles quêtes à Troie !" filename="protips\Shared\TIP_Shared_NewQuests.xml" _locid="201408">De nouvelles quêtes vous attendent à Troie.</protip>
	<protip name="TIP_C01_NewQuests_Argos" title="Nouvelles quêtes à Argos !" filename="protips\Shared\TIP_Shared_NewQuests.xml" _locid="201409">De nouvelles quêtes vous attendent à Argos.</protip>
	<protip name="TIP_C01_SkipAhead_Technology" title="L&apos;arbre technologique" filename="protips\C01\TIP_C01_TechTreeAccess.xml" _locid="201410" immediate="true">Vous avez accès à l&apos;arbre technologique et à plusieurs technologies présélectionnées. Pour voir les technologies actuellement débloquées, cliquez sur le Palais.</protip>
	<protip name="TIP_C01_FirstQuest_QG" title="Notre premier ennemi" filename="protips\C01\TIP_C01_FirstQuest_QG.xml" _locid="201411" immediate="true"/>
	<protip name="TIP_C02_StorehouseReminder" title="Rappel : Dépôts" filename="protips\C02\TIP_C02_StorehouseInfo.xml" _locid="202001">Construisez des dépôts près de ressources exploitables pour améliorer votre taux de collecte.</protip>
	<protip name="TIP_C02_QueuedCommands" title="Commandes en file" filename="protips\C02\TIP_C02_QueuedCommands.xml" _locid="202002">Pour assigner des points de navigation à vos unités, donnez vos ordres de déplacement tout en maintenant la touche Maj enfoncée.</protip>
	<protip name="TIP_C02_SelectMove" title="Sélectionner une unité" filename="protips\C02\TIP_C02_SelectMove.xml" _locid="202101">Cliquez sur une unité pour la sélectionner. Pour ordonner à une unité de se déplacer ou d&apos;attaquer, faites un clic droit sur une destination valide ou sur une unité ennemie.</protip>
	<protip name="TIP_C02_SelectMoveMultiple" title="Sélectionner plusieurs unités" filename="protips\C02\TIP_C02_SelectMoveMultiple.xml" _locid="202102">Gardez le bouton gauche de la souris enfoncé et tracez un cadre autour d&apos;un groupe d&apos;unités pour les sélectionner. Faites un clic droit sur un ennemi ordonner l&apos;attaque.</protip>
	<protip name="TIP_C02_TrainVillagers" title="Former les villageois" filename="protips\C02\TIP_C02_TrainVillagers.xml" _locid="202103" immediate="true">Vous avez collecté suffisamment de Nourriture pour former votre premier villageois. Sélectionnez votre forum et cliquez sur l&apos;icône Villageois dans le menu Construction.</protip>
	<protip name="TIP_C02_VillagerGatherGeneral" title="Collecter des ressources" filename="protips\C02\TIP_C02_VillagerGatherGeneral.xml" _locid="202104" immediate="true">Les villageois peuvent collecter des ressources, qui sont utilisées pour former des unités et construire des bâtiments. Cliquez sur un villageois pour le sélectionner, puis faites un clic droit sur la ressource que vous voulez collecter.</protip>
	<protip name="TIP_C02_TechTreeAccess" title="L&apos;arbre technologique" filename="protips\C02\TIP_C02_TechTreeAccess.xml" _locid="202105" immediate="true">Félicitations, vous avez désormais accès à l&apos;arbre technologique. Pour voir ce qui est disponible, cliquez sur le Palais.</protip>
	<protip name="TIP_C02_VillagerBuildStructure" title="Construire des bâtiments" filename="protips\C02\TIP_C02_VillagerBuildStructure.xml" _locid="202106" immediate="true">Pour construire un bâtiment, sélectionnez un villageois. Cliquez sur l&apos;icône du bâtiment, puis à l&apos;endroit désiré. Si le bâtiment devient rouge, il ne peut être bâti à cet endroit.</protip>
	<protip name="TIP_C02_MoreVillagers" title="Construire plus rapidement" filename="protips\C02\TIP_C02_MoreVillagers.xml" _locid="202107">Pour construire un bâtiment plus rapidement, donnez l&apos;ordre à plusieurs villageois de le construire.</protip>
	<protip name="TIP_C02_PredatorInfo" title="Danger !" filename="protips\C02\TIP_C02_PredatorInfo.xml" _locid="202108">Attention aux prédateurs comme les loups et les lions. Ils représentent une source de Nourriture, mais se défendent lorsqu&apos;ils sont attaqués.</protip>
	<protip name="TIP_C02_PopCapInfo" title="Population totale" filename="protips\C02\TIP_C02_PopCapInfo.xml" _locid="202109" immediate="true">Les maisons augmentent votre limite de population. Une fois une maison construite, augmentez votre population en formant d&apos;autres villageois au forum.</protip>
	<protip name="TIP_C02_StorehouseInfo" title="Dépôts" filename="protips\C02\TIP_C02_StorehouseInfo.xml" _locid="202110">Les dépôts sont utilisés par les villageois pour stocker les ressources. Construisez-les à proximité de ressources exploitables pour augmenter le taux de collecte.</protip>
	<protip name="TIP_C02_Livestock" title="Chèvres" filename="protips\C02\TIP_C02_Livestock.xml" _locid="202111">Hé, regardez, vous avez une chèvre maintenant. Les villageois peuvent la dépecer pour en tirer de la Nourriture. Toutefois, elle peut aussi être volée par des unités ennemies. Bêêê !</protip>
	<protip name="TIP_C02_TrainInfantry" title="Former des lanciers" filename="protips\C02\TIP_C02_TrainInfantry.xml" _locid="202112" immediate="true">Vous avez construit une caserne. Pour former de nouvelles unités d&apos;infanterie, sélectionnez le bâtiment, puis cliquez sur l&apos;icône de l&apos;unité dans le menu Construction.</protip>
	<protip name="TIP_C02_PopCapReminder" title="Rappel : Limite de population" filename="protips\C02\TIP_C02_PopCapInfo.xml" _locid="202113">Construire des maisons permet d&apos;augmenter la limite de population.</protip>
	<protip name="TIP_C02_AgeUpII_Custom" title="Nouvel Âge lors d&apos;une quête" filename="protips\C02\TIP_C02_AgeUpII_Custom.xml" _locid="202114" immediate="true">Pour passer à un nouvel âge lors d&apos;une quête, sélectionnez un villageois, puis construisez un Temple de Ra.</protip>
	<protip name="TIP_C02_TransportLoad" title="Charger un transport" filename="protips\C02\TIP_C02_TransportLoad.xml" _locid="202115" immediate="true">Le transport marchand permet de transporter des unités terrestres par voie fluviale ou maritime. Sélectionnez les unités terrestres à transporter, puis faites un clic droit sur le transport pour les embarquer.</protip>
	<protip name="TIP_C02_TransportUnload" title="Décharger un transport" filename="protips\C02\TIP_C02_TransportUnload.xml" _locid="202116" immediate="true">Vous avez chargé des unités sur un transport. Pour les faire débarquer, sélectionnez-les et cliquez sur le bouton Éjecter, puis à l&apos;endroit où vous voulez débarquer les unités.</protip>
	<protip name="TIP_C02_QuestConvertibleUnits" title="Unités de quête" filename="protips\C02\TIP_C02_QuestConvertibleUnits.xml" _locid="202117">Des unités spéciales rejoignent vos rangs lorsque vos unités passent sur leur position. Vous pouvez les contrôler après quelques secondes.</protip>
	<protip name="TIP_C02_Repair" title="Réparer des bâtiments" filename="protips\C02\TIP_C02_Repair.xml" _locid="202118" immediate="true">Pour réparer un bâtiment, sélectionnez un villageois, cliquez sur le bouton Réparer, puis sélectionnez le bâtiment à réparer. Les réparations coûtent des ressources.</protip>
	<protip name="TIP_C02_VillagerGatherFarm" title="Agriculture" filename="protips\C02\TIP_C02_VillagerGatherFarm.xml" _locid="202119">Une ferme produit une quantité infinie de Nourriture tant qu&apos;elle est occupée par un villageois. Toutefois, elle peut être attaquée et détruite.</protip>
	<protip name="TIP_C02_TechTreeReminder" title="Vous avez des points de technologie !" filename="protips\C02\TIP_C02_TechTreeAccess.xml" _locid="202120" immediate="true">Félicitations, vous passez au niveau supérieur. Chaque fois que c&apos;est le cas, vous gagnez des points de technologie pouvant être utilisés pour rendre votre civilisation plus puissante.</protip>
	<protip name="TIP_C02_BuildingDocks" title="Construire des ports" filename="protips\C02\TIP_C02_BuildingDocks.xml" _locid="202121" immediate="true">Pour construire un port, sélectionnez un villageois avant de cliquer sur l&apos;icône Port, puis à un endroit sur la côte.</protip>
	<protip name="TIP_C02_UsingDocks" title="À quoi servent les ports ?" filename="protips\C02\TIP_C02_UsingDocks.xml" _locid="202122" immediate="true">Vous avez construit un port. Pour construire des bateaux de pêche, sélectionnez le port et cliquez sur l&apos;icône Bateau de pêche dans le menu Construction.</protip>
	<protip name="TIP_C02_FishingBoats" title="Bateaux de pêche" filename="protips\C02\TIP_C02_FishingBoats.xml" _locid="202123">Les bateaux de pêche collectent de la Nourriture sur les lieux de pêche. Ils peuvent également réparer les unités navales et les bâtiments.</protip>
	<protip name="TIP_C02_BuildingFarms" title="Construire des fermes" filename="protips\C02\TIP_C02_BuildingFarms.xml" _locid="202124" immediate="true">Pour construire une ferme, sélectionnez un villageois avant de cliquer sur l&apos;icône Ferme, puis à l&apos;endroit désiré.</protip>
	<protip name="TIP_C02_RepairReminder" title="Rappel : Réparer" filename="protips\C02\TIP_C02_Repair.xml" _locid="202125">Pour réparer un bâtiment, sélectionnez un villageois, cliquez sur le bouton Réparer, puis sélectionnez le bâtiment à réparer. Les réparations coûtent des ressources.</protip>
	<protip name="TIP_C02_Rams" title="Tours de siège" filename="protips\C02\TIP_C02_Rams.xml" _locid="202126" immediate="true">Les tours de siège sont de puissantes machines de siège qui peuvent rapidement détruire des bâtiments. Toutefois, elles sont vulnérables aux dégâts infligés par les unités ennemies. Veillez donc à les défendre.</protip>
	<protip name="TIP_C02_QuestTechUnlock_TC_Villagers" title="Nouvelle technologie débloquée" filename="protips\C02\TIP_C02_QuestTechUnlock_TC_Villagers.xml" _locid="202201">Félicitations, vous avez accès à une nouvelle technologie. Vous pouvez désormais utiliser les villageois et le forum pendant les quêtes. Ils forment l&apos;assise de votre économie.</protip>
	<protip name="TIP_C02_QuestTechUnlock_House" title="Nouvelle technologie débloquée" filename="protips\C02\TIP_C02_QuestTechUnlock_House.xml" _locid="202202">Vous pouvez désormais construire des maisons lors des quêtes. Les maisons permettent d&apos;augmenter la taille limite de votre armée.</protip>
	<protip name="TIP_C02_QuestTechUnlock_Scout" title="Nouvelle technologie débloquée" filename="protips\C02\TIP_C02_QuestTechUnlock_Scout.xml" _locid="202203">Désormais, un éclaireur est à votre disposition au début de la plupart des quêtes. Votre éclaireur est rapide et bénéficie d&apos;un champ de vision étendu. Utilisez votre éclaireur pour repérer rapidement ressources et ennemis.</protip>
	<protip name="TIP_C02_QuestTechUnlock_BarracksSpearmen" title="Nouvelle technologie débloquée" filename="protips\C02\TIP_C02_QuestTechUnlock_BarracksSpearmen.xml" _locid="202204">Vous pouvez désormais construire des casernes et former des lanciers pendant les quêtes.</protip>
	<protip name="TIP_C02_QuestTechUnlock_Farm" title="Nouvelle technologie débloquée" filename="protips\C02\TIP_C02_QuestTechUnlock_Farm.xml" _locid="202205">Cultivez la terre grâce à vos nouvelles fermes. À la différence des autres sources de Nourriture, les fermes en produisent de façon illimitée.</protip>
	<protip name="TIP_C02_QuestTechUnlock_Dock" title="Nouvelle technologie débloquée" filename="protips\C02\TIP_C02_QuestTechUnlock_Dock.xml" _locid="202206">Les ports permettent de construire des unités navales, en commençant par les bateaux de pêche.</protip>
	<protip name="TIP_C02_SpecialUnit_PriestessRa" title="Prêtresse de Ra" filename="protips\C02\TIP_C02_SpecialUnit_PriestessRa.xml" _locid="202301" immediate="true">Affectez la prêtresse de Ra aux bâtiments pour améliorer les taux de formation et de construction, ainsi que le nombre de ressources déposées.</protip>
	<protip name="TIP_C02_SpecialUnit_Temples" title="Temples" filename="protips\C02\TIP_C02_SpecialUnit_Temples.xml" _locid="202302" immediate="true">Construire des temples déverrouille de nouvelles unités et de nouvelles technologies pour l&apos;Égypte. Le Temple de Ra déverrouille le premier groupe d&apos;unités et de technologies.</protip>
	<protip name="TIP_C02_SpecialUnit_DesertSwordsman" title="Spadassin du désert" filename="protips\C02\TIP_C02_SpecialUnit_DesertSwordsman.xml" _locid="202303" immediate="true">Le spadassin du désert est une unité spéciale sous vos ordres. Pour pouvoir former cette unité vous-même, achetez Nekhbet, protectrice des égarés, pour qu&apos;elle siège dans votre Salle des Conseillers. Il faut une civilisation premium pour avoir des conseillers.</protip>
	<protip name="TIP_C02_SpecialUnit_NomadArcher" title="Archer du désert" filename="protips\C02\TIP_C02_SpecialUnit_NomadArchers.xml" _locid="202304" immediate="true">L&apos;archer du désert est une unité spéciale sous vos ordres. Pour pouvoir former cette unité vous-même, acquérez Ninetjer, seigneur de la chasse, pour qu&apos;il siège dans votre Salle des Conseillers. Il faut une civilisation premium pour avoir des conseillers.</protip>
	<protip name="TIP_C02_SpecialUnit_DesertCavalry" title="Cavalier nomade" filename="protips\C02\TIP_C02_SpecialUnit_DesertCavalry.xml" _locid="202305" immediate="true">Le cavalier nomade est une unité spéciale sous vos ordres. Pour pouvoir former cette unité vous-même, acquérez Djer l&apos;errant pour qu&apos;il siège dans votre Salle des Conseillers. Il faut une civilisation premium pour avoir des conseillers.</protip>
	<protip name="TIP_C02_SpecialUnit_KhopeshSwordsman" title="Spadassin à khépesh" filename="protips\C02\TIP_C02_SpecialUnit_KhopeshSwordsman.xml" _locid="202306" immediate="true">Le spadassin à khépesh est une unité spéciale sous vos ordres. Pour pouvoir former cette unité vous-même, acquérez Khaba, maître d&apos;épée, pour qu&apos;il siège dans votre Salle des Conseillers. Il faut une civilisation premium pour avoir des conseillers.</protip>
	<protip name="TIP_C02_NewQuests_FirstNewQuestGivers" title="Nouvelles quêtes dans votre Capitale !" filename="protips\Shared\TIP_Shared_NewQuests.xml" _locid="202401" immediate="true">De nouvelles quêtes sont disponibles dans votre Capitale ! Adressez-vous au Maître du port pour en savoir plus sur ses quêtes. Parlez également avec Marcus Pollux, qui a un présent pour vous.</protip>
	<protip name="TIP_C02_NewQuests_KingNarmer" title="Nouvelles quêtes dans votre Capitale !" filename="protips\Shared\TIP_Shared_NewQuests.xml" _locid="202402">Le roi Narmer a de nouvelles quêtes pour vous dans votre Capitale.</protip>
	<protip name="TIP_C02_NewQuests_PortMaster" title="Nouvelles quêtes dans votre Capitale !" filename="protips\Shared\TIP_Shared_NewQuests.xml" _locid="202403">Le Maître du port a de nouvelles quêtes pour vous dans votre Capitale.</protip>
	<protip name="TIP_C02_NewQuests_Nubia" title="Nouvelles quêtes en Nubie !" filename="protips\Shared\TIP_Shared_NewQuests.xml" _locid="202404">De nouvelles quêtes vous attendent en Nubie.</protip>
	<protip name="TIP_C02_NewQuests_Libya" title="Nouvelles quêtes en Libye !" filename="protips\Shared\TIP_Shared_NewQuests.xml" _locid="202405">De nouvelles quêtes vous attendent en Libye.</protip>
	<protip name="TIP_C02_NewQuests_Argos" title="Nouvelles quêtes à Argos !" filename="protips\Shared\TIP_Shared_NewQuests.xml" _locid="202406">De nouvelles quêtes vous attendent à Argos.</protip>
	<protip name="TIP_C02_SkipAhead_Technology" title="L&apos;arbre technologique" filename="protips\C02\TIP_C02_TechTreeAccess.xml" _locid="202407" immediate="true">Vous avez accès à l&apos;arbre technologique et à plusieurs technologies présélectionnées. Pour voir les technologies actuellement débloquées, cliquez sur le Palais.</protip>
	<protip name="TIP_C02_FirstQuest_QG" title="De l&apos;or sur le Nil" filename="protips\C02\TIP_C02_FirstQuest_QG.xml" _locid="202408" immediate="true"/>
	<protip name="TIP_C03_StorehouseReminder" title="Rappel : Dépôts" filename="protips\C03\TIP_C03_StorehouseInfo.xml" _locid="203001">Construisez des dépôts près de ressources exploitables pour améliorer votre taux de collecte.</protip>
	<protip name="TIP_C03_QueuedCommands" title="Commandes en file" filename="protips\C03\TIP_C03_QueuedCommands.xml" _locid="203002">Pour assigner des points de navigation à vos unités, donnez vos ordres de déplacement tout en maintenant la touche Maj enfoncée.</protip>
	<protip name="TIP_C03_SelectMove" title="Sélectionner une unité" filename="protips\C03\TIP_C03_SelectMove.xml" _locid="203101">Cliquez sur une unité pour la sélectionner. Pour ordonner à une unité de se déplacer ou d&apos;attaquer, faites un clic droit sur une destination valide ou sur une unité ennemie.</protip>
	<protip name="TIP_C03_SelectMoveMultiple" title="Sélectionner plusieurs unités" filename="protips\C03\TIP_C03_SelectMoveMultiple.xml" _locid="203102">Gardez le bouton gauche de la souris enfoncé et tracez un cadre autour d&apos;un groupe d&apos;unités pour les sélectionner. Faites un clic droit sur un ennemi ordonner l&apos;attaque.</protip>
	<protip name="TIP_C03_TrainVillagers" title="Former les villageois" filename="protips\C03\TIP_C03_TrainVillagers.xml" _locid="203103" immediate="true">Vous avez collecté suffisamment de Nourriture pour former votre premier villageois. Sélectionnez votre forum et cliquez sur l&apos;icône Villageois dans le menu Construction.</protip>
	<protip name="TIP_C03_VillagerGatherGeneral" title="Collecter des ressources" filename="protips\C03\TIP_C03_VillagerGatherGeneral.xml" _locid="203104" immediate="true">Les villageois peuvent collecter des ressources, qui sont utilisées pour former des unités et construire des bâtiments. Cliquez sur un villageois pour le sélectionner, puis faites un clic droit sur la ressource que vous voulez collecter.</protip>
	<protip name="TIP_C03_TechTreeAccess" title="L&apos;arbre technologique" filename="protips\C03\TIP_C03_TechTreeAccess.xml" _locid="203105" immediate="true">Félicitations, vous avez désormais accès à l&apos;arbre technologique. Pour voir ce qui est disponible, cliquez sur le Palais.</protip>
	<protip name="TIP_C03_VillagerBuildStructure" title="Construire des bâtiments" filename="protips\C03\TIP_C03_VillagerBuildStructure.xml" _locid="203106" immediate="true">Pour construire un bâtiment, sélectionnez un villageois. Cliquez sur l&apos;icône du bâtiment, puis à l&apos;endroit désiré. Si le bâtiment devient rouge, il ne peut être bâti à cet endroit.</protip>
	<protip name="TIP_C03_MoreVillagers" title="Construire plus rapidement" filename="protips\C03\TIP_C03_MoreVillagers.xml" _locid="203107">Pour construire un bâtiment plus rapidement, donnez l&apos;ordre à plusieurs villageois de le construire.</protip>
	<protip name="TIP_C03_PredatorInfo" title="Danger !" filename="protips\C03\TIP_C03_PredatorInfo.xml" _locid="203108">Attention aux prédateurs comme les loups et les lions. Ils représentent une source de Nourriture, mais se défendent lorsqu&apos;ils sont attaqués.</protip>
	<protip name="TIP_C03_PopCapInfo" title="Population totale" filename="protips\C03\TIP_C03_PopCapInfo.xml" _locid="203109" immediate="true">Les maisons augmentent votre limite de population. Une fois une maison construite, augmentez votre population en formant d&apos;autres villageois au forum.</protip>
	<protip name="TIP_C03_StorehouseInfo" title="Dépôts" filename="protips\C03\TIP_C03_StorehouseInfo.xml" _locid="203110">Les dépôts sont utilisés par les villageois pour stocker les ressources. Construisez-les à proximité de ressources exploitables pour augmenter le taux de collecte.</protip>
	<protip name="TIP_C03_Livestock" title="Mouton" filename="protips\C03\TIP_C03_Livestock.xml" _locid="203111">Hé, regardez, vous avez un mouton maintenant. Les villageois peuvent le dépecer pour en tirer de la Nourriture. Toutefois, il peut aussi être volé par des unités ennemies. Bêê !</protip>
	<protip name="TIP_C03_TrainInfantry" title="Former des lanciers" filename="protips\C03\TIP_C03_TrainInfantry.xml" _locid="203112" immediate="true">Vous avez construit une caserne. Pour former de nouvelles unités d&apos;infanterie, sélectionnez le bâtiment, puis cliquez sur l&apos;icône de l&apos;unité dans le menu Construction.</protip>
	<protip name="TIP_C03_PopCapReminder" title="Rappel : Limite de population" filename="protips\C03\TIP_C03_PopCapInfo.xml" _locid="203113">Construire des maisons permet d&apos;augmenter la limite de population.</protip>
	<protip name="TIP_C03_TransportLoad" title="Charger un transport" filename="protips\C03\TIP_C03_TransportLoad.xml" _locid="203114" immediate="true">Le transport marchand permet de transporter des unités terrestres par voie fluviale ou maritime. Sélectionnez les unités terrestres à transporter, puis faites un clic droit sur le transport pour les embarquer.</protip>
	<protip name="TIP_C03_TransportUnload" title="Décharger un transport" filename="protips\C03\TIP_C03_TransportUnload.xml" _locid="203115" immediate="true">Vous avez chargé des unités sur un transport. Pour les faire débarquer, sélectionnez-les et cliquez sur le bouton Éjecter, puis à l&apos;endroit où vous voulez débarquer les unités transportées.</protip>
	<protip name="TIP_C03_QuestConvertibleUnits" title="Unités de quête" filename="protips\C03\TIP_C03_QuestConvertibleUnits.xml" _locid="203116">Des unités spéciales rejoignent vos rangs lorsque vos unités passent sur leur position. Vous pouvez les contrôler après quelques secondes.</protip>
	<protip name="TIP_C03_Repair" title="Réparer des bâtiments" filename="protips\C03\TIP_C03_Repair.xml" _locid="203117" immediate="true">Pour réparer un bâtiment, sélectionnez un villageois, cliquez sur le bouton Réparer, puis sélectionnez le bâtiment à réparer. Les réparations coûtent des ressources.</protip>
	<protip name="TIP_C03_VillagerGatherFarm" title="Agriculture" filename="protips\C03\TIP_C03_VillagerGatherFarm.xml" _locid="203118">Une ferme produit une quantité infinie de Nourriture tant qu&apos;elle est occupée par un villageois. Toutefois, elle peut être attaquée et détruite.</protip>
	<protip name="TIP_C03_TechTreeReminder" title="Vous avez des points de technologie !" filename="protips\C03\TIP_C03_TechTreeAccess.xml" _locid="203119" immediate="true">Félicitations, vous passez au niveau supérieur. Chaque fois que c&apos;est le cas, vous gagnez des points de technologie pouvant être utilisés pour rendre votre civilisation plus puissante.</protip>
	<protip name="TIP_C03_BuildingDocks" title="Construire des ports" filename="protips\C03\TIP_C03_BuildingDocks.xml" _locid="203120" immediate="true">Pour construire un port, sélectionnez un villageois avant de cliquer sur l&apos;icône Port, puis à un endroit sur la côte.</protip>
	<protip name="TIP_C03_UsingDocks" title="À quoi servent les ports ?" filename="protips\C03\TIP_C03_UsingDocks.xml" _locid="203121" immediate="true">Vous avez construit un port. Pour construire des bateaux de pêche, sélectionnez le port et cliquez sur l&apos;icône Bateau de pêche dans le menu Construction.</protip>
	<protip name="TIP_C03_FishingBoats" title="Bateaux de pêche" filename="protips\C03\TIP_C03_FishingBoats.xml" _locid="203122">Les bateaux de pêche collectent de la Nourriture sur les lieux de pêche. Ils peuvent également réparer les unités navales et les bâtiments.</protip>
	<protip name="TIP_C03_BuildingFarms" title="Construire des fermes" filename="protips\C03\TIP_C03_BuildingFarms.xml" _locid="203123" immediate="true">Pour construire une ferme, sélectionnez un villageois avant de cliquer sur l&apos;icône Ferme, puis à l&apos;endroit désiré.</protip>
	<protip name="TIP_C03_RepairReminder" title="Rappel : Réparer" filename="protips\C03\TIP_C03_Repair.xml" _locid="203124">Pour réparer un bâtiment, sélectionnez un villageois, cliquez sur le bouton Réparer, puis sélectionnez le bâtiment à réparer. Les réparations coûtent des ressources.</protip>
	<protip name="TIP_C03_Rams" title="Béliers" filename="protips\C03\TIP_C03_Rams.xml" _locid="203125" immediate="true">Les béliers sont de puissantes machines de siège qui peuvent rapidement détruire des bâtiments. Toutefois, ils sont vulnérables aux dégâts infligés par les unités ennemies. Veillez donc à les défendre.</protip>
	<protip name="TIP_C03_AgeUpII_Custom" title="Nouvel Âge lors d&apos;une quête" filename="protips\C03\TIP_C03_AgeUpII_Custom.xml" _locid="203126" immediate="true">Pour progresser dans les Âges lors d&apos;une quête, sélectionnez votre forum puis cliquez sur l&apos;icône de progression. Vous devez posséder 3 maisons pour atteindre l&apos;Âge II.</protip>
	<protip name="TIP_C03_Market" title="Le marché" filename="protips\C03\TIP_C03_Market.xml" _locid="203127" immediate="true">Le marché vous permet de vendre et d&apos;acheter des ressources en échange d&apos;Or et de former des caravanes. Plus vous vendez et achetez, moins les taux sont avantageux.</protip>
	<protip name="TIP_C03_Caravans" title="Caravanes" filename="protips\C03\TIP_C03_Caravans.xml" _locid="203128" immediate="true">Vous avez construit une caravane. Cliquez sur un forum ou sur un marché pour créer une route commerciale. Les caravanes génèrent de l&apos;Or lorsqu&apos;elles achèvent leur route commerciale.</protip>
	<protip name="TIP_C03_Druid" title="Druide" filename="protips\C03\TIP_C03_Druid.xml" _locid="203129" immediate="true">Les druides soignent les unités alliées dans une petite zone et leur octroient un bonus aux dégâts. Ils sont également des guerriers compétents.</protip>
	<protip name="TIP_C03_AlpsDamage" title="Traverser les Alpes" filename="protips\C03\TIP_C03_AlpsDamage.xml" _locid="203130" immediate="true">Il fait incroyablement froid dans les Alpes ! Auggie subit des dégâts en permanence lorsqu&apos;il se déplace. Atteignez les druides pour être soigné.</protip>
	<protip name="TIP_C03_AlpsDamageReminder" title="Rappel : Traverser les Alpes" filename="protips\C03\TIP_C03_AlpsDamageReminder.xml" _locid="203131">N&apos;oubliez pas, il fait toujours aussi froid dans les Alpes. Auggie et ses amis subiront des dégâts en permanence. Atteignez les druides pour être soigné.</protip>
	<protip name="TIP_C03_M81Mechanics" title="Recrutement" filename="protips\C03\TIP_C03_M81Mechanics.xml" _locid="203132" immediate="true">Amenez Brennos à une caserne, une écurie ou une archerie pour recruter des unités. Plus il demeure près du bâtiment, plus il pourra recruter d&apos;unités de divers types, selon leurs quotas respectifs. Recrutez les unités les plus à même de vaincre l&apos;ennemi !</protip>
	<protip name="TIP_C03_M85Conversion" title="Conversion" filename="protips\C03\TIP_C03_M85Conversion.xml" _locid="203133">Auggie l&apos;augure et ses alliés augures peuvent convertir des unités ennemies. Cliquez sur une unité ennemie pour la convertir. La conversion prend du temps.</protip>
	<protip name="TIP_C03_Spearman" title="Lanciers" filename="protips\C03\TIP_C03_Spearman.xml" _locid="203135">Les lanciers, contrairement à la plupart des unités militaires, ne requièrent pas d&apos;Or pour être formés.</protip>
	<protip name="TIP_C03_M65_COOP" title="Coop" filename="protips\C03\TIP_C03_M65_COOP.xml" _locid="203134" immediate="true">Dans cette quête, votre partenaire en coop contrôle la cité grecque de Lattès et a un accès total à la civilisation grecque. Travaillez ensemble pour sauver la ville !</protip>
	<protip name="TIP_C03_SpecialUnit_Headhunter" title="Chasseuse de tête" filename="protips\C03\TIP_C03_SpecialUnit_Headhunter.xml" _locid="203301" immediate="true">La chasseuse de tête est une unité spéciale sous vos ordres. Pour pouvoir former cette unité vous-même, acquérez la chasseuse de tête Étaïne, pour qu&apos;elle siège dans votre Salle des Conseillers. Il faut une civilisation premium pour avoir des conseillers.</protip>
	<protip name="TIP_C03_SpecialUnit_Gaesatae" title="Gésate" filename="protips\C03\TIP_C03_SpecialUnit_Gaesatae.xml" _locid="203302" immediate="true">Le gésate est une unité spéciale sous vos ordres. Pour pouvoir former cette unité vous-même, acquérez Orestorius, maître des poisons, pour qu&apos;il siège dans votre Salle des Conseillers. Il faut une civilisation premium pour avoir des conseillers.</protip>
	<protip name="TIP_C03_SpecialUnit_LongBowman" title="Fantassin à arc long" filename="protips\C03\TIP_C03_SpecialUnit_LongBowman.xml" _locid="203303" immediate="true">Le fantassin à arc long est une unité spéciale sous vos ordres. Pour pouvoir la former, acquérez le grand maître Deverell pour qu&apos;il siège dans votre Salle des Conseillers. Il faut une civilisation premium pour avoir des conseillers.</protip>
	<protip name="TIP_C03_QuestTechUnlock_TC_Villagers" title="Nouvelle technologie débloquée" filename="protips\C03\TIP_C03_QuestTechUnlock_TC_Villagers.xml" _locid="203201">Félicitations, vous avez accès à une nouvelle technologie. Vous pouvez désormais utiliser les villageois et le forum pendant les quêtes. Ils forment l&apos;assise de votre économie.</protip>
	<protip name="TIP_C03_QuestTechUnlock_House" title="Nouvelle technologie débloquée" filename="protips\C03\TIP_C03_QuestTechUnlock_House.xml" _locid="203202">Vous pouvez désormais construire des maisons lors des quêtes. Les maisons permettent d&apos;augmenter la taille limite de votre armée.</protip>
	<protip name="TIP_C03_QuestTechUnlock_Scout" title="Nouvelle technologie débloquée" filename="protips\C03\TIP_C03_QuestTechUnlock_Scout.xml" _locid="203203">Désormais, un éclaireur est à votre disposition au début de la plupart des quêtes. Votre éclaireur est rapide et bénéficie d&apos;un champ de vision étendu. Utilisez votre éclaireur pour repérer rapidement ressources et ennemis.</protip>
	<protip name="TIP_C03_QuestTechUnlock_BarracksSpearmen" title="Nouvelle technologie débloquée" filename="protips\C03\TIP_C03_QuestTechUnlock_BarracksSpearmen.xml" _locid="203204">Vous pouvez désormais construire des casernes et former des lanciers pendant les quêtes.</protip>
	<protip name="TIP_C03_QuestTechUnlock_Farm" title="Nouvelle technologie débloquée" filename="protips\C03\TIP_C03_QuestTechUnlock_Farm.xml" _locid="203205">Cultivez la terre grâce à vos nouvelles fermes. À la différence des autres sources de Nourriture, les fermes en produisent de façon illimitée.</protip>
	<protip name="TIP_C03_QuestTechUnlock_Dock" title="Nouvelle technologie débloquée" filename="protips\C03\TIP_C03_QuestTechUnlock_Dock.xml" _locid="203206">Les ports permettent de construire des unités navales, en commençant par les bateaux de pêche.</protip>
	<protip name="TIP_C03_QuestTechUnlock_SacredGroveDruids" title="Nouvelle technologie débloquée" filename="protips\C03\TIP_C03_QuestTechUnlock_SacredGroveDruids.xml" _locid="203207">Vous pouvez désormais construire des bosquets sacrés et former des druides lors de vos quêtes.</protip>
	<protip name="TIP_C03_SkipAhead_Technology" title="L&apos;arbre technologique" filename="protips\C03\TIP_C03_TechTreeAccess.xml" _locid="203401" immediate="true">Vous avez accès à l&apos;arbre technologique et à plusieurs technologies présélectionnées. Pour voir les technologies actuellement débloquées, cliquez sur le Palais.</protip>
	<protip name="TIP_C03_FirstQuest_QG" title="Le berceau de la civilisation" filename="protips\C03\TIP_C03_FirstQuest_QG.xml" _locid="203402" immediate="true"/>
	<protip name="TIP_C04_CollectLoot" title="Nouvelle technologie ! Équipement gratuit !" filename="protips\C04\TIP_C04_CollectLoot.xml" _locid="204001" immediate="true">OBSOLETE - SHOULD NOT DISPLAY</protip>
	<protip name="TIP_C04_DemoStart" title="Bienvenue en Perse" filename="protips\C04\TIP_C04_DemoStart.xml" _locid="204002" immediate="true">Une sélection des armées du puissant empire perse est sous votre commandement. Formez des unités uniques, telles que le sparabara à la caserne, le takabara à l&apos;archerie, le cataphractaire à l&apos;écurie et l&apos;immortel au camp des immortels.</protip>
	<protip name="TIP_C04_DemoEnd" title="Vous en voulez plus ?" filename="protips\C04\TIP_C04_DemoEnd.xml" _locid="204003"/>
	<protip name="TIP_C04_DemoTurnIn" title="Vous en voulez plus ?" filename="protips\C04\TIP_C04_DemoEnd.xml" _locid="204012" immediate="true"/>
	<protip name="TIP_C04_TheImmortal" title="L&apos;immortel" filename="protips\C04\TIP_C04_TheImmortal.xml" _locid="204004">L&apos;immortel est une unité polyvalente qui peut attaquer au corps à corps ou à distance. Rapprochez-vous pour engager les ennemis au corps à corps ; reculez pour les engager à distance.</protip>
	<protip name="TIP_C04_WarAcademy" title="Académie de guerre" filename="protips\C04\TIP_C04_WarAcademy.xml" _locid="204005">Vos villageois peuvent bâtir une académie de guerre afin que vous essayiez le mage, unité de soutien convertissant les unités ennemies et soignant les unités alliées hors des combats.</protip>
	<protip name="TIP_C04_WarWagon" title="Chariots de guerre" filename="protips\C04\TIP_C04_WarWagon.xml" _locid="204006">Les chariots de guerre sont construits à l&apos;atelier de siège perse. Ils excellent contre les unités mobiles, mais ne sont pas très efficaces contre les structures.</protip>
	<protip name="TIP_C04_AidTent" title="Tente de soins" filename="protips\C04\TIP_C04_AidTent.xml" _locid="204007">Améliorez vos dépôts avec la technologie de la tente de soins, unique à la Perse, et soignez les unités alliées à proximité.</protip>
	<protip name="TIP_C04_ToggleTech" title="Technologie ajustable" filename="protips\C04\TIP_C04_ToggleTech.xml" _locid="204008">Les technologies ajustables comme Entraînement rigoureux ou Main d&apos;oeuvre payée peuvent être apprises, activées et désactivées à l&apos;académie de guerre. Activez-les et désactivez-les selon vos besoins et vos moyens.</protip>
	<protip name="TIP_C04_StartTech" title="Vous avez une nouvelle technologie !" filename="protips\C04\TIP_C04_StartTech.xml" _locid="204009">Visitez le Palais pour consulter les technologies déjà débloquées et dépenser vos points de technologie restants.</protip>
	<protip name="TIP_C04_StartGear" title="Tout équipé !" filename="protips\C04\TIP_C04_StartGear.xml" _locid="204010">Sélectionnez votre salle d&apos;équipement pour découvrir l&apos;équipement reçu avec votre civilisation perse pro.</protip>
	<protip name="TIP_C04_StartPlay" title="Sparte et Argos !" filename="protips\C04\TIP_C04_StartPlay.xml" _locid="204011">Parlez à Darius pour obtenir des quêtes perses uniques et accéder à Argos. Parlez à l&apos;ambassadeur de la cité pour obtenir la quête vous permettant de vous rendre dans la région PvP de Sparte.</protip>
	<protip name="TIP_C05_StorehouseReminder" title="Rappel : Dépôts" filename="protips\C05\TIP_C05_StorehouseInfo.xml" _locid="205001">Construisez des dépôts près de ressources exploitables pour améliorer votre taux de collecte.</protip>
	<protip name="TIP_C05_QueuedCommands" title="Commandes en file" filename="protips\C05\TIP_C05_QueuedCommands.xml" _locid="205002">Pour assigner des points de navigation à vos unités, donnez vos ordres de déplacement tout en maintenant la touche Maj enfoncée.</protip>
	<protip name="TIP_C05_SelectMove" title="Sélectionner une unité" filename="protips\C05\TIP_C05_SelectMove.xml" _locid="205101">Cliquez sur une unité pour la sélectionner. Pour ordonner à une unité de se déplacer ou d&apos;attaquer, faites un clic droit sur une destination valide ou sur une unité ennemie.</protip>
	<protip name="TIP_C05_SelectMoveMultiple" title="Sélectionner plusieurs unités" filename="protips\C05\TIP_C05_SelectMoveMultiple.xml" _locid="205102">Gardez le bouton gauche de la souris enfoncé et tracez un cadre autour d&apos;un groupe d&apos;unités pour les sélectionner. Faites un clic droit sur un ennemi ordonner l&apos;attaque.</protip>
	<protip name="TIP_C05_TrainVillagers" title="Former les villageois" filename="protips\C05\TIP_C05_TrainVillagers.xml" _locid="205103" immediate="true">Vous avez collecté suffisamment de Nourriture pour former votre premier villageois. Sélectionnez votre forum et cliquez sur l&apos;icône Villageois dans le menu Construction.</protip>
	<protip name="TIP_C05_VillagerGatherGeneral" title="Collecter des ressources" filename="protips\C05\TIP_C05_VillagerGatherGeneral.xml" _locid="205104" immediate="true">Les villageois peuvent collecter des ressources, qui sont utilisées pour former des unités et construire des bâtiments. Cliquez sur un villageois pour le sélectionner, puis faites un clic droit sur la ressource que vous voulez collecter.</protip>
	<protip name="TIP_C05_TechTreeAccess" title="L&apos;arbre technologique" filename="protips\C05\TIP_C05_TechTreeAccess.xml" _locid="205105" immediate="true">Félicitations, vous avez désormais accès à l&apos;arbre technologique. Pour voir ce qui est disponible, cliquez sur le Palais.</protip>
	<protip name="TIP_C05_VillagerBuildStructure" title="Construire des bâtiments" filename="protips\C05\TIP_C05_VillagerBuildStructure.xml" _locid="205106" immediate="true">Pour construire un bâtiment, sélectionnez un villageois. Cliquez sur l&apos;icône du bâtiment, puis à l&apos;endroit désiré. Si le bâtiment devient rouge, il ne peut être bâti à cet endroit.</protip>
	<protip name="TIP_C05_MoreVillagers" title="Construire plus rapidement" filename="protips\C05\TIP_C05_MoreVillagers.xml" _locid="205107">Pour construire un bâtiment plus rapidement, donnez l&apos;ordre à plusieurs villageois de le construire.</protip>
	<protip name="TIP_C05_PredatorInfo" title="Danger !" filename="protips\C05\TIP_C05_PredatorInfo.xml" _locid="205108">Attention aux prédateurs comme les loups et les lions. Ils représentent une source de Nourriture, mais se défendent lorsqu&apos;ils sont attaqués.</protip>
	<protip name="TIP_C05_PopCapInfo" title="Population totale" filename="protips\C05\TIP_C05_PopCapInfo.xml" _locid="205109" immediate="true">Les maisons augmentent votre limite de population. Une fois une maison construite, augmentez votre population en formant d&apos;autres villageois au forum.</protip>
	<protip name="TIP_C05_StorehouseInfo" title="Dépôts" filename="protips\C05\TIP_C05_StorehouseInfo.xml" _locid="205110">Les dépôts sont utilisés par les villageois pour stocker les ressources. Construisez-les à proximité de ressources exploitables pour augmenter le taux de collecte.</protip>
	<protip name="TIP_C05_Livestock" title="Vaches" filename="protips\C05\TIP_C05_Livestock.xml" _locid="205111">Hé, regardez, vous avez une vache maintenant. Les villageois peuvent la dépecer pour en tirer de la Nourriture. Toutefois, elle peut aussi être volée par des unités ennemies. Meuh !</protip>
	<protip name="TIP_C05_TrainInfantry" title="Former des lanciers" filename="protips\C05\TIP_C05_TrainInfantry.xml" _locid="205112" immediate="true">Vous avez construit une caserne. Pour former de nouvelles unités d&apos;infanterie, sélectionnez le bâtiment, puis cliquez sur l&apos;icône de l&apos;unité dans le menu Construction.</protip>
	<protip name="TIP_C05_PopCapReminder" title="Rappel : Limite de population" filename="protips\C05\TIP_C05_PopCapInfo.xml" _locid="205113">Construire des maisons permet d&apos;augmenter la limite de population.</protip>
	<protip name="TIP_C05_TransportLoad" title="Charger un transport" filename="protips\C05\TIP_C05_TransportLoad.xml" _locid="205114" immediate="true">Le transport marchand permet de transporter des unités terrestres par voie fluviale ou maritime. Sélectionnez les unités terrestres à transporter, puis faites un clic droit sur le transport pour les embarquer.</protip>
	<protip name="TIP_C05_TransportUnload" title="Décharger un transport" filename="protips\C05\TIP_C05_TransportUnload.xml" _locid="205115" immediate="true">Vous avez chargé des unités sur un transport. Pour les faire débarquer, sélectionnez-les et cliquez sur le bouton Éjecter, puis à l&apos;endroit où vous voulez débarquer les unités transportées.</protip>
	<protip name="TIP_C05_QuestConvertibleUnits" title="Unités de quête" filename="protips\C05\TIP_C05_QuestConvertibleUnits.xml" _locid="205116">Des unités spéciales rejoignent vos rangs lorsque vos unités passent sur leur position. Vous pouvez les contrôler après quelques secondes.</protip>
	<protip name="TIP_C05_Repair" title="Réparer des bâtiments" filename="protips\C05\TIP_C05_Repair.xml" _locid="205117" immediate="true">Pour réparer un bâtiment, sélectionnez un villageois, cliquez sur le bouton Réparer, puis sélectionnez le bâtiment à réparer. Les réparations coûtent des ressources.</protip>
	<protip name="TIP_C05_VillagerGatherFarm" title="Agriculture" filename="protips\C05\TIP_C05_VillagerGatherFarm.xml" _locid="205118">Une ferme produit une quantité infinie de Nourriture tant qu&apos;elle est occupée par un villageois. Toutefois, elle peut être attaquée et détruite.</protip>
	<protip name="TIP_C05_TechTreeReminder" title="Vous avez des points de technologie !" filename="protips\C05\TIP_C05_TechTreeAccess.xml" _locid="205119" immediate="true">Félicitations, vous passez au niveau supérieur. Chaque fois que c&apos;est le cas, vous gagnez des points de technologie pouvant être utilisés pour rendre votre civilisation plus puissante.</protip>
	<protip name="TIP_C05_BuildingDocks" title="Construire des ports" filename="protips\C05\TIP_C05_BuildingDocks.xml" _locid="205120" immediate="true">Pour construire un port, sélectionnez un villageois avant de cliquer sur l&apos;icône Port, puis à un endroit sur la côte.</protip>
	<protip name="TIP_C05_UsingDocks" title="À quoi servent les ports ?" filename="protips\C05\TIP_C05_UsingDocks.xml" _locid="205121" immediate="true">Vous avez construit un port. Pour construire des bateaux de pêche, sélectionnez le port et cliquez sur l&apos;icône Bateau de pêche dans le menu Construction.</protip>
	<protip name="TIP_C05_FishingBoats" title="Bateaux de pêche" filename="protips\C05\TIP_C05_FishingBoats.xml" _locid="205122">Les bateaux de pêche collectent de la Nourriture sur les lieux de pêche. Ils peuvent également réparer les unités navales et les bâtiments.</protip>
	<protip name="TIP_C05_BuildingFarms" title="Construire des fermes" filename="protips\C05\TIP_C05_BuildingFarms.xml" _locid="205123" immediate="true">Pour construire une ferme, sélectionnez un villageois avant de cliquer sur l&apos;icône Ferme, puis à l&apos;endroit désiré.</protip>
	<protip name="TIP_C05_RepairReminder" title="Rappel : Réparer" filename="protips\C05\TIP_C05_Repair.xml" _locid="205124">Pour réparer un bâtiment, sélectionnez un villageois, cliquez sur le bouton Réparer, puis sélectionnez le bâtiment à réparer. Les réparations coûtent des ressources.</protip>
	<protip name="TIP_C05_Rams" title="Béliers" filename="protips\C05\TIP_C05_Rams.xml" _locid="205125" immediate="true">Les béliers sont de puissantes machines de siège qui peuvent rapidement détruire des bâtiments. Toutefois, ils sont vulnérables aux dégâts infligés par les unités ennemies. Veillez donc à les défendre.</protip>
	<protip name="TIP_C05_QuestTechUnlock_TC_Villagers" title="Nouvelle technologie débloquée" filename="protips\C05\TIP_C05_QuestTechUnlock_TC_Villagers.xml" _locid="205201">Félicitations, vous avez accès à une nouvelle technologie. Vous pouvez désormais utiliser les villageois et le forum pendant les quêtes. Ils forment l&apos;assise de votre économie.</protip>
	<protip name="TIP_C05_QuestTechUnlock_House" title="Nouvelle technologie débloquée" filename="protips\C05\TIP_C05_QuestTechUnlock_House.xml" _locid="205202">Vous pouvez désormais construire des maisons lors des quêtes. Les maisons permettent d&apos;augmenter la taille limite de votre armée.</protip>
	<protip name="TIP_C05_QuestTechUnlock_Scout" title="Nouvelle technologie débloquée" filename="protips\C05\TIP_C05_QuestTechUnlock_Scout.xml" _locid="205203">Désormais, un éclaireur est à votre disposition au début de la plupart des quêtes. Votre éclaireur est rapide et bénéficie d&apos;un champ de vision étendu. Utilisez votre éclaireur pour repérer rapidement ressources et ennemis.</protip>
	<protip name="TIP_C05_QuestTechUnlock_BarracksSpearmen" title="Nouvelle technologie débloquée" filename="protips\C05\TIP_C05_QuestTechUnlock_BarracksSpearmen.xml" _locid="205204">Vous pouvez désormais construire des casernes et former des lanciers pendant les quêtes.</protip>
	<protip name="TIP_C05_QuestTechUnlock_Farm" title="Nouvelle technologie débloquée" filename="protips\C05\TIP_C05_QuestTechUnlock_Farm.xml" _locid="205205">Cultivez la terre grâce à vos nouvelles fermes. À la différence des autres sources de Nourriture, les fermes en produisent de façon illimitée.</protip>
	<protip name="TIP_C05_QuestTechUnlock_Dock" title="Nouvelle technologie débloquée" filename="protips\C05\TIP_C05_QuestTechUnlock_Dock.xml" _locid="205206">Les ports permettent de construire des unités navales, en commençant par les bateaux de pêche.</protip>
	<protip name="TIP_C06_CollectLoot" title="Nouvelle technologie ! Équipement gratuit !" filename="protips\C06\TIP_C06_CollectLoot.xml" _locid="206001" immediate="true">OBSOLETE - SHOULD NOT DISPLAY</protip>
	<protip name="TIP_C06_DemoStart" title="Bienvenue à Babylone" filename="protips\C06\TIP_C06_DemoStart.xml" _locid="206002" immediate="true">Les armées du puissant Empire babylonien attendent vos ordres. Formez des unités uniques comme le porteur de bouclier à la caserne et le lanceur à l&apos;écurie, et construisez des bâtiments tels que les jardins babyloniens pour augmenter le taux de recherche et la quantité de ressources collectées.</protip>
	<protip name="TIP_C06_DemoEnd" title="Vous en voulez plus ?" filename="protips\C06\TIP_C06_DemoEnd.xml" _locid="206003"/>
	<protip name="TIP_C06_DemoTurnIn" title="Vous en voulez plus ?" filename="protips\C06\TIP_C06_DemoEnd.xml" _locid="206004" immediate="true"/>
	<protip name="TIP_C06_StartTech" title="Vous avez une nouvelle technologie !" filename="protips\C06\TIP_C06_StartTech.xml" _locid="206005">Visitez le Palais pour consulter les technologies déjà débloquées et dépenser vos points de technologie restants.</protip>
	<protip name="TIP_C06_StartGear" title="Tout équipé !" filename="protips\C06\TIP_C06_StartGear.xml" _locid="206006">Sélectionnez votre salle d&apos;équipement pour consulter l&apos;équipement déjà pourvu reçu avec votre civilisation babylonienne pro.</protip>
	<protip name="TIP_C06_StartPlay" title="Sparte et Argos !" filename="protips\C06\TIP_C06_StartPlay.xml" _locid="206007">Parlez à Nabuchodonosor afin d&apos;obtenir des quêtes babyloniennes uniques et d&apos;accéder à Argos. Parlez à l&apos;ambassadeur de la cité pour recevoir la quête qui vous permettra de visiter la région PvP Sparte.</protip>
	<protip name="TIP_C06_z_Age_Up" title="Nouvel Âge lors d&apos;une quête" filename="protips\C06\TIP_C06_z_Age_Up.xml" _locid="206008" immediate="true">Pour passer à l&apos;Âge supérieur pendant une quête, sélectionnez un villageois, puis construisez un Ziggurat pour progresser au Deuxième Âge. Vous devrez aussi rejoindre le Ziggurat pour passer au Troisième ou au Quatrième Âge.</protip>
	<protip name="TIP_C06_z_Garden" title="Jardins babyloniens" filename="protips\C06\TIP_C06_z_Garden.xml" _locid="206009">Les jardins babyloniens sont des bâtiments uniques pouvant accélérer le temps de recherche et générer de la Nourriture automatiquement grâce à l&apos;amélioration Culture que vous trouverez au Ziggurat.</protip>
	<protip name="TIP_C06_z_Lancer" title="Le lancier" filename="protips\C06\TIP_C06_z_Lancer.xml" _locid="206010">Vous pouvez améliorer vos lanceurs pour leur permettre d&apos;attaquer leurs ennemis en chargeant dessus avec une rapidité époustouflante !</protip>
	<protip name="TIP_C06_z_Oxcart" title="Le char à boeufs" filename="protips\C06\TIP_C06_z_Oxcart.xml" _locid="206011">Les Babyloniens utilisent les chars à boeufs comme lieux de dépôt de ressources collectées plutôt que les dépôts habituels. Déplacez vos &quot;dépôts&quot; mobiles pour plus d&apos;efficacité ou pour protéger vos ressources des ennemis. Les chars à boeufs peuvent aussi traverser les eaux peu profondes.</protip>
	<protip name="TIP_C06_z_ShieldBearer" title="Le porteur de bouclier" filename="protips\C06\TIP_C06_z_ShieldBearer.xml" _locid="206012">Les porteurs de bouclier sont des unités d&apos;infanterie résistantes contre les unités à distance. Les groupes de porteurs de bouclier peuvent protéger vos propres unités à distance en absorbant les dégâts.</protip>
	<protip name="TIP_C06_z_SiegeTower" title="La tour de siège" filename="protips\C06\TIP_C06_z_SiegeTower.xml" _locid="206013">À Babylone, les tours de siège peuvent mettre les unités en garnison en plus de détruire les bâtiments, ce qui permet d&apos;utiliser cette fortification comme moyen de transport. Lorsque les unités sont en garnison dans une tour de siège, elles peuvent de riposter aux attaques avec une pluie de flèches. ((Alt+Droit) Cliquez pour mettre en garnison)</protip>
	<protip name="TIP_C06_z_Ziggurat" title="La ziggurat" filename="protips\C06\TIP_C06_z_Ziggurat.xml" _locid="206014">Construisez des Ziggurats pour faire progresser votre civilisation babylonienne à travers les Âges. Ce bâtiment sert aussi à former les prêtres et fournit des technologies qui améliorent globalement vos unités.</protip>
	<protip name="TIP_C07_CollectLoot" title="Nouvelle technologie ! Équipement gratuit !" filename="protips\C07\TIP_C07_CollectLoot.xml" _locid="207001" immediate="true">OBSOLETE - SHOULD NOT DISPLAY</protip>
	<protip name="TIP_C07_DemoStart" title="Bienvenue dans le nord" filename="protips\C07\TIP_C07_DemoStart.xml" _locid="207002" immediate="true">Les Scandinaves sont arrivés, et ils n&apos;attendent plus que vos ordres. Construisez des ateliers à l&apos;aide de vos unités d&apos;infanterie et de vos villageois. Formez des unités telles que les berserkers à la caserne, les archers à l&apos;archerie, et les pillards aux écuries.</protip>
	<protip name="TIP_C07_DemoEnd" title="Vous en voulez plus ?" filename="protips\C07\TIP_C07_DemoEnd.xml" _locid="207003"/>
	<protip name="TIP_C07_DemoTurnIn" title="Vous en voulez plus ?" filename="protips\C07\TIP_C07_DemoEnd.xml" _locid="207004" immediate="true"/>
	<protip name="TIP_C07_StartTech" title="Vous avez une nouvelle technologie !" filename="protips\C07\TIP_C07_StartTech.xml" _locid="207005">Cliquez sur &quot;Technologie&quot; pour visualiser les technologies déverrouillées en votre possession, et pour dépenser vos points de technologie restants.</protip>
	<protip name="TIP_C07_StartGear" title="Tout équipé !" filename="protips\C07\TIP_C07_StartGear.xml" _locid="207006">Cliquez sur &quot;Équipement&quot; pour visualiser l&apos;équipement reçu avec votre civilisation pro.</protip>
	<protip name="TIP_C07_StartPlay" title="Sparte et Argos !" filename="protips\C07\TIP_C07_StartPlay.xml" _locid="207007">Discutez avec le roi Théode de quêtes nordiques uniques, et de votre accès à Argos. Parlez à l&apos;ambassadeur de la cité pour recevoir la quête qui vous permettra de visiter la région PvP Sparte.</protip>
	<protip name="TIP_C07_z_Longship" title="Unités de transport drakkars" filename="protips\C07\TIP_C07_z_Longship.xml" _locid="207008">Les drakkars sont les navires de guerre principaux des Scandinaves du deuxième Âge, et peuvent également servir de moyens de transport.</protip>
	<protip name="TIP_C07_z_Scout" title="Les Scandinaves possèdent deux éclaireurs" filename="protips\C07\TIP_C07_z_Scout.xml" _locid="207009">Les Scandinaves débutent avec deux unités d&apos;éclaireurs. L&apos;une peut construire des avant-postes tandis que l&apos;autre peut construire des casernes.</protip>
	<protip name="TIP_C07_z_Seer" title="Le prophète et la vision du corbeau" filename="protips\C07\TIP_C07_z_Seer.xml" _locid="207010">Le prophète convertit des unités et peut créer une unité volante de corbeaux qui permet d&apos;espionner l&apos;ennemi.</protip>
	<protip name="TIP_C07_z_WarDog" title="Le molosse de guerre" filename="protips\C07\TIP_C07_z_WarDog.xml" _locid="207011">Les molosses de guerres sont des unités rapides et bon marché. Ils sont utiles pour piéger des ennemis et harceler la cavalerie. Ils peuvent être formés aux avant-postes.</protip>
	<protip name="TIP_C07_z_GreatHall" title="Le grand hall" filename="protips\C07\TIP_C07_z_GreatHall.xml" _locid="207012">Les prophètes, les bardes et les chefs sont tous formés dans le grand hall.</protip>
	<protip name="TIP_C07_z_InfantryBuild" title="L&apos;infanterie peut construire !" filename="protips\C07\TIP_C07_z_InfantryBuild.xml" _locid="207013" immediate="true">Les unités d&apos;infanterie scandinaves peuvent construire des ateliers et des bâtiments défensifs.</protip>
	<protip name="TIP_C07_z_LongHouse" title="La maison longue" filename="protips\C07\TIP_C07_z_LongHouse.xml" _locid="207014">La maison longue nordique augmente la population maximale de 10 unités, et peut également être utilisée pour placer des villageois en garnison.</protip>
	<protip name="EVENT_Personal_AP_Small_Quest" title="Évènements bonus !" filename="protips\Events\Personal_AP_Small_Quest.xml" _locid="206000"/>
	<protip name="EVENT_Personal_AP_Medium_Quest" title="Évènements bonus !" filename="protips\Events\Personal_AP_Medium_Quest.xml" _locid="206001"/>
	<protip name="EVENT_Personal_AP_Large_Quest" title="Évènements bonus !" filename="protips\Events\Personal_AP_Large_Quest.xml" _locid="206002"/>
	<protip name="EVENT_Personal_AP_Small_PVP" title="Évènements bonus !" filename="protips\Events\Personal_AP_Small_PVP.xml" _locid="206003"/>
	<protip name="EVENT_Personal_AP_Medium_PVP" title="Évènements bonus !" filename="protips\Events\Personal_AP_Medium_PVP.xml" _locid="206004"/>
	<protip name="EVENT_Personal_AP_Large_PVP" title="Évènements bonus !" filename="protips\Events\Personal_AP_Large_PVP.xml" _locid="206005"/>
	<protip name="EVENT_Global_XP_Coin_Small" title="Évènement mondial bonus !" filename="protips\Events\Global_XP_Coin_Small.xml" _locid="206006" capcityonly="true"/>
	<protip name="EVENT_Global_Halloween_Event" title="Décoration de vacances disponible !" filename="protips\Events\Global_Halloween_Event.xml" _locid="206007" capcityonly="true"/>
	<protip name="EVENT_Global_Winter_Event" title="Décoration de vacances disponible !" filename="protips\Events\Global_Winter_Event.xml" _locid="206008" capcityonly="true"/>
	<protip name="DIALOGUE_TributeWood" title="Tribut de Bois" filename="protips\Dialogue\DIALOGUE_TributeWood.xml" _locid="201003" immediate="true">Dans cette partie, vos ennemis exigent du Bois.</protip>
	<protip name="DIALOGUE_TributeFood" title="Tribut de Nourriture" filename="protips\Dialogue\DIALOGUE_TributeWood.xml" _locid="201004" immediate="true">Dans cette partie, vos ennemis exigent de la Nourriture.</protip>
	<protip name="DIALOGUE_TributeGold" title="Tribut d&apos;Or" filename="protips\Dialogue\DIALOGUE_TributeWood.xml" _locid="201005" immediate="true">Dans cette partie, vos ennemis exigent de l&apos;Or.</protip>
	<protip name="DIALOGUE_TributeStone" title="Tribut de Pierre" filename="protips\Dialogue\DIALOGUE_TributeWood.xml" _locid="201006" immediate="true">Dans cette partie, vos ennemis exigent de la Pierre.</protip>
	<protip name="DIALOGUE_Tribute100Wood_SeaPeople" title="Donnez 100 unités de Bois aux Peuples de la mer" filename="protips\Dialogue\DIALOGUE_TributeWood.xml" _locid="201007" immediate="true">Le peuple de la mer exige 100 unités de bois. Si vous ne satisfaites pas à sa demande, ils vous attaquera.</protip>
	<protip name="DIALOGUE_Tribute200Wood_SeaPeople" title="Donnez 200 unités de Bois aux Peuples de la mer" filename="protips\Dialogue\DIALOGUE_TributeWood.xml" _locid="201008" immediate="true">Le peuple de la mer exige 100 unités de bois. Si vous ne satisfaites pas à sa demande, ils vous attaquera.</protip>
	<protip name="DIALOGUE_Tribute100Food_SeaPeople" title="Donnez 100 unités de Nourriture aux Peuples de la mer" filename="protips\Dialogue\DIALOGUE_TributeWood.xml" _locid="201009" immediate="true">Le peuple de la mer exige 100 unités de nourriture. Si vous ne satisfaites pas à sa demande, ils vous attaquera.</protip>
	<protip name="DIALOGUE_Tribute200Food_SeaPeople" title="Donnez 200 unités de Nourriture aux Peuples de la mer" filename="protips\Dialogue\DIALOGUE_TributeWood.xml" _locid="201010" immediate="true">Le peuple de la mer exige 200 unités de nourriture. Si vous ne satisfaites pas à sa demande, ils vous attaquera.</protip>
	<protip name="DIALOGUE_Tribute100Gold_SeaPeople" title="Donnez 100 unités d&apos;Or aux Peuples de la mer" filename="protips\Dialogue\DIALOGUE_TributeWood.xml" _locid="201011" immediate="true">Le peuple de la mer exige 100 unités d&apos;or. Si vous ne satisfaites pas à sa demande, ils vous attaquera.</protip>
	<protip name="DIALOGUE_Tribute200Gold_SeaPeople" title="Donnez 200 unités d&apos;Or aux Peuples de la mer" filename="protips\Dialogue\DIALOGUE_TributeWood.xml" _locid="201012" immediate="true">Le peuple de la mer exige 200 unités d&apos;or. Si vous ne satisfaites pas à sa demande, ils vous attaquera.</protip>
	<protip name="DIALOGUE_Tribute100Stone_SeaPeople" title="Donnez 100 unités de Pierre aux Peuples de la mer" filename="protips\Dialogue\DIALOGUE_TributeWood.xml" _locid="201013" immediate="true">Le peuple de la mer exige 100 unités de pierre. Si vous ne satisfaites pas à sa demande, ils vous attaquera.</protip>
	<protip name="DIALOGUE_Tribute200Stone_SeaPeople" title="Donnez 200 unités de Pierre aux Peuples de la mer" filename="protips\Dialogue\DIALOGUE_TributeWood.xml" _locid="201014" immediate="true">Le peuple de la mer exige 200 unités de pierre. Si vous ne satisfaites pas à sa demande, ils vous attaquera.</protip>
	<protip name="DIALOGUE_Tribute100Wood_Followers" title="Donnez 100 unités de Bois aux Fidèles" filename="protips\Dialogue\DIALOGUE_TributeWood.xml" _locid="201015" immediate="true">Les Fidèles d&apos;Autolycos exigent 100 unités de bois. Si vous ne satisfaites pas à leur demande, ils vous attaqueront.</protip>
	<protip name="DIALOGUE_Tribute200Wood_Followers" title="Donnez 200 unités de Bois aux Fidèles" filename="protips\Dialogue\DIALOGUE_TributeWood.xml" _locid="201016" immediate="true">Les Fidèles d&apos;Autolycos exigent 200 unités de bois. Si vous ne satisfaites pas à leur demande, ils vous attaqueront.</protip>
	<protip name="DIALOGUE_Tribute100Food_Followers" title="Donnez 100 unités de Nourriture aux Fidèles" filename="protips\Dialogue\DIALOGUE_TributeWood.xml" _locid="201017" immediate="true">Les Fidèles d&apos;Autolycos exigent 100 unités de nourriture. Si vous ne satisfaites pas à leur demande, ils vous attaqueront.</protip>
	<protip name="DIALOGUE_Tribute200Food_Followers" title="Donnez 200 unités de Nourriture aux Fidèles" filename="protips\Dialogue\DIALOGUE_TributeWood.xml" _locid="201018" immediate="true">Les Fidèles d&apos;Autolycos exigent 200 unités de nourriture. Si vous ne satisfaites pas à leur demande, ils vous attaqueront.</protip>
	<protip name="DIALOGUE_Tribute100Gold_Followers" title="Donnez 100 unités d&apos;Or aux Fidèles" filename="protips\Dialogue\DIALOGUE_TributeWood.xml" _locid="201019" immediate="true">Les Fidèles d&apos;Autolycos exigent 100 unités d&apos;or. Si vous ne satisfaites pas à leur demande, ils vous attaqueront.</protip>
	<protip name="DIALOGUE_Tribute200Gold_Followers" title="Donnez 200 unités d&apos;Or aux Fidèles" filename="protips\Dialogue\DIALOGUE_TributeWood.xml" _locid="201020" immediate="true">Les Fidèles d&apos;Autolycos exigent 200 unités d&apos;or. Si vous ne satisfaites pas à leur demande, ils vous attaqueront.</protip>
	<protip name="DIALOGUE_Tribute100Stone_Followers" title="Donnez 100 unités de Pierre aux Fidèles" filename="protips\Dialogue\DIALOGUE_TributeWood.xml" _locid="201021" immediate="true">Les Fidèles d&apos;Autolycos exigent 100 unités de pierre. Si vous ne satisfaites pas à leur demande, ils vous attaqueront.</protip>
	<protip name="DIALOGUE_Tribute200Stone_Followers" title="Donnez 200 unités de Pierre aux Fidèles" filename="protips\Dialogue\DIALOGUE_TributeWood.xml" _locid="201022" immediate="true">Les Fidèles d&apos;Autolycos exigent 200 unités de pierre. Si vous ne satisfaites pas à leur demande, ils vous attaqueront.</protip>
	<protip name="DIALOGUE_Tribute100Wood_Troy" title="Donnez 100 unités de Bois aux Troyens" filename="protips\Dialogue\DIALOGUE_TributeWood.xml" _locid="201023" immediate="true">Les Troyens exigent 100 unités de bois. Si vous ne satisfaites pas à leur demande, ils vous attaqueront.</protip>
	<protip name="DIALOGUE_Tribute200Wood_Troy" title="Donnez 200 unités de Bois aux Troyens" filename="protips\Dialogue\DIALOGUE_TributeWood.xml" _locid="201024" immediate="true">Les Troyens exigent 200 unités de bois. Si vous ne satisfaites pas à leur demande, ils vous attaqueront.</protip>
	<protip name="DIALOGUE_Tribute100Food_Troy" title="Donnez 100 unités de Nourriture aux Troyens" filename="protips\Dialogue\DIALOGUE_TributeWood.xml" _locid="201025" immediate="true">Les Troyens exigent 100 unités de nourriture. Si vous ne satisfaites pas à leur demande, ils vous attaqueront.</protip>
	<protip name="DIALOGUE_Tribute200Food_Troy" title="Donnez 200 unités de Nourriture aux Troyens" filename="protips\Dialogue\DIALOGUE_TributeWood.xml" _locid="201026" immediate="true">Les Troyens exigent 200 unités de nourriture. Si vous ne satisfaites pas à leur demande, ils vous attaqueront.</protip>
	<protip name="DIALOGUE_Tribute100Gold_Troy" title="Donnez 100 unités d&apos;Or aux Troyens" filename="protips\Dialogue\DIALOGUE_TributeWood.xml" _locid="201027" immediate="true">Les Troyens exigent 100 unités d&apos;or. Si vous ne satisfaites pas à leur demande, ils vous attaqueront.</protip>
	<protip name="DIALOGUE_Tribute200Gold_Troy" title="Donnez 200 unités d&apos;Or aux Troyens" filename="protips\Dialogue\DIALOGUE_TributeWood.xml" _locid="201028" immediate="true">Les Troyens exigent 200 unités d&apos;or. Si vous ne satisfaites pas à leur demande, ils vous attaqueront.</protip>
	<protip name="DIALOGUE_Tribute100Stone_Troy" title="Donnez 100 unités de Pierre aux Troyens" filename="protips\Dialogue\DIALOGUE_TributeWood.xml" _locid="201029" immediate="true">Les Troyens exigent 100 unités de pierre. Si vous ne satisfaites pas à leur demande, ils vous attaqueront.</protip>
	<protip name="DIALOGUE_Tribute200Stone_Troy" title="Donnez 200 unités de Pierre aux Troyens" filename="protips\Dialogue\DIALOGUE_TributeWood.xml" _locid="201030" immediate="true">Les Troyens exigent 200 unités de pierre. Si vous ne satisfaites pas à leur demande, ils vous attaqueront.</protip>
	<protip name="DIALOGUE_TributeSuccessful_SeaPeople" title="Paiement du tribut aux Peuples de la mer réussi !" filename="protips\Dialogue\DIALOGUE_TributeWood.xml" _locid="201031" immediate="true">Les Peuples de la mer sont satisfaits de votre tribut... pour l&apos;instant.</protip>
	<protip name="DIALOGUE_TributeFailed_SeaPeople" title="Échec du paiement du tribut aux Peuples de la mer !" filename="protips\Dialogue\DIALOGUE_TributeWood.xml" _locid="201032" immediate="true">Vous n&apos;avez pas fourni les ressources exigées par le peuple de la mer. Attendez-vous à des représailles.</protip>
	<protip name="DIALOGUE_TributeSuccessful_Followers" title="Paiement du tribut aux Fidèles réussi !" filename="protips\Dialogue\DIALOGUE_TributeWood.xml" _locid="201033" immediate="true">Les Fidèles d&apos;Autolycos sont satisfaits de votre tribut... pour l&apos;instant.</protip>
	<protip name="DIALOGUE_TributeFailed_Followers" title="Échec du paiement du tribut aux Fidèles !" filename="protips\Dialogue\DIALOGUE_TributeWood.xml" _locid="201034" immediate="true">Vous n&apos;avez pas fourni les ressources exigées par les Fidèles d&apos;Autolycos. Attendez-vous à des représailles.</protip>
	<protip name="DIALOGUE_TributeSuccessful_Troy" title="Paiement du tribut aux Troyens réussi !" filename="protips\Dialogue\DIALOGUE_TributeWood.xml" _locid="201035" immediate="true">Les Troyens sont satisfaits de votre tribut... pour l&apos;instant.</protip>
	<protip name="DIALOGUE_TributeFailed_Troy" title="Échec du paiement du tribut aux Troyens !" filename="protips\Dialogue\DIALOGUE_TributeWood.xml" _locid="201036" immediate="true">Vous n&apos;avez pas fourni les ressources exigées par les Troyens. Attendez-vous à des représailles.</protip>
</protips>