<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>

<loadingscreens xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema" locstart="200000" locend="200999" loccurrent="200101">
	<loadscreen name="LOAD_StartingPlayer_Chat_01" filename="" _locid="200000" minlevel="0" maxlevel="4">Se rimani bloccato, chiedi aiuto agli altri giocatori nella chat.</loadscreen>
	<loadscreen name="LOAD_StartingPlayer_Food_01" filename="" _locid="200001" minlevel="0" maxlevel="4">Il cibo è necessario per addestrare gli abitanti e le unità militari.</loadscreen>
	<loadscreen name="LOAD_StartingPlayer_Wood_01" filename="" _locid="200002" minlevel="0" maxlevel="4">Il legname è necessario per costruire edifici.</loadscreen>
	<loadscreen name="LOAD_StartingPlayer_Gold_01" filename="" _locid="200003" minlevel="0" maxlevel="4">L&apos;oro è necessario per la maggior parte delle unità militari.</loadscreen>
	<loadscreen name="LOAD_StartingPlayer_Villagers_01" filename="" _locid="200004" minlevel="0" maxlevel="4">Gli abitanti raccolgono risorse e possono costruire e riparare edifici.</loadscreen>
	<loadscreen name="LOAD_StartingPlayer_Villagers_02" filename="" _locid="200005" minlevel="0" maxlevel="4">Gli abitanti raccolgono cibo, legname, pietre e oro fino a quanto le risorse non si esauriscono o non ordini loro di fare altro.</loadscreen>
	<loadscreen name="LOAD_StartingPlayer_Spearmen_01" filename="" _locid="200006" minlevel="0" maxlevel="4">I lancieri rappresentano l&apos;unica unità di combattimento che può essere creata durante la I Età. Creane alcuni sin da subito per migliorare le tue difese e per avere la possibilità di sferrare un attacco immediato.</loadscreen>
	<loadscreen name="LOAD_StartingPlayer_Materials_01" filename="" _locid="200007" minlevel="0" maxlevel="4">Se sei abbastanza fortunato da ottenere materiali da subito, conservali. Potrai usarli in seguito per costruire nuovi edifici nella tua capitale, per fabbricare nuovi equipaggiamenti e per svolgere altre attività.</loadscreen>
	<loadscreen name="LOAD_StartingPlayer_Scout_01" filename="" _locid="200008" minlevel="0" maxlevel="4">Il ricognitore è veloce e dispone di un ampio campo visivo. Utilizza il ricognitore per individuare rapidamente le risorse.</loadscreen>
	<loadscreen name="LOAD_StartingPlayer_Scout_02" filename="" _locid="200009" minlevel="0" maxlevel="4">Utilizza il ricognitore per tenere d&apos;occhio i nemici. Proteggilo adeguatamente, visto che disponi di un solo ricognitore per missione.</loadscreen>
	<loadscreen name="LOAD_StartingPlayer_Coin_01" filename="" _locid="200010" minlevel="0" maxlevel="4">Nella tua capitale puoi utilizzare monete per fare acquisti nei negozi. Non è necessario che gli abitanti raccolgano cibo, legname, oro o pietra nella tua capitale.</loadscreen>
	<loadscreen name="LOAD_StartingPlayer_Inventory_01" filename="" _locid="200011" minlevel="0" maxlevel="4">Puoi trovare o ricevere oggetti che entrano a far parte direttamente del tuo inventario. Se non sai cosa fare con determinati oggetti, non preoccuparti. Conservali fino a quando non ti saranno utili.</loadscreen>
	<loadscreen name="LOAD_StartingPlayer_Minimap_01" filename="" _locid="200012" minlevel="0" maxlevel="4">La minimappa ti consente di visualizzare le aree esplorate. Presta attenzione ai puntini rossi, che rappresentano i nemici.</loadscreen>
	<loadscreen name="LOAD_StartingPlayer_Objectives_01" filename="" _locid="200013" minlevel="0" maxlevel="4">Sul lato destro dello schermo sono visualizzati gli obiettivi delle missioni correnti. Per visualizzare ulteriori dettagli, premi l&apos;icona della Mappa missione.</loadscreen>
	<loadscreen name="LOAD_Standard_ShortCut_01" filename="" _locid="200014" minlevel="4" maxlevel="99">Per vedere le missioni in corso e quelle completate in attesa di essere affidate, premi il tasto L.</loadscreen>
	<loadscreen name="LOAD_Standard_ShortCut_04" filename="" _locid="200017" minlevel="4" maxlevel="99">Per mettere in coda cinque unità alla volta, tieni premuto Maiusc durante l&apos;addestramento.</loadscreen>
	<loadscreen name="LOAD_Standard_ShortCut_05" filename="" _locid="200018" minlevel="4" maxlevel="99">Per posizionare punti intermedi che verranno seguiti dalle unità, tieni premuto il tasto Maiusc mentre immetti i comandi di movimento.</loadscreen>
	<loadscreen name="LOAD_Standard_Villager_01" filename="" _locid="200019" minlevel="4" maxlevel="99">Per evitare che gli abitanti subiscano danni, puoi raggrupparli nei Centri città e nelle Torri di guardia. Tuttavia, ciò impedisce loro di raccogliere risorse.</loadscreen>
	<loadscreen name="LOAD_Standard_Villager_02" filename="" _locid="200020" minlevel="4" maxlevel="99">Gli abitanti possono riparare unità d&apos;assedio, unità navali ed edifici danneggiati.</loadscreen>
	<loadscreen name="LOAD_Standard_Villager_03" filename="" _locid="200021" minlevel="4" maxlevel="99">Gli abitanti possono riparare unità navali danneggiate come il peschereccio, il trasporto mercantile e la trireme.</loadscreen>
	<loadscreen name="LOAD_Standard_Villager_04" filename="" _locid="200022" minlevel="4" maxlevel="99">Lo sapevi che gli abitanti possono raccogliere cibo dai punti di pesca ubicati nei pressi della costa?</loadscreen>
	<loadscreen name="LOAD_Standard_Villager_05" filename="" _locid="200023" minlevel="4" maxlevel="99">Se un nemico cerca di costruire nei pressi della tua area, i tuoi abitanti possono attaccare i suoi edifici.</loadscreen>
	<loadscreen name="LOAD_Standard_Villager_06" filename="" _locid="200024" minlevel="4" maxlevel="99">Mentre impartisci gli ordini, se selezioni tutti gli abitanti per raccogliere risorse dalle Fattorie, dagli alberi e dai cespugli di bacca, questi si suddivideranno automaticamente in gruppi per eseguire tale attività.</loadscreen>
	<loadscreen name="LOAD_Standard_Villager_07" filename="" _locid="200025" minlevel="4" maxlevel="99">Per assegnare automaticamente i nuovi abitanti addestrati alla raccolta o alla costruzione, fai clic di destro sulla risorsa o sull&apos;edificio desiderato mentre è selezionato il Centro città.</loadscreen>
	<loadscreen name="LOAD_Standard_Docks_01" filename="" _locid="200026" minlevel="4" maxlevel="99">Lo sapevi che il Porto è un punto di deposito per tutti i tipi di risorse?</loadscreen>
	<loadscreen name="LOAD_Standard_Wood_01" filename="" _locid="200027" minlevel="4" maxlevel="99">Per addestrare le unità navali, gli arcieri e le unità d&apos;assedio, assicurati di accumulare grandi quantità di legname.</loadscreen>
	<loadscreen name="LOAD_Standard_Stone_01" filename="" _locid="200028" minlevel="4" maxlevel="99">La pietra è necessaria per gli edifici come le torri di guardia.</loadscreen>
	<loadscreen name="LOAD_Standard_Materials_01" filename="" _locid="200029" minlevel="4" maxlevel="99">Accumula materiali completando le missioni e producendoli nei Laboratori. Inoltre, i materiali possono essere acquistati nei negozi (ad esempio nel negozio generico).</loadscreen>
	<loadscreen name="LOAD_Standard_Materials_02" filename="" _locid="200030" minlevel="4" maxlevel="99">Puoi conservare qualsiasi materiale in pile. Combinando piccole pile puoi mantenere spazio nell&apos;inventario.</loadscreen>
	<loadscreen name="LOAD_Standard_Party_01" filename="" _locid="200031" minlevel="4" maxlevel="99">Per creare una squadra, fai clic di destro sul nome di un giocatore nella finestra di chat e seleziona Invita. Le stesse opzioni sono disponibili se selezioni l&apos;icone di un amico nella tua lista amici.</loadscreen>
	<loadscreen name="LOAD_Standard_Stores_01" filename="" _locid="200032" minlevel="4" maxlevel="99">Puoi trovare diversi tipi di negozi in Age of Empires Online. Non dimenticare di fare acquisti nei negozi degli altri giocatori quando ne visiti le capitali.</loadscreen>
	<loadscreen name="LOAD_Standard_VisitPlayers_01" filename="" _locid="200033" minlevel="4" maxlevel="99">Puoi visitare la capitale di un altro giocatore per vedere se dispone di negozi o assegnatori di missioni che non hai nella tua capitale.</loadscreen>
	<loadscreen name="LOAD_Standard_Tech_01" filename="" _locid="200034" minlevel="4" maxlevel="99">Dopo aver sbloccato tecnologie nella tua capitale, puoi costruire o potenziare edifici mentre sei in missione.</loadscreen>
	<loadscreen name="LOAD_Standard_Tech_02" filename="" _locid="200035" minlevel="4" maxlevel="99">Alcune tecnologie ti consentono di addestrare nuove unità o costruire nuovi edifici mentre sei in missione. Altre tecnologie ti consentono di potenziare tutte le tue unità, a un costo espresso in risorse.</loadscreen>
	<loadscreen name="LOAD_Standard_Tech_03" filename="" _locid="200036" minlevel="4" maxlevel="99">Controlla i tuoi edifici per consultare le tecnologie di potenziamento sbloccate nella tua capitale.</loadscreen>
	<loadscreen name="LOAD_Standard_Garrison_01" filename="" _locid="200037" minlevel="4" maxlevel="99">Per metterli al sicuro, puoi raggruppare gli abitanti in determinati luoghi ed edifici, ad esempio nei Centri città e nelle Torri di guardia.</loadscreen>
	<loadscreen name="LOAD_Standard_TownBell_01" filename="" _locid="200038" minlevel="4" maxlevel="99">Usa la campana del Centro città per raggruppare rapidamente gli abitanti che si trovano nei paraggi e fare in modo che presiedano l&apos;area.</loadscreen>
	<loadscreen name="LOAD_Standard_Chat_01" filename="" _locid="200039" minlevel="4" maxlevel="99">Puoi adattare la tua finestra dei messaggi al tuo stile di gioco. Puoi ingrandirla, ridurla o renderla più o meno opaca.</loadscreen>
	<loadscreen name="LOAD_Standard_Chat_02" filename="" _locid="200040" minlevel="4" maxlevel="99">Per visualizzare un elenco delle opzioni che puoi utilizzare per interagire con un giocatore, fai clic destro sul suo nome nella finestra di chat.</loadscreen>
	<loadscreen name="LOAD_Standard_Chat_03" filename="" _locid="200041" minlevel="4" maxlevel="99">Per sussurrare a una persona specifica, fai clic sul suo nome nella finestra di chat e digita il messaggio.</loadscreen>
	<loadscreen name="LOAD_Standard_TownCenter_01" filename="" _locid="200042" minlevel="4" maxlevel="99">I Centri città sono molto forti e, in genere, possono respingere gli eserciti più piccoli da soli.</loadscreen>
	<loadscreen name="LOAD_Standard_Resources_01" filename="" _locid="200043" minlevel="4" maxlevel="99">Non farti prendere dal panico se perdi qualche risorsa. Ne raccoglierai migliaia durante una classica missione.</loadscreen>
	<loadscreen name="LOAD_Standard_MultiBuild_01" filename="" _locid="200044" minlevel="4" maxlevel="99">Per emettere un comando a un gruppo di edifici, seleziona più edifici dello stesso tipo prima di impartire il comando.</loadscreen>
	<loadscreen name="LOAD_Standard_Friends_01" filename="" _locid="200045" minlevel="4" maxlevel="99">Per invitare giocatori nella tua lista amici, fai clic sul pulsante Squadra nell&apos;angolo in alto a sinistra. Digita un nome, quindi seleziona Invita.</loadscreen>
	<loadscreen name="LOAD_Standard_Cows_01" filename="" _locid="200046" minlevel="4" maxlevel="99">Le mucche allo stato brado possono rappresentare un&apos;ottima fonte di cibo!</loadscreen>
	<loadscreen name="LOAD_Standard_CityReport_01" filename="" _locid="200047" minlevel="4" maxlevel="99">Per consultare il rapporto della città mentre sei nella capitale, fai clic sull&apos;icona dello scudo.</loadscreen>
	<loadscreen name="LOAD_Standard_FriendMail_01" filename="" _locid="200048" minlevel="4" maxlevel="99">Controlla il tuo porto per verificare l&apos;arrivo di oggetti inviati da altri giocatori.</loadscreen>
	<loadscreen name="LOAD_Standard_FullCiv_01" filename="" _locid="200049" minlevel="4" maxlevel="99">Acquista una civiltà completa per sfruttarne tutti i vantaggi!</loadscreen>
	<loadscreen name="LOAD_Standard_Market_01" filename="" _locid="200050" minlevel="4" maxlevel="99">Usa il tuo mercato per acquistare e vendere risorse in cambio d&apos;oro. Alcune tecnologie riducono i prezzi di queste transazioni.</loadscreen>
	<loadscreen name="LOAD_Standard_Caravans_01" filename="" _locid="200051" minlevel="4" maxlevel="99">Le carovane possono rappresentare un&apos;ottima fonte d&apos;oro.</loadscreen>
	<loadscreen name="LOAD_Standard_Caravans_02" filename="" _locid="200052" minlevel="4" maxlevel="99">Le carovane vengono costruite nel mercato e consentono di commerciare oggetti in cambio di oro.</loadscreen>
	<loadscreen name="LOAD_Standard_Caravans_03" filename="" _locid="200053" minlevel="4" maxlevel="99">Quando commerci con le carovane, più lungo è il viaggio verso la loro destinazione, maggiore è la quantità d&apos;oro che ti trasporteranno.</loadscreen>
	<loadscreen name="LOAD_Standard_Population_01" filename="" _locid="200054" minlevel="4" maxlevel="99">I Centri città aumentano di 20 il tuo limite di popolazione massima, mentre le case di 5.</loadscreen>
	<loadscreen name="LOAD_Standard_Spearmen_01" filename="" _locid="200055" minlevel="4" maxlevel="99">I lancieri sono unità di fanteria eccellenti contro le unità di cavalleria.</loadscreen>
	<loadscreen name="LOAD_Standard_Hypaspist_01" filename="" _locid="200056" minlevel="4" maxlevel="99">Gli ipaspisti greci sono unità di fanteria eccellenti contro le altre unità di fanteria.</loadscreen>
	<loadscreen name="LOAD_Standard_Axemen_01" filename="" _locid="200057" minlevel="4" maxlevel="99">I guerrieri con ascia egizi sono unità di fanteria eccellenti contro le altre unità di fanteria.</loadscreen>
	<loadscreen name="LOAD_Standard_Toxotai_01" filename="" _locid="200058" minlevel="4" maxlevel="99">I toxotes greci sono unità a distanza eccellenti contro le unità di fanteria.</loadscreen>
	<loadscreen name="LOAD_Standard_Slinger_01" filename="" _locid="200059" minlevel="4" maxlevel="99">I frombolieri egizi sono unità a distanza eccellenti contro le altre unità a distanza.</loadscreen>
	<loadscreen name="LOAD_Standard_Sarissophoroi_01" filename="" _locid="200060" minlevel="4" maxlevel="99">I sarissophoroi greci sono efficaci contro le unità a distanza.</loadscreen>
	<loadscreen name="LOAD_Advanced_Podromoi_01" filename="" _locid="200061" minlevel="10" maxlevel="99">I prodomoi greci sono unità di cavalleria eccellenti contro le altre unità di cavalleria.</loadscreen>
	<loadscreen name="LOAD_Advanced_Hippikon_01" filename="" _locid="200062" minlevel="10" maxlevel="99">Gli hippikon greci sono unità di cavalleria pesante eccellenti nel superamento delle linee difensive e nella distruzione degli assedi.</loadscreen>
	<loadscreen name="LOAD_Advanced_ElephantArcher_01" filename="" _locid="200063" minlevel="10" maxlevel="99">Gli arcieri su elefanti egizi sono arcieri pesanti eccellenti nel superamento delle linee nemiche.</loadscreen>
	<loadscreen name="LOAD_Advanced_CamelRider_01" filename="" _locid="200064" minlevel="10" maxlevel="99">I cammellieri egizi sono unità di cavalleria eccellenti contro le altre unità di cavalleria.</loadscreen>
	<loadscreen name="LOAD_Advanced_WarElephant_01" filename="" _locid="200065" minlevel="10" maxlevel="99">Gli elefanti da guerra egizi sono possenti unità di cavalleria in grado di infliggere alle unità e alle strutture nemiche danni immediati nei pressi del punto di impatto.</loadscreen>
	<loadscreen name="LOAD_Advanced_Tactics_01" filename="" _locid="200066" minlevel="10" maxlevel="99">Se vuoi migliorare il tuo gioco, addestra gli abitanti di continuo.</loadscreen>
	<loadscreen name="LOAD_Advanced_Tactics_02" filename="" _locid="200067" minlevel="10" maxlevel="99">Non dimenticare di addestrare gli abitanti di continuo! Un buon giocatore è in grado di addestrare 50 o più abitanti in una missione.</loadscreen>
	<loadscreen name="LOAD_Advanced_EliteMode_01" filename="" _locid="200068" minlevel="10" maxlevel="99">Per procurarti un bottino più interessante e per rendere più ardua la sfida, gioca le missioni ripetibili nella modalità Élite. Per farlo, fai clic sul pulsante Élite nella Mappa missione prima di partecipare alla missione.</loadscreen>
	<loadscreen name="LOAD_Advanced_Gastraphetes_01" filename="" _locid="200069" minlevel="10" maxlevel="99">I gastraphete greci sono efficaci contro la maggior parte delle unità di fanteria.</loadscreen>
	<loadscreen name="LOAD_Advanced_Hoplite_01" filename="" _locid="200070" minlevel="10" maxlevel="99">Gli opliti sono unità di fanteria pesante eccellenti nel superamento delle linee difensive anti-fanteria.</loadscreen>
	<loadscreen name="LOAD_Advanced_Palintonons_01" filename="" _locid="200071" minlevel="10" maxlevel="99">I palintoni sono potenti unità di assedio a distanza. Si smontano automaticamente per attaccare, ma per spostarli devi comandarne manualmente il montaggio.</loadscreen>
	<loadscreen name="LOAD_Advanced_Peltasts_01" filename="" _locid="200072" minlevel="10" maxlevel="99">I peltasti egizi sono unità a distanza eccellenti contro le altre unità a distanza.</loadscreen>
	<loadscreen name="LOAD_Advanced_Leary_01" filename="" _locid="200073" minlevel="10" maxlevel="99">Tieni gli occhi aperti per trovare l&apos;elegante learicorn dal pie&apos; leggero. Ma fa&apos; attenzione, è un tipo molto sensibile.</loadscreen>
	<loadscreen name="LOAD_StartingPlayer_Villagers_02" _locid="200074" minlevel="0" maxlevel="4">Usa più di un abitante per ridurre i tempi di costruzione.</loadscreen>
	<loadscreen name="LOAD_RallyPoints" _locid="200075" minlevel="4" maxlevel="99">Per dirigere tutte le unità addestrate in un edificio verso un punto di raccolta, fai clic destro su un punto qualsiasi della mappa.</loadscreen>
	<loadscreen name="Load_Random_Upsell_C01" filename="loadscreentips\Randoms\Load_Random_Upsell_C01.xml" _locid="200900" minlevel="1" maxlevel="99" excludeoffertype="cOfferCivGreek"/>
	<loadscreen name="Load_Random_Upsell_C02" filename="loadscreentips\Randoms\Load_Random_Upsell_C02.xml" _locid="200901" minlevel="1" maxlevel="99" excludeoffertype="cOfferCivEgyptian"/>
	<loadscreen name="Load_Random_Upsell_C04" filename="loadscreentips\Randoms\Load_Random_Upsell_C04.xml" _locid="200902" minlevel="1" maxlevel="99" excludeoffertype="cOfferCivPersian"/>
	<loadscreen name="Load_Random_Upsell_Sparta" filename="loadscreentips\Randoms\Load_Random_Upsell_Sparta.xml" _locid="200903" minlevel="1" maxlevel="99" excludeoffertype="cOfferCivMatching"/>
	<loadscreen name="Load_Random_Upsell_B01" filename="loadscreentips\Randoms\Load_Random_Upsell_B01.xml" _locid="200904" minlevel="1" maxlevel="99" excludeoffertype="cOfferBooster1"/>
	<loadscreen name="Load_Random_Upsell_Advisors" filename="loadscreentips\Randoms\Load_Random_Upsell_Advisors.xml" _locid="200905" minlevel="1" maxlevel="99" excludeoffertype="cOfferCivMatching"/>
	<loadscreen name="Load_Random_CraftingSchool" filename="loadscreentips\Randoms\Load_Random_CraftingSchool.xml" _locid="200906" minlevel="7" maxlevel="9"/>
	<loadscreen name="Load_Random_CraftingItems1" filename="loadscreentips\Randoms\Load_Random_CraftingItems.xml" _locid="200907" minlevel="8" maxlevel="10"/>
	<loadscreen name="Load_Random_CraftingItems2" filename="loadscreentips\Randoms\Load_Random_CraftingItems.xml" _locid="200908" minlevel="13" maxlevel="14"/>
	<loadscreen name="Load_Random_Party_Creation1" filename="loadscreentips\Randoms\Load_Random_Party_Creation.xml" _locid="200909" minlevel="3" maxlevel="7"/>
	<loadscreen name="Load_Random_Party_Creation2" filename="loadscreentips\Randoms\Load_Random_Party_Creation.xml" _locid="200910" minlevel="11" maxlevel="15"/>
	<loadscreen name="Load_Random_Party_Creation3" filename="loadscreentips\Randoms\Load_Random_Party_Creation.xml" _locid="200911" minlevel="21" maxlevel="25"/>
	<loadscreen name="Load_Random_Party_Creation4" filename="loadscreentips\Randoms\Load_Random_Party_Creation.xml" _locid="200912" minlevel="31" maxlevel="35"/>
	<loadscreen name="Load_Random_Upsell_B02" filename="loadscreentips\Randoms\Load_Random_Upsell_B02.xml" _locid="200913" minlevel="1" maxlevel="99" excludeoffertype="cOfferBooster2"/>
	<loadscreen name="Load_Random_Upsell_C03" filename="loadscreentips\Randoms\Load_Random_Upsell_C03.xml" _locid="200914" minlevel="1" maxlevel="99" excludeoffertype="cOfferCivCeltic"/>
	<loadscreen name="Load_Random_Booster_Unit_Unlocks" filename="loadscreentips\Randoms\Load_Random_Booster_Unit_Unlocks.xml" _locid="200915" minlevel="1" maxlevel="99"/>
	<loadscreen name="Load_Random_Upsell_VanityGear_v1" filename="loadscreentips\Randoms\Load_Random_Upsell_VanityGear_v1.xml" _locid="200916" minlevel="1" maxlevel="99"/>
	<loadscreen name="Load_Random_Upsell_VanityGear_v2" filename="loadscreentips\Randoms\Load_Random_Upsell_VanityGear_v2.xml" _locid="200917" minlevel="1" maxlevel="99"/>
	<loadscreen name="Load_Random_Upsell_EmpirePoints" filename="loadscreentips\Randoms\Load_Random_Upsell_EmpirePoints.xml" _locid="200918" minlevel="1" maxlevel="99"/>
	<loadscreen name="Load_Random_Upsell_VanityIsland" filename="loadscreentips\Randoms\Load_Random_Upsell_VanityIsland.xml" _locid="200919" minlevel="1" maxlevel="99"/>
	<loadscreen name="Load_Random_Upsell_Consumables" filename="loadscreentips\Randoms\Load_Random_Upsell_Consumables.xml" _locid="200920" minlevel="1" maxlevel="99"/>
	<loadscreen name="Load_Random_Alliance_Carthage" filename="loadscreentips\Randoms\Load_Random_Alliance_Carthage.xml" _locid="200921" minlevel="30" maxlevel="39"/>
	<loadscreen name="Load_Random_Alliance_Imhotep" filename="loadscreentips\Randoms\Load_Random_Alliance_Imhotep.xml" _locid="200922" minlevel="30" maxlevel="39"/>
	<loadscreen name="Load_Random_Alliance_Delian" filename="loadscreentips\Randoms\Load_Random_Alliance_Delian.xml" _locid="200923" minlevel="30" maxlevel="39"/>
	<loadscreen name="Load_Random_Alliances_Metagame" filename="loadscreentips\Randoms\Load_Random_Alliances_Metagame.xml" _locid="200923" minlevel="10" maxlevel="39"/>
	<loadscreen name="Load_Random_Upsell_B03" filename="loadscreentips\Randoms\Load_Random_Upsell_B03.xml" _locid="200924" minlevel="1" maxlevel="99" excludeoffertype="cOfferBooster3"/>
	<loadscreen name="Load_Random_Upsell_C06" filename="loadscreentips\Randoms\Load_Random_Upsell_C06.xml" _locid="200925" minlevel="1" maxlevel="99" excludeoffertype="cOfferCivBabylonian"/>
	<loadscreen name="Load_Random_Feature_EmpireVault" filename="loadscreentips\Randoms\Load_Random_Feature_EmpireVault.xml" _locid="200926" minlevel="1" maxlevel="99" excludeoffertype="cOfferEmpireInventory"/>
	<loadscreen name="Load_Random_Upsell_C07" filename="loadscreentips\Randoms\Load_Random_Upsell_C07.xml" _locid="200927" minlevel="1" maxlevel="99" excludeoffertype="cOfferCivNorse"/>
	<loadscreen name="Load_Random_Upsell_B04" filename="loadscreentips\Randoms\Load_Random_Upsell_C07.xml" _locid="200928" minlevel="1" maxlevel="99" excludeoffertype="cOfferBooster4"/>
	<loadscreen name="Load_Random_Upsell_CityConsumables" filename="loadscreentips\Randoms\Load_Random_Upsell_CityConsumables.xml" _locid="200929" minlevel="1" maxlevel="99"/>
	<loadscreen name="Load_Celtic_WoadRaider" _locid="200077" minlevel="10" maxlevel="99">The Celtic Woad Raider is a highly effective raiding unit, due to its mobility and high attack damage.</loadscreen>
	<loadscreen name="Load_Celtic_Champion" _locid="200078" minlevel="10" maxlevel="99">The Celtic Champion is most effective when using its cleave attack against packs of enemies.</loadscreen>
	<loadscreen name="Load_Celtic_Druid" _locid="200079" minlevel="10" maxlevel="99">Celtic Druids empower friendly units while healing, granting them bonus attack damage.</loadscreen>
	<loadscreen name="Load_Celtic_LongSwordman" _locid="200080" minlevel="10" maxlevel="99">The Long Swordsman is the heart of the Celtic army with its unrivaled attack strength.</loadscreen>
	<loadscreen name="Load_Celtic_General01" _locid="200081" minlevel="10" maxlevel="99">The Celts are an Infantry-focused civilization.</loadscreen>
	<loadscreen name="Load_Celtic_General02" _locid="200082" minlevel="10" maxlevel="99">The Celts can gain powerful buffs through animal sacrifices.</loadscreen>
	<loadscreen name="Load_Persian_Immortal" _locid="200083" minlevel="10" maxlevel="99">The Persian Immortal is the only Infantry unit that possesses both melee and ranged attacks.</loadscreen>
	<loadscreen name="Load_Persian_Cataphract" _locid="200084" minlevel="10" maxlevel="99">The Persian Cataphract is a powerful Cavalry unit, effective against both Infantry and Siege units.</loadscreen>
	<loadscreen name="Load_Persian_WarWagon" _locid="200085" minlevel="10" maxlevel="99">Unlike the Ballista and Catapult, the Persian War Wagon can attack enemy units at close range.</loadscreen>
	<loadscreen name="Load_Persian_Sparabara" _locid="200086" minlevel="10" maxlevel="99">The Persian Sparabara is best used as a defensive line while Bowmen shower the enemy with deadly arrows.</loadscreen>
	<loadscreen name="Load_Persian_General01" _locid="200087" minlevel="10" maxlevel="99">The Persians possess powerful Toggle Techs that can be activated and deactivated at anytime.</loadscreen>
	<loadscreen name="Load_Persian_General02" _locid="200088" minlevel="10" maxlevel="99">The Persian Aid Tent technology upgrades their Storehouses to heal nearby friendly units.</loadscreen>
	<loadscreen name="Load_Babylonian_OxCart" _locid="200089" minlevel="10" maxlevel="99">The Babylonians do not have a Storehouse; instead, they train Ox Carts that serve as mobile drop sites.</loadscreen>
	<loadscreen name="Load_Babylonian_ShieldBearer" _locid="200090" minlevel="10" maxlevel="99">The Babylonian Shield Bearer is exceptional at absorbing enemy pierce damage.</loadscreen>
	<loadscreen name="Load_Babylonian_Lancer" _locid="200091" minlevel="10" maxlevel="99">Upgrade the Babylonian Lancer to employ devastating charge attacks, dealing 3x the normal damage on impact.</loadscreen>
	<loadscreen name="Load_Babylonian_SiegeTower" _locid="200092" minlevel="10" maxlevel="99">Garrison units inside the Babylonian Siege Tower to gain a ranged attack whose damage is based on the number of sheltered units.</loadscreen>
	<loadscreen name="Load_Babylonian_General01" _locid="200093" minlevel="10" maxlevel="99">Babylonian Gardens increase the rate at which all units and upgrades are trained or researched.</loadscreen>
	<loadscreen name="Load_Babylonian_General02" _locid="200094" minlevel="10" maxlevel="99">Command Babylonian Ox Carts to follow gathering Villagers by including them in the selection.</loadscreen>
	<loadscreen name="Load_Norse_ThrowingAxeman" _locid="200095" minlevel="0" maxlevel="0">Unlike typical Ranged units, like Bowman and Slingers, the Norse Throwing Axeman deals melee-infantry damage from range.</loadscreen>
	<loadscreen name="Load_Norse_WarDog" _locid="200096" minlevel="0" maxlevel="0">The Norse War Dog moves with great speed and snares its enemies, making it perfect for catching retreating enemies.</loadscreen>
	<loadscreen name="Load_Norse_Berserker" _locid="200097" minlevel="0" maxlevel="0">The Norse Berserker is an extremely powerful unit, but comes at a hefty cost.</loadscreen>
	<loadscreen name="Load_Norse_Chief" _locid="200098" minlevel="0" maxlevel="0">The Norse Chief grants extra health to friendly units around him.</loadscreen>
	<loadscreen name="Load_Norse_General01" _locid="200099" minlevel="0" maxlevel="0">Norse Infantry units can build military production and defensive Buildings.</loadscreen>
	<loadscreen name="Load_Norse_Gereral02" _locid="200100" minlevel="0" maxlevel="0">The Norse start with two Scouts, one of which can build a Barracks.</loadscreen>
</loadingscreens>